[
  {
    "name": "lfyzjck",
    "headline": "程序员，推理小说爱好者，喜欢一点点心理学，小提琴锯木中",
    "details": {
      "居住地": "现居北京",
      "所在行业": "互联网",
      "职业经历": "知乎\n阿里云\n猿辅导",
      "教育经历": "杭州电子科技大学 · 电子科学与技术",
      "个人简介": "林花谢了春红，太匆匆，自是人生长恨水长东。"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "为什么许多老程序员不建议编程新手用 IDE？",
        "answer": "首先我基本上认同问题中的观点。新手尤其在学习阶段应该少用 IDE。\n这个问题的重要性可能在今天更加突出了，现代 IDE 提供给我们的不仅仅是语法检查、格式化、代码补全提示这类的基础功能了，而是会尝试预测你接下来要编写的内容。以 Copilot 和 Cursor 为代表的 AI 编辑器已经产生了一次生产力革命，这部分革命的后果可能需要好多年才能被直观的感受到，但是现在在这样的革命背景下拒绝这样的效率工具是愚蠢的。所以我想说的是，如果你在学习一门新的语法/技术/框架，尽量避免使用 IDE，尤其是搭配了 Copilot 的功能的 IDE，你能快速完成某项任务不代表你真的理解了。\n比如你在学习实现一个算法，如果你把目标清晰的描述给 AI，大概率可以给你一个很好的实现，但是你不会从这个过程中学到任何东西。这很像我们在高中课堂上上课，老师讲的东西你都懂了，但是一考试发现全错了，老师水平越高你遗忘的越厉害。你拼命学习但是总无法完全跳出这个圈子。这就涉及到人类学习和记忆的一个重要原则：必要难度理论。\n人的记忆有两种基本机制：存储与提取。以前，人们习惯性地认为，记得越快，学习效果越好。但实际上无数的实验证明：“存储与提取负相关”，也就是说，存入记忆越容易，提取出来越困难；反之，如果你有些吃力地存入，知识提取会更方便。 在课堂上一边听老师讲课一边记笔记，虽然看起来写了很多东西，其实什么也没掌握；如果你课后回忆下老师讲课的内容，再按照自己的理解记录笔记，效果就会好很多。回到编程，使用 IDE 学习新东西时，会让你回忆（存储）的过程被大量省略而导致记忆的效果变差。\n问题不是用不用 IDE，而是看你处于哪种状态。如果你的是学习新的东西，那我强烈建议你避免使用代码的提示功能，尽量思考清楚然后再编写代码；如果你已经完全掌握了某项技能，为什么不使用 IDE 甚至 Copilot 去完成工作呢？\n在 AI 如此强大的现在，知识就在那，但是需要你念出咒语才能让它显形。你得先理解要解决的问题，这就是我们学习编程技能并对现实世界建模的过程。"
      },
      {
        "question": "公司的架构师级别一般需要达到什么样地步?",
        "answer": "感觉\n架构师\n这个职位已经快消失了，架构师没有考核的权利，很难影响实际的业务决策，也就没什么用，更何况大部分决策其实都是错的。目前大部分公司的架构师岗位很多其实是\n解决方案工程师\n，跟你想象中的架构师没什么关系。\n如果你想当架构师，不去努力成为一个技术团队的 TL，用经验去更好的解决实际的业务问题更好。此时你可以的反过来想想，如果你是一个团队的 TL 并且干的还不错，你愿意听一个号称架构师的人指手画脚么"
      },
      {
        "question": "写 Python 时，你是会选择 venv、Conda、Poetry 还是 Rye ？",
        "answer": "Poetry\n的依赖解析速度慢的让人心疼，最近尝试更换到\nuv\n，一个\nRust\n实现的 Python 包管理工具。官方号称比 poetry 快 10-100x，我实际用下来差不多。\n在功能上 uv = poetry +\npyenv\n，同时支持 Python 环境管理和\n包依赖管理\n。在包管理上兼容了 pyproject.toml，迁移不需要对项目做太大改动。\n替换后发现一个奇怪的好处，poetry 每次版本升级都会遇到一些奇怪的兼容问题，每次去爬 github issues 特别花时间。换成 uv 后这些问题都消失了，毕竟 uv 本身完全不依赖 python 的特定版本或者\nsetuptools\n等依赖。\n更新：\n有网友评论不知道 uv 怎么自定义 pypi 源，可能文档藏的比较深。在 pyproject.toml 中加入：\n[tool.uv]\nindex-url = \"<your_pypi_mirror>\"\nextra-index-url = [\"your_pypi_mirror\"]\nindex-strategy = \"unsafe-best-match\""
      }
    ]
  },
  {
    "name": "橙子颖儿",
    "headline": "关注家居、宠物、美食、原生家庭问题，反家暴。大家要幸福哦！",
    "details": {
      "居住地": "现居上海",
      "所在行业": "互联网",
      "教育经历": "上海理工大学 · 管理系统",
      "个人简介": "兴趣爱好广泛，做什么都很认真。原生家庭不好，学习心理学中。希望自己的经历能帮到更多的人。"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "现在的年轻人为什么普遍都不喜欢结婚啊？",
        "answer": "好多上海80后独生子女，无论男女，都在婚后依然选择和自己的父母住在原生家庭里。\n​即：\n​男方住回男方父母家里。\n​女方（如果有孩），带着孩子一起，住回女方父母家里。\n​女方（如果无孩）独自一人住回女方父母家里。\n​就像离婚了一样。\n​这不是个例，在我的生活圈层里，比例还挺高的。\n​我以前以为，这是80后不够独立。\n​但现在想来根本不是，是因为80后作为独生子女的开端，父母也不习惯冷清，又根本没有别的孩子可以寄托，所以，是80后的父母死死拽住孩子，不允许孩子离开自己，哪怕结婚了也要给我回来住，在我身边，不要走。\n​\n​80后的父母大多数都是50后和60后，经历过新中国刚成立最穷、最乱、最压抑、最动荡、最野蛮生长、最没文化的一段，而且不偏不倚，就是他们的年少青春。\n​青春期以前的时光，对人的性格塑造有着决定性的因素，这造成了80后作为第一代独生子女，很多活得特别压抑。\n​有些50后60后父母就是像麦琳一样，自己淋过雨，就要把别人的伞都撕了。导致​80后很多精神都极其不健康，人格非常不健全。\n​80后的子女，最大的已经20多岁了，最小的可能才几岁，他们往往不是被80后带大的，而是被50后、60后的祖辈带大的，相当于又被新中国最没文化最苦难的一代人，用苦难文化教育又虐待了一次。\n​很显然地，现在的青少年自杀率、抑郁症发病率极其高，因为在物质生活条件稳定的前提下，人们才会更加关注自己的内心健康与否。\n​所以，怎么能怪95-00后不愿意结婚，不愿意生孩子了呢？\n​\n​如果他们的父母，自己的婚姻生活非常和谐，爸爸尊重妈妈，妈妈也爱爸爸，不吵不闹，有商有量，互帮互助，共同克服难关，享受生活，他们怎么可能不向往婚姻生活呢？\n​是看到了怎样令人绝望的一幕幕婚姻画卷，凉透了他们的心，想过吗？\n​特别是在女性完全可以通过工作养活自己的前提下，为啥还要给其他人家里当牛做马，做免费保姆，做免费老妈子一辈子呢？\n给钱吗？给尊重吗？给爱吗？\n​如果都不给，干嘛要结婚呢？\n​\n​生孩子赚钱吗？有好处吗？好处大吗？\n生孩子亏吗？会变胖吗？会变老吗？会变丑吗？\n养孩子累吗？谁来带孩子呢？很多80后父母都没带过自己的孩子，难道95-00后还能指望一次孩子都没带过的父母，能帮忙带自己孩子吗？\n​谁不会算账呢？\n​\n​如果都像50后、60后的童年那样，只要给口饭吃，不死就行，不管有没有文化，也不管是不是精神病，还可以想打就打，想骂就骂，这样做父母，就像养了条狗一样，负担极小，收益极大，孩子大了还得给自己养老，那不划算死了吗？不生十七八个怎么行呢？\n​人生来自私。\n​父母也不例外。\n​\n​有多少父母生孩子就是为了爱孩子，给他所有的爱，完全不求回报？\n有些人，​既然把结婚和生孩子当成了一桩买卖，就得认。\n​别又当又立。\n​孩子过生日的时候说，母亲说是自己的母难日，自己有多伟大，多无私。\n​要孩子给自己养老了，又提一遍自己养孩子花了多少钱。\n​明明被养得很差，被投入很低，偏偏被索取很多，要牺牲自己，这就是现在年轻人不愿意结婚、生孩子的真相。"
      },
      {
        "question": "李行亮试图通过公主抱哄麦琳开心，却不慎双双摔倒，怎样评价这一举动？有哪些更好的方式？",
        "answer": "看到李行亮就像是看到我爸，看到麦琳就像是看到我妈，所以，看到这种行为我脑海中浮现的全是我妈虐待完我爸，把我爸气到三级高血压发作，我爸前脚说要离婚，后脚就去给我妈买生日蛋糕庆祝她生日了！\n到现在，我和我的NPD家族断绝联系9年了，我父母还没离婚。\n我怀疑我爸是抖M，绝对的，要不然他在干嘛呢？\n钱我爸赚的，好看是我爸好看多了，房子也是我爸买的，还要一天天地被我妈PUA说他丑，说他穷，说他没文化，说他干啥啥不行，阿污卵（沪语），被骂祖宗十八代，被骂我奶奶家一个门牌号里所有的人，干嘛呢？\n有病吗？\n是的，他有病。\n他已经被我妈虐待得精神也不正常了。\n我已经完全放弃对他的同情、怜悯和拯救了。\n他喜欢和我妈（麦琳复制版NPD）在一起，那就让他们锁死吧。"
      },
      {
        "question": "黄磊做菜的水平怎么样？",
        "answer": "《深夜食堂》\n片尾都有菜谱，有一个我真的跟着黄磊做了——\n满葱蛋炒饭……\n是的，满满一碗葱花撒下去的绿色的蛋炒饭，你们吃过吗？\n黄磊教我这么做的，老公差点当场就把黄磊骂死！\n让我从此以后不许和他学做任何菜！\n至今他都对北京厨师带有严重的抵触情绪，就从这道菜来的。\n已经那么多年过去了，满葱蛋炒饭的难吃劲儿还在。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "夜孤橙",
    "headline": "这个人很懒，没什么想说的。",
    "details": {
      "所在行业": "创意艺术"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "为什么现在越来越多的人不再追捧「穷游」了？",
        "answer": "郑州的大学生点了一个大大的反对。\n哈哈哈"
      },
      {
        "question": "BBA 谁会率先走向没落？",
        "answer": "目前看来都不会走向没落。。。"
      },
      {
        "question": "黑龙江省旅游资源丰富，为什么还没成为国内知名的旅游胜地？",
        "answer": "云南太特殊了，别说黑龙江了，就是整个东北绑在一起也未必能和云南一战，不仅东北，全国其他省份拿出来也很难和云南相比。\n云南属于ssr级别天赋，同时发展的也非常全面，雪山，古镇，热带雨林，各种山山湖湖，海拔始终，日照强，旅游配套发展好，哪怕是新疆和西藏和云南比，也没有云南强。\n东北旅游比较强的几个地方，比如大连有青岛对标，沈阳上面压着北京和西安，延吉说到底还是不如直接去韩国，长白山算是比较不错的，但是和云南那些6000+的雪山一比也就不难么震撼了。呼伦贝尔是内蒙的，其他的大江大湖基本也有竞品，说白了就是什么都有，但都不独一无二，这也是东北旅游为什么活的是哈尔滨一样，因为这个别的地方真没有。\n而云南则是几乎没有竞品，基础设施也好，配套也好，甚至海拔也好，云南都属于刚刚好。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "ltryee",
    "headline": "码农",
    "details": {
      "居住地": "现居北京",
      "所在行业": "计算机软件",
      "职业经历": "程序员",
      "教育经历": "哈尔滨工业大学 · 计算机科学与技术",
      "个人简介": "极其不坚定的无神论者"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "日媒报道「石破茂因堵车错过 APEC 全家福合影」，石破茂国际形象会受到影响吗？会务方管理有哪些不足？",
        "answer": "上次也是因为堵车，错过了在\n偷袭珍珠港\n之前下战书"
      },
      {
        "question": "万斯的“无孩爱猫女”言论很得罪人，为啥他们反而大比分赢了大选？",
        "answer": "被得罪的那些“无孩爱猫女”，本来也不会投红。\n但是站在“无孩爱猫女”对立面的那些人，很多为了表达反对，不得不投红了。"
      },
      {
        "question": "历史上洪秀全真的被梵蒂冈认可了？",
        "answer": "教皇是上帝的仆人，在凡间的代理人，而洪天王是上帝的二儿子。\n二殿下还需要一个仆人认可？倒反天罡属于是。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "CodeRyan",
    "headline": "什么都看",
    "details": {
      "居住地": "现居山东",
      "所在行业": "计算机软件",
      "教育经历": "985工程大学 · 信息管理与信息系统\n985工程大学 · 大数据科学与技术\n985工程大学 · 计算机科学与技术",
      "个人简介": "看得很杂，总之就是很杂。思想相对新颖，讨厌隐私窥窃和不合理的条款。我不是地理专业的，我只是对这两个略知一二而已。"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "时隔 19 年，叙利亚总统巴沙尔再次访华，对中叙关系具有怎样的意义？对叙重返国际社会将产生哪些影响？",
        "answer": "这问题被挖坟了，但是看看一年前高赞的评价，真的是\n旧时王谢堂前燕\n。\n大型合订本现场。\n大型抽耳光现场。\n大型社死现场。\n大型回旋镖现场。\n大型集体闭麦现场。\n大型......"
      },
      {
        "question": "卢布大幅贬值，俄乌战争大毛还能撑多久？",
        "answer": "俄罗斯人的忍耐能力是不亚于清代农民的，你就想之前苏联大规模\n古拉格\n都没引发真正意义上的叛乱与内战，还有大量老军官被逮捕，你可想而知这个民族也是逆来顺受、外强中干的。\n俄罗斯现在国内经济惨吗？当然惨，国内航空越来越少、生活必需品及食物价格飞涨、大量工厂停工破产，但是还没有到吃不上饭的地步，因为军工还在运转，空耗国家的财富。\n只有到1990年苏联末期，金表金项链换一代面粉的时候，俄罗斯人才会真正意识到是自己的愚蠢葬送了自己的国家。\n而这个，已经在慢慢靠近了，在俄央行利率高达21%的今天，卢布月通胀竟然仍在8.5%，高于国际警戒线3%、国际公认通胀线5%、中国最高警戒线4.5%。\n而这次卢布大贬值，俄央行紧急叫停购汇之后，又出现大规模回落，我猜测应该是俄被迫卖出大量黄金储备进一步回购卢布以把汇率重新稳定在1：100。\n换句话说，货币政策已经完全失灵，外汇储备受欧美冻结影响已经见底，而这种情况普京居然批评俄央行的利率过高，属实是想一出是一出了。\n同时，俄新一年军事预算占到总预算的三分之一，属于典型的穷兵黩武状态，但实际因为卢布贬值，这年度的军费预算只有550亿美元，远低于俄刚开战的时候的1100亿美元。\n这种情况俄只能将自己的国家转成大规模集中营，一切生产完全服务于战争且自给自足才能保证后面不发生结构性饥荒。\n但，很遗憾，只靠自己，没有欧美的关键零件，俄的装备只能倒退到上个世纪七十年代左右的水平。当俄战机再也飞不起来的时候，俄就只能靠人和旧装备堆了，如果这个民族再不低头认错，那这个国家可能会失去自己未来一个世纪的时光。"
      },
      {
        "question": "韩国总统尹锡悦发布紧急戒严令，韩国发生了什么事情？",
        "answer": "你们说违宪的，能不能看看宪法再说话，还得让我一条条列：\n总统宣告戒严：行为，不违宪，第77条赋予（更改），同时朝鲜日报报道3日晚\n尹锡悦\n有召开国务会议审议，国务会议有强烈反对但是因为只有审议权无法阻止，因此没有违反第89条第5款。\n成立戒严司令部：行为，不违宪，标准流程，也不能代表军官想闹事。\n颁布戒严令：行为，不违宪，标准流程。\n戒严令内容：文本，第一条违宪，干预立法权，其余不违宪。\n707部队奉命进入国会：行为，不违宪，宪法未规定禁止军队进入国会，直到12月4日中午国会宣布禁止警察和军队进入国会为止。\n707部队破窗强行进入国会：行为，违宪，第23条财产权，国会属于公民公有财产，这才是国会事务总长谴责的，这个是最基本的财产和领地权利，属于军队操作不当，军队正确的做法就是在正门和民众推搡，什么都没违反，但这不涉及第44条禁止拘留议员，因为没人真正执行哪怕说句话的拘留。这个事情你非得说没按照宪法走，那我没意见，因为毕竟有人砸了窗户，但这是间接法条，不是直接明文规定的，更像违法行为。\n国会表决：行为，不违宪，第77条赋予。\n国防部延迟解除戒严：行为，不违宪，第77条要求总统解除。\n总统要求内阁开会解除：行为，不违宪，第77条赋予。\n所以现在是引用第84条叛乱罪和叛国罪弹劾总统，而不是直接的违宪。\n如果说尹锡悦本人违宪也可以，因为他违反了宪法原则，即第4条，绝对违背了自由与民主原则\n，但整个戒严流程，除了戒严令内容及破窗行动有违宪以外，其他所有人都执行了宪法流程，尤其是707部队接到命令撤离，明显是空输一看国会已经通过法案，就认为戒严令失效了。\n恰恰是军队遵守了宪法，才没有让事态升级。\n全部行为中只有707部队有个不当破窗，你还能挑出啥来，假定朝鲜真入侵韩国了，戒严了，韩国军队进入国会难道是违宪的吗？\n任何国家都有可能出现政治危机，但是能够恰当的解决政治危机恰恰是一个国家法治社会完备的表现。\n说什么丧事喜办的：韩国总统是有宪法第77条第1款和第3款赋予的权力戒严的，戒严本身没问题，出问题的是戒严令无权限制国会（第一条阻止国会违宪，其它合法），所以有政治闹剧，但是军方并未真正阻止国会（即第一条未执行，没有人实际违宪），国会也正常履行了第77条第5款的权力，一切都遵照宪法执行，所以只是看起来很严重，实际上完全都在宪法框架内。\n至于什么人反问的军队能不能进入国会？答案是8个小时前都是可以的，因为宪法没规定不允许。现在不行，因为国会事务长下令禁止任何军人进入国会。\n更一个事实考证，防止有些人试图说韩国仍然是人治，污名此次韩国国会及民众的行动。\n仔细查阅了各大韩媒的报道，包括韩联社直播视频、News1直播视频、朝鲜日报文字稿、京乡新闻文字稿等等，明确如下事实（按时间顺序）：\n第一波议员到场的时候，国会内是空的，只有警察在门口关门，所以\n李在明\n翻墙进去之后，根本没有阻拦就进入了议事厅。\n第二波议员到场时大部分被拦在门外，这就是第一个小时著名的警方与议员推搡的视频。\n第二波议员随后被警方放行进入国会，也没有阻拦，这个时候戒严司令部派的直升机还在路上。\n可能是有线人报信，国会内随从和工作人员提前得知消息摆放大批阻碍阻止空输入场。\n空输下第707部队是唯一参与此次戒严的部队，来得比议员迟（没错，你没有看错，就这么搞笑），一队从楼顶进入，一队从正门进入，一队（抓捕小组）破窗进入，这就是第二个小时著名的直升机降落及破窗视频。\n楼顶进入与破窗进入的707部队和随从及工作人员发生了肢体冲突，双方交战武器只有灭火器，707象征性撞门，这就是第三个小时著名的“催泪瓦斯（灭火器粉）”和楼道推搡视频；正门直接没进去，现场随从、职工和媒体记者一起阻拦，这就是第三个小时著名的门口士兵与民众推搡视频。\n国会通过法案取消戒严。\n空输下令要求707部队撤退，707部队指挥官及部分士兵还和现场的民众摆了摆手以示友好最后离开，这就是第三个小时著名的士兵撤退视频。\n整个过程全部按照流程，而且中间存在警方和707部队明显消极怠工或没有执行命令。\n粉红别趁机渲染什么人治了，这明显是一个民主国家在法律出现问题时公民意识的表现。\n来一些总结，昨天晚上看了一晚上各大媒体的直播以及我日韩友人群的讨论。\n为什么尹锡悦要宣布戒严令？\n朝鲜并没有对韩国有直接威胁（这点我一直说过朝军是干不过韩军的，就是俄军给武器都没用），而是国会通过了新预算案（对尹极为不利）和弹劾检察官，这直接压垮了尹锡悦最后的心灵防线。\n为什么没有军队和警察控制国会？\n有的。实际上第一个到场的恰恰是上次双十二政变的主力：大韩民国第1空降特战旅（简称第一空输），并存在三个逮捕小组准备抓捕重要政客，逮捕小队破坏了国会的玻璃和秘书们发生肢体冲突但是随后并无其他动作，同时警方在一开始接到命令关闭了国会的大门。\n在这之后，上演了戏剧性的一幕，也是平凡的小人物们和不平凡的大人物们一同改变了历史（已修改不实部分）：\n韩国第一大党（也是在野党）共同民主党党魁李在明，在随从和周围民众的帮助下，翻越国会外围1.5m高的围墙进入国会庭院，众多议员也如此效仿直至现场的警员妥协直接开启大门。\n警员放行后190位国会议员（包括共民全部成员、执政党党魁和少部分成员、小党成员）顺利进入国会主庭进行表决\n赶来的707特种部队，其地面部队先在进入国会时遭遇大量民众阻拦，然后在国会内部遭遇桌椅障碍阻拦，现场有议员随从抢夺军人手中的武器，军人未阻拦，随后特种部队象征性撞了撞门没撞开，然后接到命令撤离。\n警方改为在国会附近进行上百人的巡逻，但不阻拦也不干扰民众的示威游行和抗议行动，只在随后赶来的议员的车辆到达时请民众让路，民众也配合执行。\n“世界名画”-707部队打不开这扇门\n由此可见，整场政变里，军队、警察都是演员角色，根本没有人实际严格执行命令，以至于现在网上一堆707部队的表情包，说“哪个混蛋半夜搞政变，老子要睡觉”。\n“世界名画”-灭火器驱散了707部队，他们回家睡觉去了\n为什么国会已宣布戒严令无效，但国防部并未第一时间解除？\n因为韩国宪法第77条（唯一关于戒严的一条）第5款存在话术漏洞，国会以半数通过取消戒严法后，“总统应批准解除”，导致国防部无总统命令不能实际解除戒严，但也没有继续执行。\n实际上根据第77条第3款，总统只能禁止集会、禁止自由结社、进行行政权和司法权调整，但没有提及立法权，换句话说不能禁止立法部门，即国会的正常运转，第77条第4款，总统宣布戒严之后必须告知国会，再度强调了戒严时期国会立法权仍然是存在且独立的。\n这意味着戒严令第一条是违宪的，也就是国会宣告违宪的直接来由。\n为什么没有当场弹劾总统尹锡悦？\n因为国会到场的议员数量不够，韩国国会总人数是300人，召开表决的人数限制是150人，于是李在明集合了190名议员可以表决执行宪法第77条第5款的前半段，但距离绝对多数的200人（四舍五入66.67%）还有10位议员的差距，这还有可能出现跑票，因此国会在通过解除戒严令的法案后的主要工作就是联系剩下的议员们来开会，这就是当地凌晨四点多，现场直播中看到的有警用大巴开道，轿车进入国会的镜头的根本原因。\n现在国会议员人数已经超过200人，执政党国民力量党党魁韩东勋参与了解除戒严令，国民力量党正在步入新国家党后尘，因此这次国民力量党的108位议员，跑走10票以上通过弹劾的可能性极高，弹劾还是辞职是目前尹锡悦仅有的选项。\n为什么韩国国会行动如此迅速？\n在今年9月，共同民主党已经注意到宪法中第77条存在漏洞，要求修宪。\n换句话说，共民早就意识到尹锡悦可能通过这种方法掀桌子，因此能早有准备，两小时内集合190位议员，两个半小时通过解除戒严法案，也就不足为奇了。\n李在明是本次事件中第一大功臣，大概率下届总统。而议长\n禹元植\n及执政党党魁韩东勋也是关键人物，韩东勋在此次事件之后不会遭遇太大挫折，更别提禹元植上来就说自己要履行宪法第77条第5款了。\n你的韩国友人们啥反应？\n一夜没睡，今早都响应罢工去了，都在当乐子看，一致认为尹锡悦有病，哪怕苟着到任期结束也比这强。\n“世界名画”-190票全票通过解除戒严"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "老子爱吃鱼",
    "headline": "P图的",
    "details": {
      "居住地": "现居重庆",
      "所在行业": "信息传媒"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "哥伦比亚一机库被曝发现约 2 万具身份不明尸体，当地回应「没有发现尸体痕迹」，真实情况如何？",
        "answer": "我滴嘛，给我干哪儿来了，这还是地球吗？"
      },
      {
        "question": "如果你有21w你想买20w的车，你是想现在买还是等以后再买？",
        "answer": "能问出这个问题，就证明车这个需求不是非常重要，无关价格"
      },
      {
        "question": "新手第一辆车，求推荐车?",
        "answer": "我的个人建议是：\n新手第一辆车，买二手车！\n你也不要怕遇到奸商啥的，二手低价轿车价值太低，完全没有作假的必要。很多人以为自己的第一辆新车开到报废就不会亏，然并卵，大多数都会卖的。\n我来给你简单说明一下经济账，你列出来的车型\n上户上牌的一瞬间就亏3w\n，现在的二手车市3个w的车有很多好车的，你\n开个2年想换车，你还能卖接近3个w\n我看你车型都列出来在做最终选择，估计是不太可能看二手车"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "gookeryoung",
    "headline": "",
    "details": {
      "教育经历": "华中科技大学 · 机械设计制造及其自动化"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "乔峰说\"换作是我也敌不过三弟\"，真打起来会是什么结果？",
        "answer": "乔峰在聚贤庄恶战各路高手之后，被他蒙面老爹救走，浑身带伤的情况下被他爹试探武功，第一次没有防备挨了一下，第二次以后就完全不落下风了。\n你说他老爹 30 年前就是成名高手，雁门关反杀了那么多中原豪杰，还潜入藏金阁学了这么些年，尚且如此。\n我估计乔峰这个残血状态都能打趴他三弟。"
      },
      {
        "question": "同事说自己 C++ 水平全中国第一，怎么让他意识到自己没那么厉害？",
        "answer": "就跟很多人说自己精通 office 一样，\n实际上有一大半的功能都不会用。"
      },
      {
        "question": "电影《绣春刀》里沈炼到底能不能打的过丁修？",
        "answer": "显然打不过啊。\n你都拼命了，人家就是跟你玩玩。\n你还打不过。\n到人家拼命的时候，你咋办。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "波澜不惊",
    "headline": "",
    "details": {
      "居住地": "现居安徽省"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "如何评价叙利亚叛军已抵达大马士革郊区附近？",
        "answer": "有近邻国家\n伊拉克\n打样，叙利亚人民的好日子要来了，祝福他们 ！"
      },
      {
        "question": "当你老了，你明白的最直接的道理是什么？",
        "answer": "当你老了，你会明白，儿女并没有你想象的那样孝顺，他们的家庭和子女比你更重要。\n当你老了，你会明白儿女并没有你想象的那么优秀。望子成龙，望女成凤，不过是一种梦想罢了。\n当你老了，你会明白，不和儿女们住在一起是一件非常正确的事情。\n当你老了，你会明白，手上留有私房钱是多么的重要，经常向儿女们伸手，有时会遭到冷漠与白眼。\n当你老了，你会明白，经常的装聋作哑，会减少70%的矛盾和麻烦。\n当你老了，你会明白，真正和你最亲的人是伴侣，只有他＜她＞，能长久陪伴在你的身边，所以请珍惜他〈她〉。\n当你老了，你会明白，人生并没有你想象的那么长，当你脸上满是皱纹的时候，你会觉得来日方长，只是一个美好的病句，所以请珍惜当下。\n当你老了，你会明白，人生并不需要那么多朋友，学会独处便是最好的养生。\n当你老了，你会明白，健康且长寿比什么都重要，能吃能喝，更是你此生最大的福报。\n当你老了，你会明白，人生最幸福的结束，便是猝死，毫无征兆的猝死。"
      },
      {
        "question": "如何看待2024年12月大马士革被占领，叙利亚阿拉伯共和国垮台？",
        "answer": "当年\n灵隐寺\n许愿 ：祈福叙利亚人民平安幸福，没想到这么快就要实现了。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "章鱼",
    "headline": "喜欢看一些稀奇古怪的书",
    "details": {},
    "qas": [
      {
        "question": "鼓励生育，哪些方法最有效？",
        "answer": "如果真想立刻见到效果，我倒有一计，把生孩子的任务交给公务员，让生孩子成为公务员的考核指标的一部分，咱们可以参考一下改革开放之前的那段时间是啥样的:\n新中国成立以来，特别是计划经济时期，在功能主义思想的统摄下，婚姻和性被视为服务于国家发展的社会再生产的主要手段，注重教化伦理的宏大叙事侵占了社会和人性的表达空间 性和婚姻统一地服务于人口再生产，结婚是为了合法的性生活，而性生活是以人口再生产为目的的。\n在“单位社会”的集体主义时期，单位掌握了几乎全部资源，因此可以对个人进行完全的控制，而个人在单位面前毫无私人空间，结婚和离婚，甚至确定恋爱关系都要经过单位批准。直到2003年10月施行的《\n婚姻登记条例\n》，与之前的《婚姻登记管理条例》相比，少了“管理”二字，这直观地表现出条例修订的一个最基本的原则，即婚姻制度中的“国退民进”，对私生活的社会控制大大减少。明确规定公民只需持本人的有效证件就可以申请结婚，而之前必需的单位开具的婚姻状况证明、婚前体检证明等其他手续，通通取消。随着市场经济建立、劳动用工制度改革和人口流动加强，越来越多的“单位人”变成了“社会人”。然而，近年来，在构建社会主义核心价值观的大背景下，国家对公民私域生活特别是党员干部“八小时以外”的道德及行为表现提出了较高的要求。婚外性有违国家倡导的家风建设。从国家所认可的思想价值体系来看，婚外“交友”是一种违规行为，特别对国企职工、公职人员来说，这样做的后果在未来可能会更加严重。2018年《公务员法》修订草案特别增加了“违反家庭美德”等禁止性规定，以及被依法列为失信联合惩戒对象者不得录用等条款。"
      },
      {
        "question": "看了《明朝那些事》，朱元璋农民出身应该更懂人间疾苦，为啥那么残忍？",
        "answer": "朱元璋无止境地屠杀，皇太子懦弱而皇太孙年幼也许是原因之一，最主要是朱元璋的自卑心理在作祟。朱元璋出生于一个极度贫苦的家庭，父母双双死于瘟疫，很小就成了孤儿，放过牛，当过干粗活的小和尚，天下大乱时又被迫落草为寇，在底层社会受尽欺凌。因为出身过于卑贱的缘故和天性的褊狭，朱元璋对士绅阶层既羡慕又嫉妒，既想拼命挤进去又恨不得把这些人踩在脚下报复蹂躏。"
      },
      {
        "question": "敢不敢把刚刚复制粘贴的东西发出来？",
        "answer": "网红没啥好骂的，看似背叛传统价值观，但传统教育理念的最后一环：大学最大的优点就是为了符合上层利益而设计，会加大家庭教育成本投入，缓解社会就业矛盾等，这条赛道的利益回报被控制的死死的，反而走网红赛道路很宽广"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "皮皮林",
    "headline": "Just do it",
    "details": {},
    "qas": [
      {
        "question": "nginx 的性能如何优化？",
        "answer": "Nginx是一款高性能的Web服务器，广泛应用于互联网领域。然而在高并发、大流量的情况下，Nginx的性能可能会受到一定的影响。因此，对Nginx进行性能优化是非常必要的。\n本文将从多个方面介绍如何基于Nginx进行性能优化。\n一、调整工作进程数和线程数\nNginx采用异步非阻塞的方式处理请求，这种方式可以充分利用CPU资源，提高并发处理能力。但是，过多的工作进程和线程会导致系统资源浪费，降低性能。因此，需要根据实际情况调整Nginx的工作进程数和线程数。\n调整工作进程数\nNginx的工作进程数是指Nginx启动后生成的子进程数量。可以通过修改Nginx配置文件中的\nworker_processes\n参数来调整工作进程数。\n例如：\nworker_processes 4;\n表示将Nginx的工作进程数设置为4。\n调整线程数\n每个工作进程都有一个默认的线程数，即Nginx的事件处理模型中包含的线程数。可以通过修改Nginx配置文件中的\nworker_connections\n参数来调整线程数。\n例如：\nworker_connections 1024;\n表示将每个工作进程的线程数设置为1024。\n需要注意的是，线程数并不是越大越好，因为线程之间的竞争可能会导致性能下降。因此，需要根据实际情况进行调整。\n二、启用Gzip压缩\nGzip压缩是一种常用的网页压缩技术，可以减少传输的数据量，提高页面加载速度。Nginx支持Gzip压缩功能，可以通过配置Nginx来实现。\n安装Gzip模块\n首先需要在编译Nginx时安装Gzip模块。在Linux系统中，可以使用以下命令安装：\n./configure --with-http_gzip_static_module --with-http_gzip_module\nmake && make install\n配置Gzip压缩\n在Nginx配置文件中添加以下内容：\nhttp {\n    ...\n    gzip on; # 开启Gzip压缩功能\n    gzip_min_length 1k; # 设置最小压缩文件大小为1KB\n    gzip_buffers 4 16k; # 设置压缩缓冲区个数和大小\n    gzip_http_version 1.1; # 设置支持的HTTP协议版本为1.1\n    gzip_comp_level 2; # 设置压缩级别为2（速度与压缩率的平衡）\n    gzip_types text/plain application/x-javascript text/css application/xml; # 设置需要压缩的文件类型\n    ...\n}\n三、配置缓存策略\n缓存是提高网站性能的重要手段之一。Nginx提供了多种缓存策略，可以根据实际需求进行配置。以下是一些常见的缓存策略：\n配置浏览器缓存时间\n通过设置HTTP响应头中的\nExpires\n和\nCache-Control\n字段，可以控制浏览器缓存的时间。\n例如：\nlocation ~* \\.(jpg|jpeg|gif|png|css|js)$ {\n    add_header Cache-Control \"public, max-age=31536000\"; # 设置静态资源的缓存时间为1年（单位：秒）\n}\n配置代理服务器缓存时间\n如果Nginx作为反向代理服务器使用，可以通过设置\nproxy_cache_valid\n和\nproxy_cache_valid\n指令来控制代理服务器的缓存时间。\n例如：\nlocation / {\n    proxy_pass http://backend; # 将请求转发到后端服务器\n    proxy_cache mycache; # 启用缓存，命名为mycache\n    proxy_cache_valid 200 302 60m; # 设置缓存有效时间为60分钟（单位：秒）\n    proxy_cache_valid 404 1m; # 设置缓存有效时间为1分钟（单位：秒）\n}\n四、优化文件访问方式\n在处理静态文件时，Nginx默认会将文件读取到内存中进行处理。这种方式在大文件或高并发情况下会导致内存消耗过大，影响性能。因此，可以采用优化文件访问方式来提高性能。以下是一些优化方法：\n使用sendfile()函数发送文件数据\nsendfile()\n函数可以直接将文件从磁盘读取并发送到网络，避免了数据在用户空间和内核空间之间的拷贝，提高了性能。可以通过在Nginx配置文件中添加以下内容来启用\nsendfile()\n函数：\nhttp {\n    ...\n    sendfile on; # 开启sendfile()函数支持功能（需要操作系统支持）\n    ...\n}\n启用sendfile_max_chunk和tcp_nopush参数\n通过设置\nsendfile_max_chunk\n和\ntcp_nopush\n参数，可以控制Nginx在发送文件时的最大分片大小和\nTCP_CORK\n选项。\n例如：\nhttp {\n    ...\n    sendfile_max_chunk 1m; # 设置最大分片大小为1MB\n    tcp_nopush on; # 开启TCP_CORK选项\n    ...\n}\n五、优化日志配置\n日志是排查问题的重要手段，但是过多的日志会导致磁盘空间不足，影响系统性能。因此，需要对Nginx的日志进行优化。以下是一些优化方法：\n调整日志级别\nNginx支持多种日志级别，如\ndebug\n、\ninfo\n、\nnotice\n、\nwarn\n、\nerror\n等。可以通过修改Nginx配置文件中的\nlog_level\n参数来调整日志级别。\n例如：\nhttp {\n    ...\n    log_level info; # 将日志级别设置为info\n    ...\n}\n配置日志切割和压缩\n为了减少日志占用的磁盘空间，可以配置日志切割和压缩功能。例如：\nhttp {\n    ...\n    access_log /var/log/nginx/access.log combined buffer=32k flush=1m; # 配置访问日志切割和压缩功能\n    error_log /var/log/nginx/error.log info; # 配置错误日志，并设置日志级别为info\n    ...\n}\n六、其他优化建议\n除了上述优化方法外，还有一些其他的优化建议：\n使用CDN加速静态资源访问\nCDN（\nContent Delivery Network\n）是一种内容分发网络\n可以将静态资源缓存到离用户更近的节点上，提高访问速度。\n可以使用阿里云、腾讯云等云服务商提供的CDN服务。\n使用HTTP/2协议提高传输效率\nHTTP/2协议是一种新的HTTP协议，支持多路复用、头部压缩等功能，可以提高传输效率。需要在Nginx和客户端同时支持HTTP/2协议才能生效。可以通过修改Nginx配置文件中的listen指令来启用HTTP/2协议。例如：\nserver {\n    listen 443 ssl http2; # 启用HTTPS并启用HTTP/2协议支持功能（需要操作系统和SSL库支持）\n    ...\n}\n欢迎\n加入小哈的星球\n，你将获得:\n专属的项目实战 / 1v1 提问 / Java 学习路线 / 学习"
      },
      {
        "question": "Java程序员面试，线程池会问哪些问题？",
        "answer": "execute\nsubmit\nlambda中没有使用上下文中的其他变量时\n总结\n我们知道提交任务到线程池有两种方法，一种是execute，一种是submit\n❝\n这两种提交方式占用的内存是一样大的吗？一个空任务究竟占多少内存？\n❞\n通过源码分析一下\nexecute\npublic static void main(String[] args) {\n    ThreadPoolExecutor threadPoolExecutor =\n            new ThreadPoolExecutor(8, 8, 15, TimeUnit.MINUTES, new LinkedBlockingQueue<>(), new ThreadPoolExecutor.CallerRunsPolicy());\n    for (int i = 0; i < (int) 2e5; i++) {\n        int finalI = i;\n        threadPoolExecutor.execute(() -> {\n            // 乱写...\n            int p = finalI;\n            LockSupport.park();\n        });\n    }\n    LockSupport.park();\n}\n这是一段典型的使用execute往线程池中提交任务的代码，这里是提交了20w个任务\nexecute的源码如下：\n// ThreadPoolExecutor.execute\npublic void execute(Runnable command) {\n    // 判空\n    if (command == null)\n        throw new NullPointerException();\n    int c = ctl.get();\n    // 当前线程数没达到核心线程数\n    if (workerCountOf(c) < corePoolSize) {\n        // 创建核心线程\n        if (addWorker(command, true))\n            return;\n        c = ctl.get();\n    }\n    // 尝试往阻塞队列中提交任务\n    if (isRunning(c) && workQueue.offer(command)) {\n        int recheck = ctl.get();\n        // 二次检查，防止进入execute之后，线程池shutdown了\n        if (! isRunning(recheck) && remove(command))\n            reject(command);\n        else if (workerCountOf(recheck) == 0)\n            addWorker(null, false);\n    }\n    // 阻塞队列放不下，创建非核心线程\n    else if (!addWorker(command, false))\n        reject(command);\n}\nexecute体现的就是线程池的工作原理，\naddWorker\n中有更复杂的逻辑来保证worker的原子性地插入，这个逻辑以后有机会可以聊聊\n那么使用execute提交一个任务，这个任务究竟多大呢？\n我们使用得最多的就是使用\nlambda表达式\n来提交任务\nthreadPoolExecutor.execute(() -> {\n // ...\n});\n那么这个lambda实例占用多少个字节呢？\n16字节；在开了指针压缩的情况下，对象头占12个字节，4个字节用于填充补齐到8的整数倍，由于这个lambda实例中没有其他成员变量了，所以它就是占据16个字节\n除此之外，如果使用的是\nLinkedBlockingQueue\n阻塞队列来存放任务，那么还涉及到\nLinkedBlockingQueue\n中的\nNode\n，\nLinkedBlockingQueue\n会使用这个Node来封装任务\nstatic class Node<E> {\n    E item;\n\n    /**\n     * One of:\n     * - the real successor Node\n     * - this Node, meaning the successor is head.next\n     * - null, meaning there is no successor (this is the last node)\n     */\n    Node<E> next;\n\n    Node(E x) { item = x; }\n}\n这个Node占多少字节呢？\n24个字节；同样对象头占12字节，item是一个4字节的引用，next也是一个4字节的引用，一共20字节，4个字节用于填充对齐，所以一个node对象是24字节\n所以在使用execute且阻塞队列是\nLinkedBlockingQueue\n时一个任务占用40个字节\n如果execute 20w个任务，会占用800w个字节，约7.6MB内存\n堆快照如下：\n图片\n如果是使用\nArrayBlockingQueue\n的话，只有lambda实例这一个开销，所以只会使用320w个字节，约3.05MB内存，比起\nLinkedBlockingQueue\n少了一倍不止\n图片\nsubmit\n接下来分析一下submit\n// AbstractExecutorService.submit\npublic Future<?> submit(Runnable task) {\n    if (task == null) throw new NullPointerException();\n    RunnableFuture<Void> ftask = newTaskFor(task, null);\n    execute(ftask);\n    return ftask;\n}\nsubmit中调用了\nnewTaskFor\n方法来返回一个ftask对象，然后execute这个ftask对象，\nnewTaskFor\n代码如下：\n// AbstractExecutorService.newTaskFor\nprotected <T> RunnableFuture<T> newTaskFor(Runnable runnable, T value) {\n    return new FutureTask<T>(runnable, value);\n}\nnewTaskFor\n又调用我们熟悉的\nFutureTask\n的有参构造器来创建一个\nfutureTask\n实例，代码如下：\n// FutureTask有参构造器\npublic FutureTask(Runnable runnable, V result) {\n    this.callable = Executors.callable(runnable, result);\n    this.state = NEW;       // ensure visibility of callable\n}\n这个有参构造器中又调用了\nExecutors\n的静态方法callable创建一个callable实例来赋值给\nfutureTask\n的callable属性，代码如下：\n// Executors.callable\npublic static <T> Callable<T> callable(Runnable task, T result) {\n    if (task == null)\n        throw new NullPointerException();\n    return new RunnableAdapter<T>(task, result);\n}\n最后还是使用了\nRunnableAdapter\n来包装这个task，代码如下：\n// Executors.RunnableAdapter类\nstatic final class RunnableAdapter<T> implements Callable<T> {\n    final Runnable task;\n    final T result;\n    RunnableAdapter(Runnable task, T result) {\n        this.task = task;\n        this.result = result;\n    }\n    public T call() {\n        task.run();\n        return result;\n    }\n}\n梳理一下整个流程，run和call的关系的伪代码如下\n// submit\nrun(){\n    // RunnableAdapter.call\n call(){\n        // task.run\n  run(){\n   // 实际的任务\n  }\n }\n}\n为什么要这么麻烦封装一层又一层呢？\n可能是为了适配。submit的返回值是\nfutureTask\n，但是我们传给submit的是个runnable，然后submit会把这个runnable继续传给\nfutureTask\n，\nfutureTask\n的结果值是null，但是又由于\nfutureTask\n的run方法已经被重写成执行call方法了，所以只能在call方法里面跑我们真正的run方法了\n所以最后用了\nsubmit方法\n之后，会多出两类对象，一个是\nFutureTask\n，一个是\nRunnableAdapter\nFutureTask\n的成员变量如下：\n/** The underlying callable; nulled out after running */\nprivate Callable<V> callable;\n/** The result to return or exception to throw from get() */\nprivate Object outcome; // non-volatile, protected by state reads/writes\n/** The thread running the callable; CASed during run() */\nprivate volatile Thread runner;\n/** Treiber stack of waiting threads */\nprivate volatile WaitNode waiters;\n一个\nFutureTask\n对象占用的字节数是12+4+4+4+4=28个字节，还需要4个字节做填充，所以一共是32个字节\nRunnableTask\n的成员变量如下：\nfinal Runnable task;\nfinal T result;\n一个\nRunnableTask\n对象占用的字节数是12+4+4=20个字节，同样需要4个字节做填充，所以一共是24个字节\n所以在使用submit且阻塞队列是\nLinkedBlockingQueue\n时一个任务占用96个字节\n如果submit 20w个任务，会占用1920w个字节，约18.31MB内存\n图片\n如果使用的是\nArrayBlockingQueue\n会省去Node的占用的内存\nlambda中没有使用上下文中的其他变量时\npublic static void main(String[] args) {\n    ThreadPoolExecutor threadPoolExecutor =\n            new ThreadPoolExecutor(8, 8, 15, TimeUnit.MINUTES, new LinkedBlockingQueue<>(), new ThreadPoolExecutor.CallerRunsPolicy());\n    for (int i = 0; i < (int) 2e5; i++) {\n        // int finalI = i;\n        threadPoolExecutor.submit(() -> {\n            // 乱写...\n            // int p = finalI;\n            LockSupport.park();\n        });\n    }\n    LockSupport.park();\n}\n如果在lambda中没有使用到上下文的其他变量时，是不会重复创建lambda实例的，只会创建一个\n图片\n只会创建一个lambda实例\n图片\n如果配合上\nArrayBlockingQueue\n以及execute，提交20w个任务的空间复杂度可以降至\nO(1)\n因为20w个任务的实例都是同一个\n图片\n总结\n如果是lambda中没有上下文变量，使用的队列是\nArrayBlockingQueue\n，提交方式是execute，那么空间复杂度可以达到O(1)；如果lambda中有上下文变量，每次提交任务都会创建一个新的lambda实例；\n如果使用的队列是\nLinkedBlockingQueue\n，那么还要算上\nLinkedBlockingQueue\n的Node实例的开销；如果提交的方式是submit，那么还要算上\nFutureTask\n和\nRunnableAdapter\n的开销\n当然这里只是浅层地讨论了一下创建一个空任务所占用的内存大小，如果是更加复杂的任务，任务内的内存开销需要算上\n如果错误，请斧正"
      },
      {
        "question": "通过 MySQL 如何恢复误删的数据？",
        "answer": "一、背景\n某天，张三打算操作数据库，删除自己项目的无用数据，但是一不小心数据删多了。被误删的数据，如何恢复呢？本文将介绍相关方法，以及现成的一些工具。\n例子：\n有一个表\ncreate table person\n(\n  id   bigint primary key auto_increment comment 'id',\n  name varchar(50) comment '名称'\n) engine = innodb;\n原本是要执行这条SQL语句：\ndelete from person where id > 500000;\n不小心执行了这条SQL语句：\ndelete from person;\n二、解决方案\n处理这个问题的解决思路就是，基于binlog找回被删除的数据，将被删除的数据重新插入到数据库。\n对于binlog文件来说，实际上保存的是对于数据库的正向操作。比如说，插入数据insert，binlog中保存的也是insert语句；删除数据delete，binlog中保存的也是delete语句。\n因此，想要恢复被删除的数据，主要有两种方式：\n图片\n下面就针对上面的两种方式，进行详细的讲解\n1. 通用操作\n首先介绍两种方式都需要使用到的一些通用的操作，主要用于设置binlog、找到binlog文件\nunsetunset1.1 确认binlog开启unsetunset\n1.1.1 查询开启状态\n首先要保证binlog是开启的，不然数据肯定是没办法恢复回来的。\n在MySQL中，可以通过执行以下SQL查询来检查是否已经开启了binlog：\nSHOW VARIABLES LIKE 'log_bin';\n这个查询将返回一个结果集，其中包含名为\nlog_bin\n的系统变量的值。如果\nlog_bin\n的值为ON，则表示binlog已经开启；如果值为OFF，则表示binlog没有开启。\nmysql> SHOW VARIABLES LIKE 'log_bin';\n+---------------+-------+\n| Variable_name | Value |\n+---------------+-------+\n| log_bin       | ON    |\n+---------------+-------+\n1 row in set (0.01 sec)\n1.1.2 开启binlog\n如果发现没有开启，可以通过修改MySQL配置文件（通常是\nmy.cnf\n或\nmy.ini\n，Linux下MySQL的配置文件目录一般是\n/etc/mysql\n）中的[\nmysqld\n]部分来开启binlog。如果在配置文件中找到了类似以下的设置，则表示binlog已经开启：\n[mysqld]\nlog-bin=mysql-bin\nserver-id=1\n修改配置启用了binlog之后，需要重启MySQL服务才能使更改生效\nmysql-bin\n表示binlog文件的前缀\nserver-id\n设置了MySQL服务器的唯一ID，必须设置ID，否则没办法开启binlog\nunsetunset1.2 binlog模式unsetunset\n刚刚提到，对于delete操作，只有row模式才能找到被删除数据的具体值，因此需要确认开启的binlog模式。\n1.2.1 查询binlog模式\n要查询MySQL的binlog模式，您可以使用以下SQL命令：\nSHOW VARIABLES LIKE '\nbinlog_format\n';\n这将返回一个结果集，其中包含当前的binlog格式。可能的值有：\nROW：\n表示使用行模式（\nrow-based replication\n），这是推荐的设置，因为它提供了更好的数据一致性。\nSTATEMENT：\n表示使用语句模式（\nstatement-based replication\n），在这种模式下，可能会丢失一些数据，因为它仅记录执行的SQL语句。\nMIXED：\n表示混合模式（\nmixed-based replication\n），在这种模式下，MySQL会根据需要自动切换行模式和语句模式。\n1.2.2 配置binlog模式\n可以通过修改MySQL配置文件（通常是\nmy.cnf\n或\nmy.ini\n，Linux下MySQL的配置文件目录一般是\n/etc/mysql\n）中的[\nmysqld\n]部分来修改binlog模式。\n在[\nmysqld\n]部分下，添加或修改以下行，将\nbinlog_format\n设置为想要的模式（\nROW\n、\nSTATEMENT\n或\nMIXED\n）：\n[mysqld]\nbinlog_format=ROW\n随后重启mysql服务使其生效\nunsetunset1.3 binlog信息查询unsetunset\n通过以下操作，我们可以找到binlog文件\n1.3.1 查询当前使用的binlog文件\n通过\nshow master status;\n可以找到当前正在使用的binlog文件\nmysql> show master status\\G\n*************************** 1. row ***************************\n             File: mysql-bin.000217\n         Position: 668127868\n     Binlog_Do_DB: \n Binlog_Ignore_DB: \nExecuted_Gtid_Set: 29dc2bf9-f657-11ee-b369-08c0eb829a3c:1-291852745,\n744ca9cd-5f86-11ef-98d6-0c42a131d16f:1-5374311\n1 row in set (0.00 sec)\n1.3.2 找到所有binlog文件名\nshow master logs;\n可以找到所有binlog文件名\nmysql> show master logs;\n+------------------+------------+\n| Log_name         | File_size  |\n+------------------+------------+\n| mysql-bin.000200 | 1073818388 |\n| mysql-bin.000201 | 1073757563 |\n| mysql-bin.000202 | 1074635635 |\n| mysql-bin.000203 | 1073801053 |\n| mysql-bin.000204 | 1073856643 |\n| mysql-bin.000205 | 1073910661 |\n| mysql-bin.000206 | 1073742603 |\n| mysql-bin.000207 | 1195256434 |\n| mysql-bin.000208 | 1085915611 |\n| mysql-bin.000209 | 1073990985 |\n| mysql-bin.000210 | 1075942323 |\n| mysql-bin.000211 | 1074716392 |\n| mysql-bin.000212 | 1073763938 |\n| mysql-bin.000213 | 1073780482 |\n| mysql-bin.000214 | 1074029712 |\n| mysql-bin.000215 | 1073832842 |\n| mysql-bin.000216 | 1079999184 |\n| mysql-bin.000217 |  668173793 |\n+------------------+------------+\n1.3.3 查询binlog保存位置\nSHOW VARIABLES LIKE 'log_bin_basename';\n可以找到binlog文件保存的目录位置。比如说\n/var/lib/mysql/mysql-bin\n表示目录为\n/var/lib/mysql/\n下的以\nmysql-bin\n为前缀的文件。\n我们通过文件的最后修改时间，可以看出binlog覆盖的时间范围。一般后缀的数字越大，表示越新。\nmysql> SHOW VARIABLES LIKE 'log_bin_basename';\n+------------------+--------------------------+\n| Variable_name    | Value                    |\n+------------------+--------------------------+\n| log_bin_basename | /var/lib/mysql/mysql-bin |\n+------------------+--------------------------+\n1 row in set (0.00 sec)\nbash-4.2# ls /var/lib/mysql/mysql-bin* -alh\n-rw-r----- 1 mysql mysql 1.1G Sep  9 02:28 /var/lib/mysql/mysql-bin.000200\n-rw-r----- 1 mysql mysql 1.1G Sep  9 02:32 /var/lib/mysql/mysql-bin.000201\n-rw-r----- 1 mysql mysql 1.1G Sep  9 02:39 /var/lib/mysql/mysql-bin.000202\n-rw-r----- 1 mysql mysql 1.1G Sep  9 02:45 /var/lib/mysql/mysql-bin.000203\n-rw-r----- 1 mysql mysql 1.1G Sep  9 07:52 /var/lib/mysql/mysql-bin.000204\n-rw-r----- 1 mysql mysql 1.1G Sep  9 12:10 /var/lib/mysql/mysql-bin.000205\n-rw-r----- 1 mysql mysql 1.1G Sep 10 04:40 /var/lib/mysql/mysql-bin.000206\n-rw-r----- 1 mysql mysql 1.2G Sep 10 07:00 /var/lib/mysql/mysql-bin.000207\n-rw-r----- 1 mysql mysql 1.1G Sep 11 07:54 /var/lib/mysql/mysql-bin.000208\n-rw-r----- 1 mysql mysql 1.1G Sep 12 03:03 /var/lib/mysql/mysql-bin.000209\n-rw-r--r-- 1 root  root   24M Sep 11 09:06 /var/lib/mysql/mysql-bin.000209.event.log\n-rw-r----- 1 mysql mysql 1.1G Sep 12 03:30 /var/lib/mysql/mysql-bin.000210\n-rw-r----- 1 mysql mysql 1.1G Sep 12 08:33 /var/lib/mysql/mysql-bin.000211\n-rw-r----- 1 mysql mysql 1.1G Sep 12 08:35 /var/lib/mysql/mysql-bin.000212\n-rw-r----- 1 mysql mysql 1.1G Sep 12 22:00 /var/lib/mysql/mysql-bin.000213\n-rw-r----- 1 mysql mysql 1.1G Sep 13 10:26 /var/lib/mysql/mysql-bin.000214\n-rw-r----- 1 mysql mysql 1.1G Sep 13 10:29 /var/lib/mysql/mysql-bin.000215\n-rw-r----- 1 mysql mysql 1.1G Sep 14 01:42 /var/lib/mysql/mysql-bin.000216\n-rw-r----- 1 mysql mysql 637M Sep 14 06:11 /var/lib/mysql/mysql-bin.000217\n-rw-r----- 1 mysql mysql 4.1K Sep 14 01:42 /var/lib/mysql/mysql-bin.index\n2. 方案一：找到insert语句，重新插入\n需要执行以下几个步骤：\n确认insert插入数据的时间，找到对应的binlog文件\n解析该binlog文件，指定时间点，在binlog文件中找到插入数据的位置\n重新解析binlog文件，指定binlog位置。对解析出来的文件进行重放。\nunsetunset2.1 找到binlog文件unsetunset\n比如说，数据是在9月12日12:00插入的，那么我们看上方的所有binlog文件，可以看出插入语句应该保存在mysql-bin.000213文件中。\nunsetunset2.2 根据时间点解析binlog文件unsetunset\n通过mysqlbinlog将binlog文件解析成可读的sql文件。\nmysqlbinlog --base64-output=decode-rows -v --start-datetime=\"2024-09-12 11:59:00\" --stop-datetime=\"2024-09-12 12:01:00\" mysql-bin.000213 > binlog.sql\n--base64-output=decode-rows\n：将二进制日志中的行事件解码为 SQL 语句。\n-v 或 --verbose\n：输出详细的事件信息。\n--start-datetime=\"2024-09-12 11:59:00\"\n：从指定的日期和时间开始读取二进制日志。通过指定时间范围，可以减小解析出来的sql文件，避免太多无用信息使得查询位置比较困难。\n--stop-datetime=\"2024-09-12 12:01:00\"\n：在指定的日期和时间停止读取二进制日志。\nmysql-bin.000213\n：要解析的二进制\n日志文件\n的路径和名称。\n>\n：将命令的输出重定向到指定的文件。\nbinlog.sql\n：保存解码后的 SQL 语句的文件名。\n2.2.1 statement模式确认binlog位置\n我们可以找到\ninsert into person values (1, 'first')\n，并且分别在前后的\nBEGIN\n和\nCOMMIT\n找到position。\nBEGIN往前找有一个\nposition at 219\n，COMMIT往后找有一个\nposition at 445\n，这就是插入语句的实际binlog范围。\n# at 219\n#240914 17:14:26 server id 1  end_log_pos 300 CRC32 0xb8159bc1  Query thread_id=1267 exec_time=0 error_code=0\nSET TIMESTAMP=1726305266/*!*/;\nSET @@session.pseudo_thread_id=1267/*!*/;\nSET @@session.foreign_key_checks=1, @@session.sql_auto_is_null=0, @@session.unique_checks=1, @@session.autocommit=1/*!*/;\nSET @@session.sql_mode=1436549120/*!*/;\nSET @@session.auto_increment_increment=1, @@session.auto_increment_offset=1/*!*/;\n/*!\\C latin1 *//*!*/;\nSET @@session.character_set_client=8,@@session.collation_connection=8,@@session.collation_server=8/*!*/;\nSET @@session.lc_time_names=0/*!*/;\nSET @@session.collation_database=DEFAULT/*!*/;\nBEGIN\n/*!*/;\n# at 300\n#240914 17:14:26 server id 1  end_log_pos 414 CRC32 0xb7e0263b  Query thread_id=1267 exec_time=0 error_code=0\nuse `tests`/*!*/;\nSET TIMESTAMP=1726305266/*!*/;\ninsert into person values (1, 'first')\n/*!*/;\n# at 414\n#240914 17:14:26 server id 1  end_log_pos 445 CRC32 0x9345e6ca  Xid = 30535\nCOMMIT/*!*/;\n# at 445\n2.2.2 row模式确认binlog位置\nrow模式下，与statement模式下的binlog格式有少许差别，但方法是一致的。\n我们可以找到以\n###\n开头的几行，包含\nINSERT INTO\n语句。并且分别在前后的\nBEGIN\n和\nCOMMIT\n找到position。\nBEGIN往前找有一个\nposition at 219\n，\nCOMMIT\n往后找有一个\nposition at 426\n，这就是插入语句的实际binlog范围。\n# at 219\n#240914 17:16:36 server id 1  end_log_pos 292 CRC32 0xe9082d52  Query thread_id=20 exec_time=0 error_code=0\nSET TIMESTAMP=1726305396/*!*/;\nSET @@session.pseudo_thread_id=20/*!*/;\nSET @@session.foreign_key_checks=1, @@session.sql_auto_is_null=0, @@session.unique_checks=1, @@session.autocommit=1/*!*/;\nSET @@session.sql_mode=1436549120/*!*/;\nSET @@session.auto_increment_increment=1, @@session.auto_increment_offset=1/*!*/;\n/*!\\C latin1 *//*!*/;\nSET @@session.character_set_client=8,@@session.collation_connection=8,@@session.collation_server=8/*!*/;\nSET @@session.lc_time_names=0/*!*/;\nSET @@session.collation_database=DEFAULT/*!*/;\nBEGIN\n/*!*/;\n# at 292\n#240914 17:16:36 server id 1  end_log_pos 345 CRC32 0x1832ced4  Table_map: `tests`.`person` mapped to number 111\n# at 345\n#240914 17:16:36 server id 1  end_log_pos 395 CRC32 0x32d6a21b  Write_rows: table id 111 flags: STMT_END_F\n### INSERT INTO `tests`.`person`\n### SET\n###   @1=1\n###   @2='first'\n# at 395\n#240914 17:16:36 server id 1  end_log_pos 426 CRC32 0x07619928  Xid = 149\nCOMMIT/*!*/;\n# at 426\nunsetunset2.3 根据binlog位置解析binlog文件unsetunset\n上一步，我们已经找到了具体的位置，现在我们可以重新解析binlog文件，指定binlog位置。内容和上方实际上没有太大差异。\nmysqlbinlog --start-position=219 --stop-position=426 mysql-bin.000213 > binlog.sql\n需要注意的是，这个解析语句，删掉了\n--base64-output=decode-rows -v\n参数。因为这些参数是用于解码binlog的，是让开发人员更方便看到binlog被解析之后的格式。但是对mysql来说是没办法使用的。\nunsetunset2.4 重放数据unsetunset\n解析的这个文件就是一个\nsql脚本文件\n，通过往常的方式执行sql脚本即可\nmysql -uroot -proot < binlog.sql\n或者mysql客户端登陆之后，通过source命令执行\nsource binlog.sql;\n3. 方案二：找到delete语句，生成逆向操作，重新insert\nunsetunset3.1 找到binlog文件unsetunset\n比如说，数据是在9月12日12:00删除的，那么我们看上方的所有binlog文件，可以看出插入语句应该保存在\nmysql-bin.000213\n文件中。\nunsetunset3.2 根据时间点解析binlog文件unsetunset\n操作和上方2.2的操作没有差异，我们主要来比较一下statement模式和row模式的差别。我们会发现statement模式下，没办法找到所有被删除的数据的具体数据，而row模式能找到。\n3.2.1 statement模式\n我们可以看到binlog只保存了一句\ndelete from person\n。很遗憾，啥数据都没有，也没办法根据它生成逆向操作。\n# at 445\n#240914 17:15:13 server id 1  end_log_pos 510 CRC32 0x6a7a66e4  Anonymous_GTID last_committed=1 sequence_number=2 rbr_only=no\nSET @@SESSION.GTID_NEXT= 'ANONYMOUS'/*!*/;\n# at 510\n#240914 17:15:13 server id 1  end_log_pos 591 CRC32 0x55e4225b  Query thread_id=1267 exec_time=0 error_code=0\nSET TIMESTAMP=1726305313/*!*/;\nBEGIN\n/*!*/;\n# at 591\n#240914 17:15:13 server id 1  end_log_pos 685 CRC32 0x10938b9d  Query thread_id=1267 exec_time=0 error_code=0\nSET TIMESTAMP=1726305313/*!*/;\ndelete from person\n/*!*/;\n# at 685\n#240914 17:15:13 server id 1  end_log_pos 716 CRC32 0x1ea4a681  Xid = 30610\nCOMMIT/*!*/;\n# at 716\n3.2.2 row模式\n可以看到binlog以\n###\n开头的几行，\nWHERE\n之后，把被删除数据的每一个字段都作为条件嵌入到sql语句中了。条件的顺序，就是表结构的字段顺序。比如说\n@1\n对应的就是\nid\n，\n@2\n对应的就是name。\n# at 1574\n#240914 17:16:38 server id 1  end_log_pos 1642 CRC32 0x944b1b94  Query thread_id=20 exec_time=1260 error_code=0\nSET TIMESTAMP=1726305398/*!*/;\nBEGIN\n/*!*/;\n# at 1642\n#240914 17:16:38 server id 1  end_log_pos 1695 CRC32 0x435282e2  Table_map: `tests`.`person` mapped to number 111\n# at 1695\n#240914 17:16:38 server id 1  end_log_pos 1745 CRC32 0x3063bf8c  Delete_rows: table id 111 flags: STMT_END_F\n### DELETE FROM `tests`.`person`\n### WHERE\n###   @1=1\n###   @2='first'\n# at 1745\n#240914 17:16:38 server id 1  end_log_pos 1776 CRC32 0x086c2270  Xid = 3391\nCOMMIT/*!*/;\nunsetunset3.3 生成逆向操作unsetunset\n根据上面的binlog文件，我们可以通过脚本生成逆向操作。\ninsert into person values (1, 'first');\nunsetunset3.4 重放数据unsetunset\n与 2.4 一致\n三、常见工具\n目前有一些开源的工具，可以帮助我们解析binlog，并且自动生成binlog记录的操作的逆向操作。\n1. binlog2mysql\nbinlog2sql由美团点评DBA团队(上海)出品，python脚本实现。主要原理是伪装成slave，向master获取binlog，并且根据binlog生成逆向操作。\n下载地址：\nhttps://\ngithub.com/danfengcao/b\ninlog2sql.git\n在执行之前，需要确认\nmysql server\n已设置以下参数：\n[mysqld]\nserver_id = 1\nlog_bin = /var/log/mysql/mysql-bin.log\nmax_binlog_size = 1G\nbinlog_format = row\nbinlog_row_image = full\n获取正向操作：\n> python binlog2sql.py -h127.0.0.1 -P13306 -uroot -p --start-file=mysql-bin.000002\nPassword:\nINSERT INTO `tests`.`person`(`id`, `name`) VALUES (1, 'first'); #start 4 end 395 time 2024-09-14 17:16:36\nDELETE FROM `tests`.`person` WHERE `id`=1 AND `name`='first' LIMIT 1; #start 426 end 667 time 2024-09-14 17:16:38\n通过命令，输入用户名、密码、端口号、地址等，并且指定binlog文件\n通过输出，可以看出所有正向操作，以及每个正向操作的时间、binlog位置\n获取逆向操作：\n> python binlog2sql.py -h127.0.0.1 -P13306 -uroot -p --start-file=mysql-bin.000002 --flashback\nPassword:\nINSERT INTO `tests`.`person`(`id`, `name`) VALUES (1, 'first'); #start 426 end 667 time 2024-09-14 17:16:38\nDELETE FROM `tests`.`person` WHERE `id`=1 AND `name`='first' LIMIT 1; #start 4 end 395 time 2024-09-14 17:16:36\n命令中，新增一个参数\n--flashback\n，用于指定回滚\n通过输出，可以看出所有逆向操作。并且可以看出相对于正向操作来说，逆向操作的顺序是相反的，按时间从后往前排序\n还有其他工具，比如说MyFlash等，大家可以自行研究\nMyFlash：\nhttps://\ngithub.com/Meituan-Dian\nping/MyFlash\n四、总结\n我们可以通过binlog找回误删的数据，前提是开启了binlog。建议binlog模式为row模式，否则没办法根据正向操作生成逆向操作。\n有一些开源工具可以自动解析binlog，并且生成逆向操作。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "收破烂的小阿伦丶",
    "headline": "",
    "details": {},
    "qas": [
      {
        "question": "男朋友以为我喝醉了，对我说出侮辱性词汇，我该怎么办？",
        "answer": "我当时对我女朋友也说过xsb，只不过就是玩嗨了而已。然后我女朋友就哭了，我就哄了她一晚上，后来再也没有说过直到现在。个人觉得这还是xp的问题，有的人就是喜欢。你如果不喜欢的话，可以和你男朋友好好谈一谈的，聊开了就好，相互理解一下，嘻嘻。"
      },
      {
        "question": "可以分享一首百听不厌的摇滚么？",
        "answer": "我听\n国摇\n比较多，我感觉国摇的话\n崔健\n听不腻的"
      },
      {
        "question": "在网吧通宵有没有发生过什么有趣的事情？",
        "answer": "当时高中，去找跨省的上大学的女朋友，因为当时口罩，学校管理比较严格，晚上不能和我出来开房，我就在她们学校附近的网吧包夜。\n在她晚上回宿舍之前，实在忍不住了在网吧厕所对着镜子从后面进了一次，感觉挺刺激的吧。\n我们是一个县城的，在县城的网吧也。不能匿名，c"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "linlol",
    "headline": "",
    "details": {
      "居住地": "现居上海",
      "个人简介": "巴萨/i wanna"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "polars到底行不行？",
        "answer": "行，已经用了\n快，内存占用更少\n另外最大的好处一个是多核利用好很多，pandas在一个服务里，如果你跑一个时间很长的pandas操作 因为gil你会阻碍服务本身，并发能力会减弱。\npolars\n在这点上会好很多，往\n线程池\n一塞就万事大吉\n另外一个最大的好处是类型好很多，arrow可以保证没有混合类型，然后polars的typing能力强。然后polars可以在客户端和服务端去共享 lazyframe的执行计划，只需要一些简单的封装"
      },
      {
        "question": "为什么 Python 3 被认为是一次成功的升级，而 Scala 3 却不是？",
        "answer": "Python 2 -> 3 是一个持续时间非常漫长，非常危险而且非常庞大的升级，这也是Python这些年发展的时候最大的危机\n想想为啥大部分人开始用Python3的时候已经是python 3.5到3.7了，为什么现在2024年了还有很多发行版自带python 2\n能坚持下来完成升级纯粹是那时候赶上了东风，它实在太火了\n那时候也是Python非常混乱的时候，类型，异步刚刚开始引入，然后2还占据主流又多了一堆新语法，那时侯大家在知乎和其它地方还可以看到大量的R的讨论，大量用R去做机器学习的实践，包括\nJulia\n也是那时候冒头，（那时候还有啥\nkotlin script\n啥的，在Jupyter上跑kotlin。还有啥用js去调c库，用tensorflow-\nswift\n去跑DL，群魔乱舞）\n再Python彻底的拜托python2之后，这些生态上的其它语言基本就变成领域特定了，然后Python在大趋势上一路猛冲"
      },
      {
        "question": "golang和python哪个容易找工作和高薪？",
        "answer": "选行业，选方向，别选语言"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "goesto",
    "headline": "曹丕岳父喝小酒，甄姬爸醉了",
    "details": {
      "居住地": "现居晋江",
      "所在行业": "互联网",
      "职业经历": "互联网 · .NET",
      "个人简介": "这个人很懒，没有留下个人简介"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "你的 10 公里配速是多少？",
        "answer": "525吧，再也没有超越过了，也再也没润过10公里了"
      },
      {
        "question": "去厦门、泉州玩 4 天，有什么好的建议吗？",
        "answer": "把假期调整到两个个礼拜，不需要玩，走就行。"
      },
      {
        "question": "为何扫码支付在中国流行，在发达国家被排斥？",
        "answer": "其实我是用扫脸的"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "南郭先生",
    "headline": "只研究投机之道，毁三观，竖新生",
    "details": {
      "所在行业": "信息传媒"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "一线大城市的房价真能独善其身吗？",
        "answer": "其实房价见顶给了很多信号了\n1，15年房价暴涨，17-18年已经横盘很久了，其实已经差不多到顶了，已经没有多少上涨空间了。20年疫情大放水又冲击了一波\n2，城镇化基本结束了\n3，高薪工作开始雪崩了，从21年互联网高点开始\n4，22年上海封城，有钱人失去信心了\n5，23年疫情放开，并没有预想中的改善\n无数的信号告诉你，房价到顶了，就这还在冲不是精准的智商税嘛"
      },
      {
        "question": "在美国是不是只有读计算机专业才有出路?",
        "answer": "真实恰恰相反，是读了\ncs\n就没有出路了\ncs真实的找工成功率，大概只有10%，\nneu\ncs master，毕业95%都找不到工作，不得不回国。美本，\ncmu\n的master也好不到哪里去，毕业就失业就是常态\n别以为cs phd就好了，美本cs找不到，phd同样找不到，反而空浪费4-5年时间\n很多人说sde对身份友好，大错特错，现在大规模裁员，perm几乎所有大公司都不给办，绿卡基本不可能的\n而且cs这一行压力太大了，pip常态，hire to fire常态，亚麻meta加班重灾区，meta还要卷impact，所谓wlb，wfh都是搞笑的\n每年固定裁员15%你给我说wlb？\n真的不如找个稳定的工作呢，cs除了大厂，工资并不高\n5年后，ai+印度外包，cs整个行业都不存在了\n下一个土木没商量的"
      },
      {
        "question": "美国家庭为什么容易破产？",
        "answer": "美国生活成本过高了\n1，房租。小城市也要500刀一个月了，大城市2000刀都有可能，算上水电网。注意美国房子有房地产税，所以即使是自己的房子，也要交钱\n2，车。美国大多数地方，没有车很难生存，要不然去超市要走路2h，非常不安全，做公交车也要1h，开车可能就10分钟。没有车搬运大物件也很麻烦。每个月假设全部贷款，最基本的本田丰田要400刀一个月，保险100，油钱50，车折旧200刀\n3，保险。美国保险极其昂贵，没有工作普通人直接无医保裸奔。很多大厂失业的人也买不起保险，每个月算500刀吧\n4，吃饭。即使是每顿饭自己做，也不会便宜，随便点外卖下馆子就海了去了，最基本的麦当劳一顿10刀都不够了\n算下来一个月最低也要2k刀的成本，稍微买点东西，就要3k-4k了，而普通打工人，\nwalmart\n服务员，uber司机，一个月税后可能也就是4000刀，如果老婆不工作就是妥妥月光族！\n根本不可能养得起小孩\n万一有点意外，比如生病，比如离婚，瞬间归零\n对比下来，国内生活成本太低了，很多大学生毕业就家里蹲着，也不着急找工作，在美国根本不可能"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "渔崽",
    "headline": "是特别麻烦的崽了",
    "details": {
      "居住地": "现居深圳市"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "有一双超级大长腿是什么感觉？",
        "answer": "没啥感觉吧，就是短裙回头率挺高的，没p没拉，天生的"
      },
      {
        "question": "哪位摇滚音乐人，给你的生活带去了「不可忽视」的影响？",
        "answer": "郑钧，许巍。"
      },
      {
        "question": "今年三月底为什么会下雪？",
        "answer": "去年五月底\n抚远\n还下雪 鹅毛大雪"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "草原上唱山歌",
    "headline": "思考、实践、思考",
    "details": {},
    "qas": [
      {
        "question": "对于一名新入职的研发工程师，你有什么建议？",
        "answer": "我给新程序员的提示\n1.有你的理由，并记住它\n如果你想开始编程，那一定是有原因的。原因可能是你喜欢写代码，或者你想拥有更有利可图的职业。可能是你正在做一堆Excel工作，你想让它更有效率。\n记录下那个原因。编程很难，你有时会感到沮丧，必须牢记并坚持这个原因，您可以在电脑上放一张便条，也可以在主屏幕上放一张便条，或者（像我一样）用干擦记号笔把它写在镜子上。\n2.打下坚实的基础\n这可能是一个不太常见的建议，但我认为它真的很有帮助。在你开始编写代码之前，如果你有一段时间没有看数学，我会重温代数1的概念。编程建立在代数1数学的基础上，就像函数和变量一样，了解编程以外的这些概念在未来将非常有价值。我推荐\nKhan Academy的\n代数1课程！\nlet x = 1; // conceptually the same as algebraic variables!\nfunction add (x, y) { // the same as algebraic functions!  return x + y}\n3.找到一个社区\n在你开始编写代码时，找到一个社区来支持你，这将是有帮助的。这个社区将很有价值，因为其他人会和你在同一个地方，他们可以提供资源来帮助他们并提供鼓励。\n我建议在你所在的地区找到一个聚会，作为这里的顶级解决方案，即使是小城市，也往往有一个团体在附近。如果没有，我会建议\ndev.to\n和CodeNewbie社区作为两个优秀的选择。CodeNewbie每周都有推特聊天、Slack群组和播客可以收听；Dev.to有一堆博客文章和一个#discuss标签，您可以在其中发布您的问题。\n4.把问题分解成更小的问题\n编程最重要的部分之一是将一个大问题分解成越来越小的部分，直到这些部分可以解决。如果你正在看一个空白文本编辑器，不知道从哪里开始，那可能是因为你还没有充分分解这个问题！\n5.伪代码\n与上一点有关，很多时候，在尝试编写代码之前，用通俗易懂的语言详细写下你试图做的事情是有益的。这个过程被称为伪编码，它可以采取任何您想要的形式，先在纸上慢慢解决问题也会有所帮助，你思考甚至写下你为解决这个问题而要采取的个别步骤。\n// if the user has more than ten points//     display \"winner\" on the page// else//     keep playing\n6.拥抱学习的循环\n如果你正在学习编码作为第二职业，特别是如果你离开学校一段时间，学习如何学习将是你过程中的一个重要部分。有很多起伏，这是很自然的！在开始之前，我会为跌宕起伏做好准备。\n7.从免费资源开始\n学习编码的资源有一百万个，有些是免费的，有些是付费的。我会从\n免费资源\n开始，先确保你喜欢写代码，在那之后，你可以考虑转到付费资源，甚至进入训练营。\n8.找到你的利基\n编程中有很多世界，所以试着找到一个你喜欢的世界，并专注于它。与其尝试学习8种编程语言、前端和后端、编译和解释语言、所有文本编辑器、开发人员工具等，不如找到一些你真正感兴趣的东西并擅长它们。\n9.擅长模式识别\n识别代码中的模式是你能拥有的最重要的技能之一，当人们谈论编写“DRY”代码（即不要重复自己）时，他们谈论的是减少代码中的模式，我推荐模式识别游戏集。\n// not DRY codelet reversedString = string.split(\"\").reverse().join(\"\")let reversedString2 = string2.split(\"\").reverse().join(\"\")\n// cleaner code\nconst reverse = string => string.split(\"\").reverse().join(\"\")let reversedString = reverse(string)let reversedString2 = reverse(string2)\n10。尽早养成好习惯\n如果你早点养成这个习惯，将来编写干净的代码会更容易，坏习惯可能很难改掉，\n下面\n是\n我编写更干净代码的技巧。如果您正在进行Web开发，在代码上运行\nHTML\n和\nCSS\n验证器可以确切地告诉您要修复什么！\n// Not great\nfunction avg (a) {  let s = a.reduce((x, y) => x + y)  return s / a.length}\n// Much better!\nfunction sumArray(array) {  return array.reduce((number, currentSum) => number + currentSum)}function averageArray(array) {  return sumArray(array) / array.length}\n11.识别你的学习风格\n每个人学习的方式都不一样，无论您是视觉、音频还是动觉学习者，您的学习方式都与下一个人不同。确定你如何最好地学习，并依靠适合这种风格的资源。例如，我从阅读文档及其代码示例中学到的最好，我在教程中很容易失去注意力。\n12.挣扎，但不要太多\n当你在学习时，稍微挣扎一下真的很重要，你想自己解决问题，并利用现有的资源找到答案。话虽如此，与一个问题斗争太久是无益的，也是无动力的，几个小时后，向某人求助！\n13.适应失败\n编程很难，而且不会立即找到正确答案，我编程之旅中最关键的时刻之一是\n未能编写数独求解器\n。适应不立即获得所有内容并看到这些错误消息可能具有挑战性，但那是编程的重要组成部分。\n14.喜欢你的错误信息\n错误信息超级有帮助！当你开始的时候，那个红色错误信息可能会很可怕！要采取的是通读这些信息，理解它们，然后用它们来解决问题。事实上，你会达到某一步，即程序无声失败会比有用的错误消息更令人讨厌。\n15.有些编程语言比其他语言更容易\n对于先学习什么编程语言，没有正确答案，有些会更容易学习。我的前三名是Python、Ruby和JavaScript，我喜欢它们，因为它们背后有一个庞大的社区，语法更直接，并且是解释的，所以你不需要经历编译过程。\n16.你不需要知道一切\n不可能100%了解关于编程的一切，没有人知道每种编程语言，每一种方法，每个库和框架，或每个问题的完美解决方案，不要担心学习一切，只需专注于你所知道的东西并扩展它。\n17.专注于深度而不是广度\n深入学习一件事比学习很多东西要好，尤其是一开始，深入的知识将延续下去，并使学习下一件事变得更容易，这样你就不会被诱惑放弃你正在学习的东西，而转向新的东西。\n18.首先关注基本面\n编程的基础知识是无价的，无论你最终在编程方面做什么，你都会使用它们。在继续学习每个人都在谈论的令人敬畏的库之前，专注于对循环、条件、函数、数据类型和（在大多数语言中）面向对象编程有扎实的了解。\n一旦你非常了解基础知识，不管学习什么编程语言就会容易得多。它们也会从语言延续到语言，所以你只需要真正学习一次，在那之后，它只是语法！\n19.擅长解决问题\n解决问题是编程的基础！在这方面变得更好至关重要。解谜、在纸上写代码和分解问题确实有助于解决问题。\n我有时在新开发人员中看到的是，他们像研究问题一样对待编程，而不是解决问题的项目。如果他们在谷歌上搜索得足够好，那么他们就会找到解决方案。谷歌和Stack Overflow超级有帮助，但有时也依赖你自己。在研究之前，先尝试几种不同的方法；或者，研究问题的一小部分，而不是问题本身——即“将字符串转换为数组JavaScript”而不是“反向字符串JavaScript”。\n20.擅长研究\n需要学习的最重要的事情之一是如何找到问题的正确答案，或学习语言或库的新功能。使用谷歌很重要，加入社区和订阅资源也很重要。我通常使用的谷歌模板是“问题语言/框架/库”，用尽可能少的单词，没有填充物。因此，“排序数组JavaScript”、“旋转元素CSS”或“创建路由器Vue”。\n21.构建你喜欢的项目\n当你在学习时，你将建立各种项目来练习（和炫耀）你的技能。选择你感兴趣的项目想法——你将更有可能完成它们，并想投入其中，完成那些项目。几个真正完成的项目比一堆半成品的项目更令人印象深刻！\n22.只比较你自己\n有很多人在学习编码，不要把你的进步和别人的进步进行比较。相反，将自己与以前的自己进行比较，并专注于自己的成长。\n23.做一堆代码挑战\n进行快速代码挑战确实有助于巩固基础，它们非常适合解决问题和练习面试。\n24.庆祝你的胜利\n学习编程可能是一个非常困难的过程，所以当你完成某件事时，即使它很小，也要庆祝它！我在\nGoogle Keep\n中记录我的胜利，所以如果我今天过得很糟糕，我可以回到那些胜利并记住它们。\n25.编程很棒\n编程真的很酷，因为你可以构建东西。我总是回到Sandi Metz的这句话：\n我们这些以编写软件为工作的人非常幸运。构建软件是一种无愧疚的快乐，因为我们可以利用我们的创造力来完成事情。我们安排了生活，以两种方式拥有它；我们可以享受写作代码的纯粹行为，确信我们编写的代码是有用的。我们生产重要的东西。我们是现代工匠，建造构成当今现实的结构，不亞于泥瓦匠或桥梁建造者，我们为自己的成就感到自豪。\n无论是在最轻的互联网初创公司工作，还是在最稳定、最悠久的企业工作，所有程序员都分享这一点，从最热情的新手到看似疲惫的老人，我们想尽我们最大的努力，我们希望我们的工作有意义，我们想一路上玩得开心。\n桑迪·梅茨"
      },
      {
        "question": "什么事情是你当了程序员才知道的？",
        "answer": "如果您是初级开发人员，请停止尝试，尽快编写代码，研究并理解问题，识别并理解每个可能的解决方案，写一些代码理解问题是最重要的，而不是快速编写代码。\n保持你的代码DRY：不要重复自己，重复使用组件和功能来节省时间并减少错误。\n不要浪费时间在项目之间浅薄地蜿蜒曲折，只需选择一些稍微有趣的东西并完成它，这是你需要调整的心态转变。\n如果你想成为一名更好的软件开发人员，你应该研究你正在使用的框架的源代码。您不仅可以更好地了解它们的工作原理，还可以学习设计模式如何在实践中应用。\n清晰的代码 >>>> 巧妙的代码始终优化代码以保持可读性然后效率（如果需要）记住：你的编码并不差。你只需要多练习。\n编写干净、可读的代码对任何开发人员来说都至关重要！使用一致的命名惯例，保持函数简短，并注释代码，使其易于理解。\n我看到大多数开发人员在开始时会犯的一个常见错误是-他们根据当前要求编码。如果其他地方需要类似的组件，他们忽略了我们是否可以重复使用同一条代码的想法。每当需要时，他们只需复制粘贴相同的代码，并根据要求进行更改。每当你编写代码时，都要留意这个东西。\n在前端，我们应该：-使组件尽可能通用，允许为不同的用例传递道具。-涉及更高级的组件。在后端：-我们应该始终遵循SOLID。-与其直接创建类，不如创建它的接口，这样将来就可以更改实现，而不必担心改变其用法。\n编写单元测试。它将有助于重构。\n擅长git，你会节省很多时间。\n不要依赖特定的IDE。它会让你变得脆弱。\n不要害怕做两次事情，把它看作是一个早期的重构。\n学习新工具，你会学习如何学习。\n打下坚实的基础。这可能是一个不太常见的建议，但我认为它真的很有帮助。在你开始编写代码之前，如果你有一段时间没有看数学，我会重温代数1的概念。编程建立在代数1数学的基础上，就像函数和变量一样。了解编程以外的这些概念在未来将非常有价值。我推荐\nKhan Academy的\n代数1课程！\n找到一个社区。在你开始编写代码时，找到一个社区来支持你，这将是有帮助的。这个社区将很有价值，因为其他人会和你在同一个地方。他们可以提供资源来帮助他们并提供鼓励。\n把问题分解成更小的问题。编程最重要的部分之一是将一个大问题分解成越来越小的部分，直到这些部分可以解决。如果你正在看一个空白文本编辑器，不知道从哪里开始，那可能是因为你还没有充分分解这个问题！\n伪代码。与上一点有关，很多时候，在尝试编写代码之前，用通俗易懂的语言详细写下你试图做的事情是有益的。这个过程被称为伪编码，它可以采取任何您想要的形式。先在纸上慢慢解决问题也会有所帮助。你思考甚至写下你为解决这个问题而要采取的个别步骤。\n学习编码的资源有一百万个。有些是免费的，有些是付费的。我会从\n免费资源\n开始。先确保你喜欢写代码。在那之后，你可以考虑转到付费资源，甚至进入训练营。\n只有当你对手动错误处理非常热情时，才学习Go；如果显式错误处理实际上不是您最喜欢的编程部分，请选择另一种语言。\n试着编写一个产品就绪的代码，涵盖所有实际的边缘情况。例如，如果你正在写一个方法：如果将其包装在一个合适的Solution类中，效果会更好。创建适当的私有/公共方法、模块化。\n用你正在学习的语言的语法给自己做一张小抄，给自己分配一个项目，然后暂时不上网。你将被迫真正解决问题，而不是在谷歌上搜索解决方案。"
      },
      {
        "question": "学习编程的真正意义是什么？",
        "answer": "虽然现在编码越来越受欢迎，但你可能会质疑为什么编码很重要？或者你为什么要开始学习如何编码？\n许多人学习编码是因为他们的职业发展，或者仅仅是因为他们的兴趣，但好处远不止于此。史蒂夫·乔布斯曾经说过：“每个人都应该学会对计算机进行编程，因为它教你如何思考。”当你知道如何思考时，你为你的工作和生活开辟了无限的可能性。无论您是寻找儿童编码课程的家长，还是试图提高自己技能的在工作成年人，都应该学习编码。\n我整理了编码重要的10个原因！\n1.编码发展逻辑和计算思维\n编码鼓励使用逻辑推理和算法来创建程序。在应对新挑战时，你必须采用逻辑方法找到解决方案，从而锻炼和增强你的逻辑能力。\n这个过程是\n“计算思维”\n的关键部分，这是当今数字化世界中的一项基本技能。也是关于分解复杂问题，识别模式，并逐步制定解决方案。在很多教育理念中，有教学生批判性思考，应用有效的推理，并在各种背景下解决问题，提高他们的分析能力。\n这种技能不仅对编码至关重要，而且对日常生活也有益，促进了结构化思维和解决问题。很多教育理念的很大一部分是关于计算思维的，因为他们的目标是为儿童和成人提供独特的解决问题的技能，他们可以在未来的个人和职业生活中应用这些技能。\n2.编码提高了解决问题的技能\n编码教你如何思考。在编码过程中，您需要为涉及密集解决问题技能的问题提供解决方案。它训练你的大脑深入思考，识别问题，分解事物，然后将碎片与解决方案放在一起。这些故障排除技能可以帮助您在个人和职业上成为一个更聪明的人，并从全新的角度看待情况。\n3.编码促进创造力\n有人可能会认为使用标准公式进行编码很无聊，但它可以既有趣又有创意。不会每次都有相同的问题需要解决，您将克服需要新解决方案的不同挑战。在处理编码项目时，您可以利用您的创造力，为问题提供量身定制的解决方案——您的创新解决方案可能会以某种方式改变世界。\n4.编码允许高收入潜力\n世界各地的程序员和开发人员需求量很大。公司愿意为他们提供有吸引力的薪资。根据对\nSalaryExplorer\n的调查，香港开发人员或程序员的月薪中位数为33,800港元，从每月15,600港元到53,800港元不等，而\n人口普查和统计部\n的报告显示，2023年12月，香港普通劳动力的月收入中位数仅为每月19,800港元。\n5.编码开辟了工作机会\n技术是数字经济中不断增长的趋势，提供了大量就业机会。程序员、软件工程师和提示工程师在不同行业中需求量很大。以编码为基本技能，开启了职业选择。这也使您的投资组合从其他投资组合中脱颖而出。许多公司也可能外包其编码相关工作，因此，成为编码专家有助于您赚取自由职业收入，并提供作为数字游牧民族的职业灵活性。\n6.编码帮助您智能高效地工作\n编码不仅对技术角色有用，还有助于非编码工作。当您知道如何编码和应用计算思维时，您可以自动执行操作进度或在营销活动中应用思维方式。即使只是了解基本的编码，也能帮助您与技术同事进行有效的沟通，从而提高项目的整体效率。\n7.编码将你的职业生涯提升到新的高度\n学习编码有助于您完成创新项目，并使您成为公司的宝贵资产。通过计算思维，您可以从工程师的角度可视化和理解风险和挑战，使您成为出色的队友或领导者。编码技能还可以帮助您在决策中利用数据和逻辑思维，从而提高工作效率。\n8.编码帮助您了解技术是如何工作的\n技术已经成为我们日常生活的一部分。我们依赖数据分析、金融、卫生部门、教育以及日常生活的每一步的技术。学习编码可以帮助您了解世界，并解决我们每天遇到的问题，从了解移动设备中的错误到创新改变世界的新想法。\n9.编码帮助您创建自己的应用程序或开设自己的业务\n学习编码最激励人心的事情是自己创造一些东西。您可以将您的想法数字化，例如，创建一个可能在市场上疯传的应用程序。或者，您可以用技术知识开始自己的业务，从在线商店到咨询机构、服务提供商或手机游戏公司，你的名字。简而言之，学习编码可以成为实现梦想的一种方式。\n10。编码赋予你的生活力量\n我们的世界充满了技术，我们每天都使用许多软件和应用程序。当你知道如何构建这些东西并了解它们的机制时，你会感到更自信。一旦你自己解决了问题，你就不需要等待别人来帮忙了。你不需要成为专家就能自给自足，只要知道一点点就能对你的生活产生巨大影响。学习编码能够以你无法想象的方式帮助你的生活。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "奇oicq",
    "headline": "",
    "details": {},
    "qas": [
      {
        "question": "明哥为什么敢把真的烧烧果实放到决斗场?",
        "answer": "有部分原因是明哥自诩\n天龙人\n，天龙人对恶魔果实差不多也是这个态度。"
      },
      {
        "question": "为什么小说《天龙八部》中，慕容复想复国，却没人向官府举报他?",
        "answer": "在那个信息不发达的年代。要想让官府重视的话，估计起码得裹挟上千的人。到中央的话可能要上万。连\n慕容公子\n的表妹也算上，好像拉起的队伍的人数还没超过10个，占山为王都不够。"
      },
      {
        "question": "体制内女老师，被关系户欺负，大吼——\"不干就给老子滚\"，我该怎么办？",
        "answer": "体制内有体制内的委屈，体制外有体制外的委屈。不想被欺负的关键还是修炼自己。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "第四课",
    "headline": "这个人很懒，什么都没有留下",
    "details": {},
    "qas": [
      {
        "question": "明朝初期“南北榜”一案根本原因在哪？",
        "answer": "其实挺冤枉的，但是冤枉的是除了浙闽赣三省的南方人。。。\n洪武三十年那届的数据炸裂到录取考生几乎全在这三个省，其他南方省份也几乎没有，且不说北方，南直隶，就是现在的江苏，也是文章锦绣地温柔富贵乡，你说南直隶也干不过浙闽赣？你说北方考生不行可以，TMD江苏考生也不行？\n分明就是这三个省的官僚想要把持国家人才上升通道结党营私把持国家命脉\n老朱也就是快不行了，早个四五年你试试，绝对不比\n蓝玉案\n小\n更可恨的你知道是什么吗，这三省的狗官为了减轻仇恨，还强行命名个南北弊案拉全南方给自己分担仇恨，真绝啊"
      },
      {
        "question": "帮我看看这张3080ti是不是矿卡?",
        "answer": "感觉像水洗矿卡。。。\n螺丝都锈成那样了~~~"
      },
      {
        "question": "陈小春版鹿鼎记到好在哪？为什么很多人说这个版本经典?",
        "answer": "我特别佩服制作组内心小剧场的创意\n原著里很多桥段是非常阴暗的，写出来可以令情节更丰满，但是简单粗暴的直接拍出来或者给配一段内心戏的音真的未必会好看，甚至大概率会翻车，但是用小剧场的方式去表达就舒服多了"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "hans 123",
    "headline": "",
    "details": {},
    "qas": [
      {
        "question": "去日本认识妹子娶回家，可行吗？",
        "answer": "在日本1年多，花钱加不花钱体验的妹子有50多个，有的时候故意说自己很“貧乏”，仅有的两万(日元)拿来约会了，也没什么负面反应。\n很多人对日本人的认知是抽象的，就像日本人对外国人的认知是抽象的一样。我在日本见过的越南人缅甸人菲律宾人，比中国人更能融入社会，礼仪，敬语更加注意。日本人对中国人的负面印象主要就是来自“礼节”，比如说话大声、不遵守拍照、餐厅礼仪，自我中心，凡事爱面子总要辩个黑白等等。比如出去吃饭对店员态度不好等等，这个中国人看起来没什么，日本人就会觉得很丢人。这三十年以来，中国男性娶日本女性的数量基本没有变化，近几年比08年还少了，经济并不是主要原因。现在日本人对中国人的印象不是“穷”而是“有钱”，电视上经常有中国人买了一栋楼的新闻。不过有钱并不能带来生理上的好感。\n找对象这种事，重要的是主动，是\n情绪价值\n。主动上去要个line，在app上晒一些生活照，比如撸猫的照片，然后主动约出来聊天什么的。日本人很害羞，基本不会主动找外国人，男方不主动等于完全没机会。期盼在大街上偶遇这种也是完全不靠谱的，你看到一个打扮漂亮的妹子很可能正准备去风俗店上班。要么通过线下国际交流会，或者matching app，或者公司有妹子主动加line。还有就是稍微打扮下，日本女性对中国男性有个刻板印象是“头发很短，穿衣太土，戴着眼镜”。\n中国人之间一般相亲可能几个月甚至几天闪婚。跨国想随便找个人立刻结婚那很难，一般互相了解1-2年，到确立关系几年，到结婚这一步一般3-4年以上。\n移民越来越多，再过几年你找的都不是纯正日本人。东南亚的，中东的，后代都说了日语你也分辨不出。\n还有一点忘了说。日本有“告白文化”，追女生的时候最好明确告白，不然很容易变舔狗。"
      },
      {
        "question": "纽约和东京，谁才是世界第一大城市？",
        "answer": "在以前城市之间具有巨大的差异性，比如某种最新的产品只能在当地买到，某些食品只能在当地吃到，但现在这种差异正在缩小。比如在全球任何大城市，你都可以通过电商平台买到最新的iphone，各种连锁餐饮店，肯德基，麦当劳，711，\n萨莉亚\n，已经开到了全球各个地方。在许多基准都被拉平的情况下，就业，营商，投资，教育等软指标的便利性成为竞争力的重要因素。\n我在日本的\n嘉盛\n申请账户的时候，对方要求提供个人账户的余额等证明个人资产的信息。这个交易商是美国的公司在东京的分社，却加了很多不必要的门槛。\n为什么新加坡能作为金融中心，以及迪拜近些年的势头很不错。就是因为这些地方提供一个更加宽松的金融环境来促进资金的流动。我在澳洲旅游的时候就轻松注册了一个澳洲的嘉盛，不需要任何和工作资产相关的证明。\n岸田\n在任的时候，其中一项政策就是吸引外国的基金经理到日本。东京的硬件设施很好，但是软件设施不足，包括与时俱进的法律条款、IT设施和宽松的商业环境。其实是软实力不足。\n美联储加息造成一些美国银行破产，以及瑞信被瑞银收购，看似是一个负面事件。但其实，对一家银行的亏损或者破产有更大的包容性，其本身就是金融开放所必须的东西。这个社会上没有任何东西是完全“无风险”的，包括国家信用。信用破产了怎么办？比如1920年代的德国，通膨到达千亿倍，不过经过一段时间的重整，很快就恢复了过来。\n国际化、多元化、包容性、低税率，以及宽松的营商、就业环境，是新兴城市如迪拜、新加坡等取得成功的重要原因。"
      },
      {
        "question": "石破茂当选日本自民党总裁，将接任日本首相，将对日本有哪些影响？",
        "answer": "用“右”、“极右”、“保守”来形容别国的政坛，并且在脑海里脑补高市上台一定会怎么怎么样的人，其水平也不过相当于在茶余饭后乱侃国家大事的大爷大妈罢了。\n目前许多国家的政坛，包括日本，欧洲，澳大利亚，已经明显去政治化，已经不再具有明显的意识形态色彩了。\n日本的政坛早就已经去政治化，其政治色彩完全没有中国浓厚，甚至可以说政治人物完全不具备政治色彩。政治家将目光更多地放在经济领域，这并不是由于许多人臆想的日本有美军基地所以要受美国控制之类的奇葩理由，而是工业化社会物质水平的提高极大缓解了社会矛盾。比如北欧国家的共产党已经退化为社会民主党，这些政党已经不再具备浓厚的政治色彩，转而将目光转向社会治理、经济发展等等层面。\n有一些毫无分析能力和认知水平的人，认为高市会扩军备战，以及进行军事挑衅等等，会这么想的人，只能说是低营养的军事评论节目看多了。日本政治语境所谓的“左派”，其主张偏向“追求环保而损失经济效益”，例如“抵制福岛附近的水产”、“发展和建设清洁能源”等等，而“右”的主张例如“重新恢复核电站建设和运营”。即使高市上台，已经制定并开始运行的“特定技能”制度也不可能逆转，开放更多外国人入境的政策也不会因为一个首相而逆转。\n至于中日关系，更是和谁当选日本首相没有关系。这也不是因为日本受美国控制的原因，而是日本本身已经“去政治化”了。日本并不会主动地明显地表达与中国交好或是交恶，日本对于中国长期以来一直是援助、投资的态度没有变过。只是中国在出于自己的需要宣传与日本的关系。这也就是之前说的“中国的政治色彩更强，而日本已经去政治化了。”"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "Depcho",
    "headline": "文艺pythoner",
    "details": {},
    "qas": [
      {
        "question": "2025北京的房价会继续下跌吗？什么时候回涨？",
        "answer": "我以为没有大跌，后来发现我错了。\n南城三环半已经有下跌20%的老小区了。"
      },
      {
        "question": "如何评价“要饿死了去公安局食堂吃饺子”评论仅一年就完全反转？",
        "answer": "我觉得最大的核心是：\n如果你在国内，无论你是相信帽子叔叔会保护大家，还是觉得条子该保护大家但是没有完全保护。\n你都觉得条子会帮你解决困难！\n你去随便一个所，说我饿得不行，几天几夜没吃饭了，同志能不能先随便给我口吃的，你看是啥反应。\n最近的远程养殖业最大的方式就是拿一个不可能的、很极限的，更重要的是符合他们心目中xx的形象，且带着哲学或者法学这种社科类型的，无论怎样都能在一部分人心目中说得通的事情来讨论。\n而他们的真实目的是什么。突出\n去警察局偷\n。来体现这种国家机关的压迫感。而他们不明白这在我们的国家和社会多么的违和，以至于要加上几百个饺子这种放屁一般的不不定。\n我相信，大多数人是读过红楼梦（读过三五遍原版）也看过很多解析，知道话是杀人的刀是什么意思。"
      },
      {
        "question": "为啥总有人认为：俄丢了核弹，全世界都会开始互相丢核弹？ 其他国家的脑子秀逗了吗？",
        "answer": "请问，当美国的核弹出镗的时候，你能否判断他是不是带了几十枚分导弹头，能给所有省会和副省级城市炸平的一颗，还是只奔着俄罗斯去的呢？\n你不能赌，赌输了就是死而且国家彻底完蛋。\n那怎么办，不赌。直接核反击所有有核国家。战争决策面前，如果决策是赢输+双输是大于 赢输+输赢的。看的猜错后，战后的局面。\n一方叫做α国，先手国，一方叫做β国，后手国。假设我们是β国。\n以下A代表对方是核轰炸我们，a代表不是。B代表我们反击，b代表不反击。\n如果战后β国对于α国相对地位，发生上升，那么是1分，不变0分，下降是-1分表示的话。\n要注意，这里的-1几乎是不可承受的。这个-1=收益负无穷，不要拿着数字来量化，这就是符号。\n如果AB=双输，双输。战后是相对平等，活下来的同胞都是废墟重建。0分\n如果Ab=我们输，战后很可能受辱。-1分\n如果aB=我们做了错事，但是战后地位变高。1分\n如果ab=没有变化。0分\n所以如果一颗核弹升空，你赌对方不是炸我们不还手，期望必然是更差。如果我们还手，至少我们不会吃亏（失败的可能性太大，你不能做出交给对方的人性人品的来决定的事情，你要对自己人负责。任何说xx是好国，xx不会的，xx只恨xx的都是交给对方人性人品，是不可以的。必须自己来掌控。）\n所以得出结论1：对于有人发射核弹的时候，你最好就是直接核反击。别管是不是打你的。\n反过来，那么α国的得分就是β国得分的相反数。\n也就是AB=0，Ab=1，aB=-1，ab=0。\n还是一样的，你只要发射了，这时候拿过任何一个有核国来看待，你最好真的打他了，不然你也是再看对面会不会误判。你必须考虑对面误判的可能，那么结论就是必须也打别的有核国家。\n所以得出结论2：对于一个有核国家，当你先手发射的时候，最好就是真的打击所有有核国。\n因为结论1，所以理性一点，就没有Ab和ab这两个可能，只有AB和aB。那我必然选AB。\n也就是结论3：我一定同同时攻击所有有核国家，否则我和其他任何一个有核国的博弈，就会落到aB这里吃亏（这里的吃亏=等死）。\n由此，假设一个先手国脑抽了，就发了一枚，那么理智的后手国一定要还击。但是这时候先手国和后手国对于剩余的核国家来说都是先手国，那么他两个必然被所有国家还击，最好还是不要赌，直接打击所有人。也就是说，还击的时候也是一口气发射向所有有核国家，无论对方是否动手。\n结论明了了。任何国家要么不动手，要么就直接核打所有其他有核国，无论他是第一个还是第几个发射的国家。出发没有任何国家动手。一旦一颗升空，整个的猜疑链就会启动。没有人会让自己的国放在对方不懂利益决策链条的可能上。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "谷月老师讲Office",
    "headline": "Office培训讲师，转行的医学博士，骄傲的跨性别者",
    "details": {
      "居住地": "现居青岛",
      "所在行业": "教育",
      "职业经历": "青岛大学 · 博士后",
      "教育经历": "青岛大学 · 生理学\n中国药科大学 · 生物制药\n中国药科大学 · 生物制药",
      "个人简介": "医学博士，培训讲师，斜杠青年，跨性别者（MtF），用医学知识洞察跨性别和抑郁症，把IT技能传给职场人和大学生，曾梦想穿裙走天涯，因抑郁取消原计划。"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "既然git这么好用，为什么没有一个官方好用的的可视化工具呢？",
        "answer": "推荐 SourceTree。\n不官方，但是绝对好用。\n好用的原因是它把 Git 的每一次提交和每一个分支都用图形化的方式表达出来了。非常直观。而且它还支持以图形化方式向 GitHub 和 BitBucket 传输内容。\nSourceTree 有 Windows 版和 Mac 版，满足不同平台程序员的需求。\n（什么？你说 Linux？都用 Linux 的人了，好意思要图形界面的 Git？）\n推荐《跟 Wakaba 酱一起学 Git 使用》。这本书以漫画的形式讲解了 Git 的原理和 SourceTree 的使用。漫画 + 实践，学会 Git！\n广告\n跟Wakaba酱一起学Git使用 Git使用\n京东\n¥24.80\n去购买\n​"
      },
      {
        "question": "学了五笔后反而拖慢了自己打字的速度，这种情形下要不要换回熟悉的输入法呢？",
        "answer": "讲真，2023 年以来，对于萌新要学五笔这个问题，我一律是劝退的。\n除非工作有要求。例如，有的银行或者图书馆要求柜员必须会五笔打字。\n原因很简单，1983—2023 ，四十年过去了，五笔输入法的学习曲线依然陡峭，但是学五笔带来的红利已经消退，不值得为五笔付出那么多时间精力了。\n（王永民老师 1983 年发明了 86 版五笔字型输入法，之所以叫 86 版是因为他在 1986 年开始公开卖使用权、卖软件）\n而且，拼音输入法越来越方便，而且，各类拼音输入法软件带来的创新，比如以拼音的方式输入 Emoji、以词定字、整句输入、u 模式、v 模式 ，都与五笔无缘。\n打拼音，即使想要提速，也有双拼可以选择。何必非得死抱着五笔不放呢？"
      },
      {
        "question": "为什么插入扩展坞电脑会叫？",
        "answer": "为了让你插得更深一点，从而电脑夹得更紧一点"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "席萝",
    "headline": "肥宅铲屎官",
    "details": {
      "个人简介": "普通上班族"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "马云判断未来房价会便宜如白菜，是基于什么逻辑？",
        "answer": "前段时间某书上看到的╮( •́ω•̀ )╭"
      },
      {
        "question": "“对他使用炎拳吧”这句台词好在哪里?",
        "answer": "我更喜欢这句"
      },
      {
        "question": "日本 54 岁女演员中山美穗被发现「死在浴缸中」，曾主演电影《情书》，你对她有哪些印象？",
        "answer": "对我而言印象最深的应该是这一幕吧"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "灰铁350",
    "headline": "选择了就请坚持，不论事业还是爱情都一样。",
    "details": {
      "所在行业": "金属加工",
      "个人简介": "炼金术士，保险公司拒保的。"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "Costco国内续卡率低于全球30%，该如何自救？你平时喜欢逛山姆、Costco这些会员制商超吗？",
        "answer": "就国内这个出生率结婚率，还想着卖大包装食品，你不死谁死？正确的思路是开始往小包装方向去调整，这才是王道"
      },
      {
        "question": "我能不能用北京户口无限套娃？",
        "answer": "历史上有个落户漏洞，据说\n水库论坛\n就是提了这个被封号的。\n博士毕业配偶一起落户，这条路现在大概率走不通了。哥们清华博士延毕的，去了某央企子公司，没户口"
      },
      {
        "question": "特朗普提名富翁贾里德·艾萨克曼担任新任 NASA 局长，你怎么看待这次令人惊讶的提名？",
        "answer": "西大版本的举贤不避亲了，谁说西大不是\n人情社会\n？"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "luckystar",
    "headline": "一只流浪猫，与机械狗的原子纠缠",
    "details": {},
    "qas": [
      {
        "question": "你有哪些偶然拍下的女孩照片惊艳了众人？",
        "answer": "西安的大唐夜！！！来自唐朝的美"
      },
      {
        "question": "男生占有欲到底有多强？",
        "answer": "在宾馆里发现的，请教大家，什么药？\n明明不行❌，还要硬撑，药也要药起来，又何必呢？"
      },
      {
        "question": "你们女孩子会嫌男孩子穷吗？",
        "answer": "如果你觉得不会嫌弃，那么恭喜你！下一秒，你会收到“唯一一条短信”！\n我们不是适合，就这样吧………！没人会直接告诉你，是因为你穷"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "Egon林海峰",
    "headline": "egon林海峰本人唯一账号",
    "details": {
      "所在行业": "互联网",
      "个人简介": "博客\nhttps://\negonlin.com\n，10年+互联网IT老兵，计算机科班出身，从技术屌丝到互联网金融上市公司云计算架构师后投身创业，21年创业失败，连续拿下ucloud、快手、百度offer、加入百度任高级SRE工程师。23年辞去百度舒适工作，连续拿下小米、腾讯、米哈游、创业公司百万现金offer，加入腾讯，未完待续。。。"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "年轻人如何避免被割韭菜？",
        "answer": "我是个IT男，不是教泰拳的，也不是卖英语课的哈，说两个场景大家帮我分析下我是不是也被割韭菜了\n第一：我已经在国内it领域工作了十多年了，百度腾讯大厂也都呆过，实话实说太卷了，但是我发现其实大厂那群人别看一年大几十万上百万的其实大多数英语都菜的一批，而相比之下，外企的福利待遇并不弱还不卷，只要能用英语正常交流，我这履历也完全够用了，所以我花了三万多报了个英语机构，然后准备去卷外企，顺便帮周围的朋友趟趟路，但是，困扰我的是，从我报名完了之后我就陆续收到了周围的朋友的很多“建议”，有的朋友说我其实每天自己背背单词就可完全够用了根本没必要报班，还有的说他认识在一些小机构当英语老师的，还不如找他们更靠谱！我一个搞it的是真不太懂这里面的水多深，但有一点我是清楚的，就是接下来我必须尽快学好英语\n第二：已经快四十了，身体不是这里疼就是那里疼，走两步就喘，所以我花了一万多报了一个泰拳课，几个教练都是泰国来的，看起来是挺专业的，我每个周都去出一波大汗，在打完了一个月后，虽然并没有瘦下来哈哈哈，但身体机能确实恢复了很多。我丈母娘算是运动小达人，经常早晨五六点起床跑步，身材确实很瘦，前段时间一起吃饭的时候说了好几次说还不如每天早晨跟她一起跑步呢，净花一些没用的钱，长辈的话我不好直接反驳，但是\n但是…哈哈啊哈，没有但是，我只是在课程快到期后，又默默的续了一波钱"
      },
      {
        "question": "为什么现在的年轻人宁愿去送外卖都不愿进工厂？",
        "answer": "龙华富士康2010年仅一年时间就发生了13连跳，\n迫于舆论压力，富士康为员工宿舍装上了天网、地网、隐形网，它不是害怕员工死去，只是害怕员工死在厂区里\n这算是血汗工厂吧，肯定算是了，但是，你猜怎么着，它竟然比国内绝多大多少工厂都要好的多！\n附一句中国某些老板的名言：你不干有的是人干"
      },
      {
        "question": "为什么年轻人不买房了？",
        "answer": "IT领域有一个CAP理论\n说的是：一个\n分布式系统\n最多只能同时满足一致性（Consistency）、可用性（Availability）和\n分区容错性\n（Partition tolerance）这三项中的两项\n而你进入社会之后会发现，其实社会中也有类似的理论，比如\n普通人、有好事，不用排队，这三件事里你最多只能满足两个\n打个比方，你是个普通人，电信天天打电话催着你升级5G，那么你觉得这应该是好事还是坏事？\n我们刚毕业那会，也是穷学生，刚毕业几年，叼毛一个，普通到都掉渣，我们去售楼处买房子，是要排队摇号的，售楼小姐那副爱答不理的嘴脸至今印象深刻，现在呢？你细品\n有没有觉得这个理论非常好用！"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "青龙山主任",
    "headline": "一击就退的，评论完就拉黑的就别BB了",
    "details": {},
    "qas": [
      {
        "question": "没去过东京的日本人第一次到上海会被吓到腿软吗？",
        "answer": "大笑"
      },
      {
        "question": "江西彩礼那么贵，年轻人为啥不为了爱情反抗？",
        "answer": "乙游女\n闹麻了"
      },
      {
        "question": "是否亚洲女性更为受白人男性欢迎？为什么？",
        "answer": "你们为国女说话，可是国女不会为你们说话。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "花儿与少年",
    "headline": "不放弃，不抛弃。",
    "details": {},
    "qas": [
      {
        "question": "天气冷了就可以不上班了吗？",
        "answer": "天气冷了，也要上班呀，不然怎么办呢？我们努力想要做到的事情，真的期待着明天会更好，那就努力，那就坚持，别无他法，享受过程，同时盯住结果。"
      },
      {
        "question": "上班很痛苦是正常的吗？",
        "answer": "朋友，其实上班应该不是那么痛苦的事情，不然为什么要去那里呢，有时候我们想要做的事情真的不容易，所以选择要慎重，让自己开心就好了。"
      },
      {
        "question": "皇圣医的吕氏中医草本罐和市面上其他的草本罐相比有什么不同？",
        "answer": "哈哈，简单说样子挺不同的，罐子做得像个葫芦，听说这样可以通过药能与热能，让药力直接进入体内。\n当然据了解在选材和制作上也挺特别的，我听她们的店员说，他们用的都是地道本草，通过传统手法精心炮制，不像市面上有些产品，药材堆得跟山一样，但效果却不一定好。\n哦对了，他们的体验感也是蛮不错的，使用的时候可以自由活动，不用长时间静躺，比别的店舒服多了。希望可以帮助到你！"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "阿瓦达恕我克拉克",
    "headline": "",
    "details": {},
    "qas": [
      {
        "question": "如果高考把物理升格为主科，英语降成副科，是否更有利于选拔人才？",
        "answer": "首先说明我的观点：不能\n我本身是学物理的，我深知，一个人，要是有物理科研，数学科研，化学科研，生物考研等等方面的天赋的话，那他从小时候就应该表现出来这种天才了，我们称之为学霸。\n这种能学明白物理的学霸学英语也问题不大。通过高考后去大学展现物理天赋也完全没问题。很少有人在通过高考，进入大学后才展现出学霸的一面，真正的人才选拔在高考的时候就完成了，当然，我们这里讨论的是大部分人的情况，中国这么大的人口基数出现一两个怪胎也正常，杠精滚开。\n所以把物理提高成主科完全没必要，相反会加大高中生学习的难度，埋没那些在物理上没有天赋而在别的学科上有天赋的人才，这算不算一种人才流失呢？\n而英语作为主科就没有这个问题，大家想想，学生生涯里有没有那种英语特别好而别的科目没那么突出的人呢。英语只要努力背背单词，多做题基本上都能考个120左右吧，从人才培养的角度来看，培养一个语言类的人才也不算亏。\n还有一个最重要的原因，英语作为一名语言，是与外国人沟通交流的桥梁，没有英语，你就是选拔出人才来了，看不懂外国人的文献资料能行吗，不利于文化交流和科技发展。英语退下主科后，大家倾注在英语上的精力肯定会小很多，大家都学不明白英语了，和外国的需要我们学习的知识就远了，有人说可以翻译啊，真正懂英语的人都知道，看翻译学习和自己真正读懂英语学习是两种情况。\n综上，不能。"
      },
      {
        "question": "你用的最久的一句微信签名是那一句？",
        "answer": "仰不愧于天，俯不怍于人，内不疚与心。\n前两句出自《\n孟子·尽心上\n》意思是做人要无愧于心，最后一句是我自己加的，对天地，对他人，对自己都要问心无愧。"
      },
      {
        "question": "在东北是不是叫一声“哥”真的能解决很多事？",
        "answer": "身边有很多东北朋友，我本身也很喜欢东北。\n我发现东北人才是真正的谦虚，他们性格里有一种谦虚，大气，豪爽的底色，而且不是那种假模假样的谦虚，不是面上看着谦虚，而是有真本事，但是自己没觉得的有多牛逼的那种，所以有时候我夸我那些东北朋友，他们大部分都直接回四个字：这有啥的！他们是真的觉得没啥\n所以就导致东北人不受“捧”，就是你有事叫哥，他就感觉：嗯，这小弟（小妹）看得起我，那我不能给他（她）掉链子，能帮就帮了。\n所以叫哥还是管用，我现在是摸清楚了，让东北朋友帮我带饭叫哥就行，基本没有拒绝的，也算是利用性格弱点了属于是哈哈哈哈哈。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "百坦然自若",
    "headline": "老骥伏枥",
    "details": {
      "所在行业": "旅游"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "怎么样才能娶到江浙沪独生女?",
        "answer": "江浙沪作为全国最发达的地区，已经基本恢复传统婚嫁习俗，讲究门当户对，鼓励嫁妆大于彩礼，男女双方实力相当，家庭条件匹配，文化素养接近。\n所以，如果你想娶到江浙沪独生女，可以先审视自己的条件，找到和你差不多的适龄女青年，说不定成就一段好姻缘。"
      },
      {
        "question": "怎么看待董浩叔叔因17万条留言回复泪流满面?",
        "answer": "时代马上就要抛弃80后，就像抛弃当年下岗工人一样。\n金龟子、董浩叔叔这些让人倍感亲切的人物，是80后幸福童年的烙印。"
      },
      {
        "question": "鼓励生育，哪些方法最有效？",
        "answer": "让年轻女性（18-35岁）失业率继续恶化，生育率就会很快好转。\n那怎么让年轻女性失业率继续恶化？有三个举措。\n第一：年轻女性每个月有三天痛经假\n第二：产假从目前的120多天，延长到300天左右。\n第三：新生儿三岁之前，单位公司不允许与母亲解聘、终止\n劳动合同\n。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "找事的仓鼠",
    "headline": "资深全栈开发、项目经理",
    "details": {
      "居住地": "现居吉隆坡\n，曾在上海住过",
      "所在行业": "计算机软件",
      "职业经历": "Verisk (VRSK)\nIBM\n微软（Microsoft）",
      "教育经历": "上海师范大学\n建平中学",
      "个人简介": "NPOI作者、资深技术社区吃瓜群众、币圈韭菜"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "如何看待陈皓（左耳朵耗子）在编程界所做的贡献？",
        "answer": "我觉得他最大的贡献是建立了一个45000人的电报群，这是我见过最大的华人技术群，没有之一。\n可惜前段时间被约谈了，群逐步拆分，可惜了。"
      },
      {
        "question": "如果国内技术同学跟不上这波 信创 大潮，不久的将来是否会被淘汰，尤其在国产数据库领域？",
        "answer": "要不是在知乎平台，我都想骂人了。作为曾经做过\n信创\n调研的资深架构师，我来说说吧，当时公司高层让接龙芯服务器，我们曾经是.NET大数据大厂，现在.NET技术在国内已经逐步被某些别有用心的公司边缘化了。\n这信创真的有毛病，明明有先进的欧美技术不用，偏要自己整一套。而且现在信创数据库产品的报价比当年微软、\nOracle\n的报价还要贵，这就很奇葩了，产品破还乱开价。这些厂商知道你没办法，必须换，价格就乱来。\n顺势而为的话，以后国内技术人员润去国外都难了，因为开始出现技术代沟了。我的选择是抓紧润，接下来一波是企业大量出海，而作为技术人员也应该学好英语抓紧润出去。\n国外朝九晚五，上5天班，\n日本微软\n甚至率先实现了每周工作三天。还有很多remote职位，我就没搞懂你们在国内卷什么信创。前几天听一个武汉的朋友说，最近裁员，已经开始卷不下班了。我给他出了个馊主意，你拼不吃饭，肯定能赢（大家熟，瞎开玩笑）。\n你们看，连丁胖子金牌讲师都开始学英语了，你们还不抓紧。人家天天有免费食物领，现在已经住进了二手独立房车（之前住在政府分配的宿舍，他嫌管理员管的多，整天要他搞卫生）。"
      },
      {
        "question": "国内开源项目去哪里查看啊？",
        "answer": "国内的.NET开源项目可以看这个列表\nGitHub - dotnet-cn/OSSRanking: 中国.NET开源项目排行榜 China .NET OSS Ranking\n​\ngithub.com/dotnet-cn/OSSRanking"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "炸飞",
    "headline": "克莱登大学招生办副主任",
    "details": {
      "居住地": "现居上海",
      "教育经历": "NUS · DAO",
      "个人简介": "抬杠问题优秀回答者"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "问界 M9 对撞货车致伤亡，赛力斯汽车回应「事发前车辆已退出智驾」，责任该如何划分？",
        "answer": "据说是冲到对向车道去了。\n据我所知的真搞\n端到端智驾\n的，普遍都是渐进式的上模型，而其中的第一步就是取消本质上是车道中心线的reference line，改由模型输出粗轨迹。而这些方案在开发中乃至交付后，都出现了相当严重的长时间不居中，车道内画龙，乃至跨线行驶引起碰撞风险的问题，并在\nonboard\n的下游规控和离线的数据训练流程中添加了非常多的丑陋的基于规则的兜底逻辑。\n盲猜这事是弯道中开到对向车道去了"
      },
      {
        "question": "秦朔称不能将国内业务模式照搬到国外，「德国办公楼会强制关电以防中国企业加班」，海外投资要注意哪些问题？",
        "answer": "德国的段子终究是段子，要说下班强制关电还得是我们中国。\n“弹性”10点下班，8点物业就把空调关了。"
      },
      {
        "question": "Git算不算程序员的必备技能？",
        "answer": "算必备技能，但正常使用其实很简单，不超过一个小时学习时间的知识量。git本身有很多防呆功能，哪怕你是“git add *”星球来的，都不太会捅出大篓子。\n当然防呆不防傻逼。前段时间我git rebase origin/develop了一下，\nvscode\n主题从light变dark了，震撼我一整个月。注：.\ngitignore\n有正常配置，不然也不会说防呆不防傻逼"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "Kaki",
    "headline": "NLP研究生水论文群738402386",
    "details": {
      "居住地": "现居日本"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "算法岗位真的需要顶会才能入场吗？",
        "answer": "他要顶会，那我们水便是了！\n我只希望每个AI研究生都能毕业，都能进大厂拿大包。安得顶会千万篇，大庇天下博士俱欢颜。是中国人，就一起来水！我们卷的不是自己，而是世界上欧美发达国家的研究生。卷到顶会99%都是拼音名字为止！水水水，兄弟们跟我冲！"
      },
      {
        "question": "如何评价被字节起诉索赔 800 万的实习生拿下 NeurIPS 2024 最佳论文?",
        "answer": "我只希望每个AI研究生都能毕业，都能进大厂拿大包。安得顶会千万篇，大庇天下博士俱欢颜。是中国人，就一起来水！我们卷的不是自己，而是世界上欧美发达国家的研究生。卷到顶会99%都是拼音名字为止！水水水，兄弟们跟我冲！"
      },
      {
        "question": "目前NLP LLM方向要不要去读博？",
        "answer": "读啊必须读。水论文又快又好。半个月水一篇\nLLM\n论文。快乐的飞起！\n我只希望每个AI研究生都能毕业，都能进大厂拿大包。安得顶会千万篇，大庇天下博士俱欢颜。是中国人，就一起来水！我们卷的不是自己，而是世界上欧美发达国家的研究生。卷到顶会99%都是拼音名字为止！水水水，兄弟们跟我冲！"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "peter潘",
    "headline": "应该是知乎最会谈恋爱的PM",
    "details": {},
    "qas": [
      {
        "question": "为什么有些女生更容易喜欢上渣男？",
        "answer": "大大小小谈过和接触过很多优质的女生，还是有发言权的，说说自己的看法\n就是，女生喜欢一个男生，\n不是看这个男生对她好不好，而是说看这个男生本身好不好。\n并且她认为的“好”和世俗意义上的“好”也不一样\n因为，但凡一个六分或者七分的女生，她是不缺男生对她献殷勤的，所以说在女生看来，男生对她好并不是稀缺资源，甚至在某种程度上，你如果贸然随意的对她好，她反而觉得你生理价值低，吸引力低，而非渣男最容易的就是上头，贸然的对一个女生付出比较大的投入，人家平a一下，你直接大招交了，这是最没吸引力的行为\n对于女生而言，稀缺的是什么，稀缺的是她们觉得好的男生，如果她觉得好，她自己会去释放窗口，会去主动，这也是为什么女生那么喜欢\n雌竞\n，那么擅长雌竞，因为本质上，她们就是要去争夺少数大家都觉得好的男生，而不是谁对她好，她就去选择谁\n我们再聊另外一点，就是到底什么样的男生，在女生看来才是好的\n有人说是长的帅，但是为什么贾比pg帅，但还是被出轨\n有的说是有钱，但其实王比\n宋喆\n有钱多了\n有的说是社会地位高，但其实我身边就很多大哥被女生爆金币，然后人家回头就去追逐自己的爱情了\n以上的所有点都有用，但是如果你要想真正变成一个好的男生，或者说女生意义眼里的好男生，你要加上性格和行为模式去驾驭和中和\n这个性格和行为模式就是，自信的，自我的，有掌控力，甚至某种程度上自私的，不负责任的，会伤害他人的，也可能是腹黑的，有领导力的，能够感染别人的\n总之有利于竞争的性格和行为模式，都大概是符合的，而非渣男的老实人，大都符合食草性动物人格，虽然当今社会这种人格更符合社会生存，但是择偶的本能来自于远古，在远古这种性格是不具备竞争价值的，这也是大家讲的性张力\n如果你有硬件条件，但是没有性张力，你会失去灵魂和核心，但是如果你具备性张力并会表达自己的性格和行为，并且懂女生心理，那么你在长期关系，或者吸引女生身上，注定不会差。\n女生多久会喜欢上追她的男生？\n为什么网络上都认为女孩子拜金，但是现实中很少见到拜金的女孩子？\n是否现在很多女生面对追求者都会拖着或吊着？为什么？\n女孩为什么不喜欢老实人?\n男生怎么从头到尾追一个女生？\n为什么好多漂亮的女生找的男朋友都很丑？\n《了不起的盖茨比》中黛西为什么不选择更爱她，更富有的盖茨比？\n约会两次后男生不理我了，哪里出问题了？\n为什么认真追一个女孩子倒变成舔狗了？\n现在找一个愿意一起打拼的女孩很难了么？\n为什么我特别讨厌情绪价值这个词?\nPeter潘：关于如何择偶优质女生"
      },
      {
        "question": "我怀孕了，但是男朋友想做亲子鉴定，你们能接受吗？",
        "answer": "这个问题也太奇怪了\n奇怪的是，为什么你男朋友会对你提出做亲子鉴定的要求，正常情况下一个男生不会提出这个要求\n另外一个奇怪的是，正常女生被提这种要求，应该是先对男生破口大骂，然后再提出如果没问题，男方应该做出何种补偿或者道歉，而不是题主这样的语气问是否能接受\n要么你男朋友在羞辱你，你性格软弱且已经完全没自己的判定标准了\n要么就是你心中有愧，陷入自我怀疑中，不去否定这个事的本身，而是在讨论是否合理\n正常角度来说，你应该骂他一顿，然后说，如果没问题，你要给老娘洗脚按摩或者道歉买包\n你们两都不正常。"
      },
      {
        "question": "北京和杭州怎么选？",
        "answer": "当然选杭州\n1.杭州有山有水环境好，周末或者空闲时可以去西湖逛逛，或者西湖周边的山里，九溪、\n满觉陇\n、杨梅岭、大清谷，轻松又惬意，如果一个城市没有水和山，总是会觉得让人没有松弛的地方\n2.杭州年轻人多，年轻的男男女女热闹非凡，很多时候你感觉孤寂，譬如你在别墅区或者老人聚集的地方就会觉得孤独，因为那年轻人，热闹繁华不是场地带来的，很大一部分是身处其中的年轻人带来的，人才是最吸引人的\n3.物价、房价相较于北京还可以，且比北京少了几分凝重和严肃\nPS:今年去了不少城市，长沙和武汉，客观来说，杭州的物价确实要高一个维度，节奏也比这些城市要快不少"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "一目了然",
    "headline": "要把知乎的小黑屋坐穿",
    "details": {},
    "qas": [
      {
        "question": "穿瑜伽裤爬山的女生会不会害羞？",
        "answer": "一边要穿衣自由，让大家不要活在大清，一边投诉奥运冠军擦边直播，左右互搏"
      },
      {
        "question": "西装骑行在中国为什么水土不服？",
        "answer": "如果没人关注，没人骂你们两句，那得多沮丧啊。稿这个不就是想引人侧目吗。公鸡公鸡真美丽，大红脖子花外衣，要来比美我第一。。。"
      },
      {
        "question": "弱国无外交，为什么乌克兰前呼后拥，俄罗斯孤家寡人？",
        "answer": "前呼后拥还被大毛打到家门口，后院能卖的几乎都卖给犹资，连女人，老人被抓去战场，是不是很滑稽"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "gcd0318",
    "headline": "",
    "details": {},
    "qas": [
      {
        "question": "为什么一堆人天天骂宋朝软弱垃圾，却从来没人骂西晋垃圾的？",
        "answer": "套用孟子的话说\n骂你是看得起你"
      },
      {
        "question": "宦官专权现象，为什么汉唐明特别严重，而宋清却不严重？",
        "answer": "汉朝太监是皇帝用出来的，连着几个小皇帝，小时候太后掌权重用娘家人，就是汉武帝担心的局面，小皇帝长大了要夺权，需要用太监，那就要让太监代行皇权\n唐朝太监是皇帝养出来的，太监本质是服务员，可以帮闲，不能帮忙，可以管家，不能管事，可是皇帝就让太监帮忙管事，董事长让家里的保姆去公司当高管，觉得眼前的人，用着放心，用公权力养着太监，结果高管为了夺董事长的权，利用可以出入董事长家和董事长朝夕相处的便利，就干了很多事\n明朝太监是皇帝设计出来的，朱元璋从一开始就设计了精细的太监组织架构，而且对皇帝的哪些工作可以交给哪个职位上的太监做了定义，原本是有希望按照汉武帝设计的内外朝去发展的，但是朱元璋没那个脑子（也可能是超越了那个脑子），给太监的是更核心的机会。朱元璋设计的东西真是，看着天花乱坠，仔细一琢磨，每个都有bug\n很有意思的现象是，汉唐明大部分时候都还算稳定，高层折腾的乱七八糟，皇帝一会换一个，民生一路下坡，但是没有断崖式的脱轨，都还能维持一个表面上的一团和气，温水煮青蛙，当然早晚也是死路一条。而宋朝本来也可以这么混下去，结果王安石力挽狂澜未遂，又赶上几个邻邦突然牛起来，只好认栽了。清完全是个奇怪的时代，两百多年，被两个皇帝一个太后占了一大半，康熙乾隆那都是有名的操控狂，慈禧太后管男人不行，斗女人是高手，顺带管管这些不男不女的也有一套，只剩下支离破碎的一百年可以让宦官折腾，也没折腾出大场面\n所以你要说为啥宋和清太监比较消停，我觉得就是没机会，比如宋朝的太监也去打仗，但是毕竟都要皇帝遥控指挥，有事写信问领导，太监也干不了啥，清朝对太监管的是真紧，而且就那一百年还被三个大佬分割的零零碎碎，也没时间让他们正经的猥琐发育"
      },
      {
        "question": "在只有裸机的情况下如何学习计算机？",
        "answer": "你得先知道都是什么芯片吧，如果只有裸机，找不到能兼容的操作系统，那你只能直接面向处理器亲手写个操作系统了，从芯片的每个引脚是输入还是输出，\n信号转换\n的规则是什么开始，其实驱动的底层干的就是这个活，就是每个电信号怎么进怎么出，信号组织起来是什么含义，你这就相当于……一个大号的\n单片机"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "苏小白",
    "headline": "一个爱说真话的小屁孩",
    "details": {
      "居住地": "现居广东省\n，曾在深圳市住过",
      "所在行业": "互联网"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "什么事情是你当了老板才知道的？",
        "answer": "读完初中的知识完全够用了\n再不济你顶多读个高中就行了。\n如果你不是做那种专业科研人员的，你根本就不用读大学的。\n你不可能买个菜还用到\n圆锥曲线\n吧，\n你不可能拉个shi还考虑一下它的向心加速度吧。\n有人说虽然我买菜用不到数学。\n但是数学可以决定我在哪里买菜。\n今年2024年最高学历研究生的工资是多少钱？\n2000块左右。\n图片来自网络\n你要是考个985我还原谅你\n你考个普通本科出来你跟我说这些。\n你研究生就比本科生有出息得多？\n你一本的就能看不起二本的？\n所以现在大多数的大学生在学校里学到的都是垃圾，最后还不是要去考公务员嘛，\n你但凡刷过公务员的题，你就会发现跟你大学四年学的知识屁关系都没有。\n天天享受的享受，静好的静好，撸串的撸串，烧烤的烧烤。\n选修课必逃，必修课选逃。\n然后毕业工资3500连五险一金都懒得给你交，你还读个屁的书呢。\n那你为什么不能直捣黄龙，高考完以后直接去考公务员呢？\n当然这个问题我也不清楚，你得去问国家。"
      },
      {
        "question": "最近上班感觉越来越没意思，后面还有二三十年要上班，该怎么办呢？",
        "answer": "你敢听真话吗？我带你认清现实。\n你们之前是不是经常听到一句话，\n久病床前无孝子\n用来讽刺人性。\n但是现在时代变了。\n现在的情况是久病床前全都是孝子。\n老人无论得了什么重病住院以后，中华儿女们一定尽心尽力陪伴老人。\n多么温馨的一幕呀。\n是的，因为老人连死的权利都没有了。\n现在年轻人虽然找不到工作，但是还能在家啃老。\n因为他们的底气就是老人有养老金。\n养老金，即使不用工作也能领钱，老人多活一天，就能多领一天的养老金。\n谁看谁不眼馋？谁看谁不眼红？\n最怕的就是老人出了什么事情，乘鹤归西去了。\n那老人的养老金怎么办，那年轻人的生活费怎么办？\n没有了养老金，年轻人哪来的吃、哪来的喝、哪来的心情去骂羊毛月呢？\n所以了，年轻人必须把在医院的老人给伺候好了。\n即使老人了癌症、即使老人正在忍受着非人的痛苦，但是他们却连死亡的权利都没有。\n因为年轻人必须从那些老人身上榨干最后一滴血，方得始终。\n把孝这个字体现得淋漓尽致的。"
      },
      {
        "question": "女性对严格扫黄是个什么态度?",
        "answer": "看到你们这些瓢虫我就来气\n你们男的就不能老老实实花38.8万去结婚吗？\n非要花3800一夜春宵\n搁这研究性价比是吧？"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "张扬",
    "headline": "设计师",
    "details": {},
    "qas": [
      {
        "question": "真的有靠关系花钱上大学的吗？",
        "answer": "有的。有纯靠关系的，有纯花钱的，也有靠关系花钱的。\n纯靠关系的，现在政策越收越紧了。除了部分院校“本校教师子女就读本校有优惠”这一条外，大部分能用权的朋友都会考虑用钱。\n用钱就方便多了：\n1、部分院校可以捐资xxx-xxxx万元获得1-N年校董事会成员，本人及直属血亲就读该校有优惠。\n2、分差不太多的，直接报考心仪学校“\n中外联合办学\n”专业就行，多交一点学费而已，最省事。比如浙大在川2023招生，联合办学16w/年，电子科大嘛，本地学校回馈本省，则只要10w/年。\n3、迁户口到京。在京三本的水平（分数线）能就读京外很多985211。\n4、到海南岛注册公司，子女户口迁过去，千万资产以上的家庭想干都能干。\n5、改籍到友好国家这件事，只知道可行，具体请咨询中介，麻烦，且政策在收紧。\n6、获（mai）奖直收。很多学校都有政策，官网去查，获一定级别的奖项可以直接录取。你要能搞到诺奖，书都不用念了，直接走“认证学历”，相信很多学校都愿意直接给你发证。\n7、<付费内容＞\n有关系花钱的\n1、政策上同级别学校是可以转学的，也可以往下级学校转。理论上只能高分学校往低分学校转。至于转专业嘛，都能转校了，转个专业不是顺手的事。\nA学校985，最低分数线540，最好专业分数线600\nB学校985，最低分数线530，最好专业分数线620\n一考生高考分数560。\n一番操作乌鸦能变凤凰。政策都写在墙上，能不能办成就各凭本事了。\n2、现在以校学生生份从军，真不是想去就能去的。成绩稍弱一点的，转业回来之后继续念大学，那政策真的是…啧啧啧\n3、<付费内容>\n以上是本科阶段，往上，门子少了，但是方便多了。"
      },
      {
        "question": "“女孩成绩小学好，男孩后劲足”，真的吗，为什么？",
        "answer": "女孩成绩小学好，不见得所有女孩小学成绩好；男孩后劲足，也不见得所有男孩后劲足。\n同样是小学阶段的数学培优班，比例8男2女。\n同样是名牌高中（成都，四七中）到小学选信奥赛苗子，明确表示只要男生。\n只要我国国策没有大的变化，学力特别强的人群中，男生人数就是要比女生多，小学学得太简单，男生优势体现不出来罢了。\n再说一遍，女生普遍后劲不足，不代表你家姑娘后劲不足；男生后劲足的多，也不代表你家小子能够轻松翻盘。"
      },
      {
        "question": "为什么越来越多的学生感染艾滋病？",
        "answer": "因为工作关系，和西南地区几个工科学高校的年轻老师走得比较近，听说过一件事：\n进大学的时候组织体检，都有查艾滋的项目，但是查出来的艾滋新生的姓名绝不会告知学校，好像保密程度还挺高。但是会告诉学校总共有几个。\n那哥们儿是这么说的“咱们这种工科学校还好，\n郫县\n的那个XX学院，千出头的新生，报到的就有十二三个艾滋，那个学校艺术（Luan）得很，三年读下来人均换五六个朋友，还有些礼貌性上床的，校外打野的，到毕业的时候艾滋肯定是一大窝”。\n当时听了觉得很不理解，又要查，查了又不告诉，这不扯淡吗，怕不属实吧。\n后面又问了另几个高校的教师和辅导员，知道的都这么说：只告诉数量，不告诉具体是哪些。共识是：论比例的话艺术＞文科>理工；学校收分越高，比例越低。军校好，干干净净。\n听了之后，回家路上就在X宝下单给孩子买了几本试卷压惊。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "竹一",
    "headline": "Stay hungry，stay foolish！",
    "details": {
      "所在行业": "汽车",
      "个人简介": "研究僧"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "c++的学习一定要把例如黑马的课程学完吗，感觉太多了?",
        "answer": "听过几十节黑马的课程，感觉适合时间充裕，零编程基础，有耐心有毅力的同学学习。\n你就算看完黑马的全课程也见不得能会多少，不过基础的知识体系是能够建立的。\n不如，建议边学边实践，最好的是做项目，更好的是拥有一定的基础直接去公司实习，边实习边学习边总结，会发现进步的会更快！"
      },
      {
        "question": "如何评价「一个优秀的程序员应该能够只用键盘完成工作，因为用鼠标会浪费时间降低效率」的观点?",
        "answer": "一个优秀的程序员应该能够只用键盘完成工作，因为用鼠标会浪费时间降低效率\n首先，一名优秀的程序员是不是应该与时俱进？是不是应该学习高效的技术去提升自己的办事效率？\n其次，说使用鼠标浪费时间的人，直接给他一台电脑，不配鼠标只配键盘，看他什么时候能够完成任务？\nCtrl + C\n和\nCtrl + V\n这么强大的效果，为什么不好好利用呢？\n这就好像有了 Chat GPT，遇到命令想不起来时，有人劝说你说去翻手册一样！\n简直离谱~~~"
      },
      {
        "question": "作为一个程序员，很在意自己的bug数量，这种正常么？",
        "answer": "程序员写的代码有 BUG 再正常不过了\n有时是使用场景考虑的不全面导致有BUG，这种情况导致的 BUG 很常见，因为我们在开发时遍历不到所有的 case。\n有时测试同事会提一些很离谱的 BUG，根本不是软件的问题，而是测试方法的问题。\n不管是哪种情景，遇到问题，解决问题就好了，不要太过于在意，在意你就输了！"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "拉普拉斯",
    "headline": "a nice guy",
    "details": {
      "居住地": "现居凉山彝族自治州",
      "教育经历": "四川大学 · 数学"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "为什么“产能过剩”被视为一种灾难？",
        "answer": "产能过剩不是一种灾难，而是一个机会，一个让大家都能过上更好的生活的机会\n所谓的产能过剩，就是指过去几年因为生产能力极大提高，但是分配不均大部分人很穷，导致生产的产品没人买，商家卖不出去就过剩了\n所以问题不在于生产了太多的产品，而在于大部分人不敢买\n解决方法也很简单，那就是提高广大群众的收入。问题是国内某个小团体早已把国家利益（实际上是他们小团体的利益）和广大群众的利益对立起来，他们认为提升大众的利益就是损害国家利益，不利于长期发展\n让利于民，对他们而言比杀了他们还难受"
      },
      {
        "question": "库里、约基奇都有什么特点呢？",
        "answer": "都横扫过g0at"
      },
      {
        "question": "现在退休金到底是个什么水平？",
        "answer": "在中国，所有的福利都是披着福利外壳的税，本质上都是为了让某些人过上更舒适的生活\n注意看下图中最底下还有一条线"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "梧桐荞麦",
    "headline": "一个到处旅行的穷人。",
    "details": {
      "居住地": "现居大理",
      "所在行业": "创意艺术",
      "个人简介": "一个有趣的年轻人～"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "江苏一公园将长条椅焊上钢管防止日结工睡觉，这种管理方式存在哪些问题？管理市容和人文关怀如何平衡？",
        "answer": "网上的这个段子又可以拿出来了：\n说有个人，他养的一头驴腿断了，驴痛的嗷嗷直叫，这个人去找了个兽医，把驴的嘴巴缝住了，其他人问他，你怎么不让兽医把驴的腿治好呢，他说我关注的是驴叫不叫，驴疼不疼是驴的事。"
      },
      {
        "question": "孕妇临产遇汽车更新系统需等待 51 分钟，系统升级不能中途取消，若遇急事有无应急方案？",
        "answer": "所以国产电车只能算是电子产品，不算是交通工具。"
      },
      {
        "question": "路边的僵尸车车主为什么会遗弃他的车？",
        "answer": "我有一辆自行车，2018年在北京的一家\n迪卡侬\n买的，2020年年底停在北京的北土城遗址公园旁边，牡丹园区域。\n后来离开北京去旅行，原本打算回北京后继续使用。但好几年过去了，没有再回北京，不知那辆车还在不在。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "陈胜",
    "headline": "尊贵的金融消费者",
    "details": {
      "所在行业": "互联网",
      "教育经历": "北京大学 · 计算机科学",
      "个人简介": "科技公司CTO"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "台湾的军事实力和乌克兰对比怎么样？",
        "answer": "远不如，二毛是红军主力，沙皇开拓疆域的打手\nww一堆日杂，残兵败将 气质都不行"
      },
      {
        "question": "朱啸虎公开回应月之暗面纠纷，称张予彤隐瞒巨大利益被开解雇，如何从商业角度解读这一仲裁风波？",
        "answer": "我在另外一个回答里面提到这个事件\n如何评价被字节起诉索赔 800 万的实习生拿下 NeurIPS 2024 最佳论文?\n75 赞同 · 20 评论\n回答\n一堆小孩嫉妒到扭曲\n我多次创业过，拿过钱，和互联网主流的投资机构都谈过，这种事情太正常不过了，甚至每起案子都有类似的纠葛\n投资圈的人都是胆大妄为，唯利是图，不存在任何礼义廉耻，是味最正的资本家，绞死自己的绳子随时都可以卖，能限制它们的只有刑法，如果利益足够大，坐牢其实也可以\n对看客来说，这事连瓜都不算，不用关心，这就是它们日常行事"
      },
      {
        "question": "郑州一货车司机遇检跳桥身亡，官方通报涉「严重超载」，司机为何选择如此危险方式逃避？此事后续将如何处理？",
        "answer": "支持严格执法\n不同情司机，不要纵容按闹分配\n应该更大力度打击货车超载\n高速长下坡堵车，你车屁股后面跟着这样的百吨超载车，可以体会什么是死神来了\n结合下面这个新闻，感受更佳"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "Rank114514",
    "headline": "Cs转机械，陈述观点而不是事实，留学咨询可私",
    "details": {
      "居住地": "现居夏洛特",
      "职业经历": "无",
      "教育经历": "农机带专 · 数值计算\n鸭鸭中专 · 鸭鸭养殖\n农业带专 · 爬电线杆",
      "个人简介": "点下没有帮助，谢谢"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "特朗普当选美国总统后，是否会对美国留学（graduate，硕士 / 博士）申请产生改变？",
        "answer": "不好说哦\n一个答主说的我最喜欢：\n每个时代有每个时代会面临的问题。你遇到的问题，以后不一定会遇到。\n观点是\n先验的\n，事实是时变的。\n当一个观点萌芽的时候，事实就开始发生改变\n当一个观点广为传播的时候，事实和观点的偏差越来越大\n当一个观点成为共识的时候，事实再也不能用这个观点解释了\n这几年就这样，劝退劝了十年突然消失了，考研考了那么多人数下降了，机械突然发现计算机和自己变成了一个档次的专业了\n硕士两年，博士五年，硕士会受到影响，但是博士，真不好说\n当前的观点，对应不了五年后的事实\n五年之后的事实，建议问问chatgpt看看他怎么吹的\n顺便提一提其他地方留学，我一直喜欢说顶层寒气，你觉得最好的那批人过得不好你很爽？你还是希望最好的人过得爽一点吧，他们爽你不一定爽，他们不爽你肯定不爽\n顶尖高校去美国读硕博人数多-顶尖高校去美国读硕博人数减少-占用更多本校保研名额-很多30%-50%的不得不去考研-占用下级学校往上考研的名额-下级学校再占走更下级考研的名额-本科的含金量持续上升-本科不好逆天改命机会减少\n而特朗普搞出来的10043直接把加拿大和瑞士卷爆了，往年北航北邮哈工大喜欢往美国跑，现在10043把这三哥们ban了，人家只能跑加拿大和瑞士。\n加拿大和瑞士小国寡民，学校招的人本来就少，现在北航北邮哈工大这喜欢润的三兄弟突然都挤过来，直接搞得加拿大几个特定学校起飞。\n能录\n藤校宾夕法尼亚哥伦比亚康奈尔\n的录不到\n野鸡\n西蒙弗雷泽大学\n，能录\n耶鲁\n的不一定能录上\n英属哥伦比亚大学\n，你说还有没有天理了\n所以，现在的观点影响现在的事实，特朗普上台之后影响香港，澳门，新加坡，英国和澳大利亚的可能是立竿见影的。毕竟美国留学最重要的一点是留而不是学，不考虑留的话没必要去美国留学，反正特朗普没打算让你留。\n如果你不考虑留，香港，澳门，新加坡，英国和澳大利亚这些难道不是更香的选择？大家已经行动了\n往年我还在说中山大学港三读一年硕的难度基本和送一样，就算是后80%的挂科生也随便，毕竟港校纯纯985舔狗\n今年我居然听到了80均分，非热门没录上港大的情况，真的时代变了"
      },
      {
        "question": "为什么在知乎，国内985本一般看不起top30开外美本？",
        "answer": "我这学期在带一年级二年级模拟电路实验的lab，说说感受\n我所在的学校是常年位居前二十的顶尖精英私立美本\n极高录取标准+10万一年的学杂费决定了本科生源是高度精英化的\n但是这种强大的本科生源，学生的方差和基础知识的匮乏依然。。。\n首先是不认识滑动变阻器的符号。几乎所有人都不认识滑动变阻器，对这个长得像电阻的玩意有三个接口表示莫大的兴趣。有人认为是二极管，有人认为是led，有人认为是电容\n我说你们没学过吗，他们说实验课对应的教学课确实没教过\n然后我解释了一下滑动变阻器怎么用，三个口怎么接，完了，一半的人不知道怎么接，但是这个可能是我没讲清楚，就算了，怪我，但是我也不知道怎么讲，真不知道\n其次是实验量少到让我震惊，一个学期六个实验，我自己做的时候一个小时一个\n实验的走向是\nlab1:基础知识，初中物理的电路知识\nlab2:用前面学的基础知识，用波形驱动一个speaker\nlab3:RC电路的知识\n穿插小lab：焊接一个走马灯，我十分钟搞定的那种\nlab4:555定时器生成改变占空比的波形\nlab5:放大器，开环放大器和反相放大器\nlab6:用一个高通电路，一个低通电路，两个反响放大器设计个带通滤波器\n注意，没有RL电路哦，国内模拟电路第二周就讲到电感了，这美国一整个学期没人讲电感\n然后就这六个实验，尤其是lab6，花了一整个月，我才确保每个人都（看起来）会设计了。\n那么我们回顾一下国内985本科的模拟电路实验，一个学期包括多少内容吧：\n作者：创元素\n链接：\nhttps://\nzhuanlan.zhihu.com/p/38\n2660069\n来源：知乎\n著作权归作者所有。商业转载请联系作者获得授权，非商业转载请注明出处。\n实验一                      单管交流放大电路 …………………………………………… 1\n实验二                      两级交流放大电路 …………………………………………… 6\n实验三                      负反馈放大电路 ………………………………………….…… 8\n实验四                      射级跟随电路 ………………………………………….……… 10\n实验五                      直流差动放大电路 ………………………………………...… 13\n实验六                      比例求和运算电路 …………………………………………… 16\n实验七                      积分与微分电路 ……………………………………….……… 20\n实验八                      波形发生电路 ……………………………………………..…… 22\n实验九                      有源滤波器 ……………………………………………...……… 25\n实验十                      电压比较器 ………………………………………………...…… 27\n实验十一                   集成电路RC正弦波振荡电路 ……………………...……… 29\n实验十二                   集成功率放大电路 ……………………………………....…… 31\n实验十三                   整流滤波与并联稳压电路 ………………………….……… 33\n实验十四                   串联稳压电路 …………………………………………….....… 35\n实验十五                   集成稳压电路 …………………………………………….....… 38\n实验十六                   RC正弦波振荡电路 ………………………………………….. 41\n实验十七                   LC振荡电路及选频放大电路 …………………………...… 43\n实验十八                   电流／电压转换电路 ……………………………………...… 45\n实验十九                   电压／频率转换电路 ……………………………………...… 46\n实验二十                   互补对称功率放大电路 …………………………………..… 47\n实验二十一                波形变换电路 …………………………………………........… 48\n我觉得985本科的模拟电路实验一周的lab就能把上面1-6全部做了。。。你要是让这帮人做这些他们绝对要抗议，当然我也抗议，我ta还要不要活命了。\n所以你说985本一般看不起top30开外的美本，看不起生源，真没什么好说的。\n但是这种生源在毕业后的水平一对比，我要开始当反思怪了，真的从学习的角度来说，该看不起的是谁呢"
      },
      {
        "question": "关于出国留学要不要算经济帐？",
        "answer": "以前是不用算的\n我不知道\n美本\n，说说硕博\n四十年前一个工程师一个月工资五十人民币，去日本吃两顿早饭再买根油条就花光光了。\n出国留学呢，全家凑张机票钱出国留学一个月ta拿一千两千美金。你当工作爽翻\n二十年前一个工程师一个月工资五百人民币，去日本吃十顿早饭再买五根油条也花光光\n出国留学呢，全家凑张机票钱出国留学一个月ta拿一千两千美金。你当工作很爽\n现在一个工程师一个月工资五千人民币，去日本吃一百顿早饭再买五十根油条花光光\n出国留学呢，两个月凑张机票钱，出国留学一个月ta拿一千两千美金。还敢不敢爽\n拜托，拜登这四年美国通胀起飞到什么地步了，英特尔辛辛苦苦掌握尖端科技造芯片年利润8%，你把钱随便找个地方存活期5.5%，四舍五入你也拥有造芯片的尖端科技的价值创造能力。\n现在留学，尤其是咬咬牙都负担得起的硕士，你就当消费来看吧\n购买授课硕士*1，-80万人民币\n保底获得：\n硕士学历一张（授课硕毕不了业这辈子有了）\n全英人文环境两年（当然你得自己去全英）\n抽奖，奖池包括\n1:抽中当地工作，几率1%-5%\n2:抽中能结婚的女朋友男朋友，几率1%-5%\n3:抽中处一辈子的能帮大忙的兄弟朋友，几率1%-5%\n4:抽中国内遇不到的神仙教授，科研起飞，几率1%-5%\n5:抽中人生重启卡，在国外受到文化/环境/宗教/社团影响，完全重塑自我，几率1%-5%\n6:大奖，jeckpot，绿卡，几率小于1%\n然后就很简单了，你看看你愿不愿意花80万买两年蹲着抽奖奖池的机会，大概率抽不中，抽不中后后果是什么？能不能承受？\n这就是经济账，依然是\n概率学\n的问题。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "老兵尹吉先",
    "headline": "是参加过解放战争，抗美援朝的92岁老兵。",
    "details": {
      "居住地": "现居北京",
      "所在行业": "国防军事",
      "职业经历": "中国人民解放军 · 0字第538452号军官",
      "教育经历": "初中 · 战争",
      "个人简介": "1940-1946年在山东莱州西由乡东尹家村小学学习三年。1947年2月加入中国人民解放军，先后参加山东胶东口袋战役、潍坊战役，1948年10月随27军81师参加淮海战役、渡江战役、上海战役，1950.11.3从丹东入朝，27军撤回国内时又留在朝鲜编入24军任炮兵观察员直至1956年回国。1959.5月转业到北京邮政中心局押运火车。1990年退休。"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "抗美援朝期间，有没有激烈的间谍战？",
        "answer": "我认为有，要没有的话共产党绝不会从1950年11月至51年11月在全国镇压反革命，我听说杀了二百万反共产党间谍。"
      },
      {
        "question": "抗美援朝说明了哪些真理？",
        "answer": "当个背景：\n1950年6月25日，北朝鲜金日成 为了国家统一 向南朝鲜出兵打\n李承晚\n军队，到8月初 北朝鲜军队占领了南朝鲜90%的土地，只剩下大邱和釜山。\n50年7月我们27军在浙江发下救生衣准备解放台湾。这时美国为了统治世界，派美国第七舰队开进中国台湾，阻挡了我军解放台湾。\n这时美国看到北朝鲜军队用两个月占领了南朝鲜90%的土地，只剩下大邱和釜山，他急忙召开联合国大会，要求联合国向朝鲜派兵去增援南朝鲜军队。当时因为美国不让中国大陆参加联合国大会， 让台湾参加，所以苏联不满意也不参加。由此联合国美、英、法、中国民党通过了向南朝鲜派兵的决议。所以美国打着联合国的旗号 组织了16个小国成立了‘联军’。50年8月15 日，急忙从仁川登陆，将北朝鲜的军队 消灭在南朝鲜。\n五零年10月美国领导的联军进入北朝鲜，从朝鲜西线直奔中国丹东方向。北朝鲜领袖金日成见事不好，到苏联找斯大林救援。斯大林回答：美、苏是联合国成员，我们两国打起来 就是世界大战。中国不是联合国常任理事国成员，你们与中国人长相一样，你去找找中国毛泽东帮助吧。\n结果：50年10月1日，中国建国后第一个国庆节，金日成找毛泽东 要求中国出兵。毛泽东不同意。中国的民主党派也不同意，说：美国有原子炮，中国打不过美国，会引火上身。\n毛泽东立即派周恩来总理去苏联与斯大林说明，中国没有飞机、汽车、大炮、坦克，打不赢美国。斯大林说，你们能去几个军我们就装备你们几个军。周总理还是不同意，结果斯大林急了，你们不派兵就算了吧。周恩来刚要回国，他接到了毛泽东的电话说。你告诉斯大林我们同意中国向朝鲜派兵。\n毛泽东为什么又同意向朝鲜派兵了？据说毛泽东五个昼夜没有睡觉，他都在想些什么？\n要不派兵，中朝边界就成了中美边界，中国最低在边界上也得压上一百万军队看守，同时中国的东北 是重工业区也无法建设。而且这个仗等美国在朝鲜准备好了修上军事基地，再与台湾的国民党南北夹击中国大陆，大陆很难招架，这个仗早晚要打，早打比晚打好。所以这个仗就确定下来了。\n以上是我在\n北京军博\n看到和听到的官方消息。\n我12月6日出院，这是我第一次回答网友。"
      },
      {
        "question": "为什么我们国家那么痛恨日本？",
        "answer": "因为日本侵略过中国，也杀过中国人。首先要知道，广大的日本人民是好的。还要知道，人坏坏一个，官坏坏一窝。\n美国在日本驻有军事基地，美国控制着日本的领导人，他要不听美国的，美国就制裁他、颠覆他，他这个总统就很难当，只有听美国的指挥棒，他才能生存。\n美国为了霸占世界，阻挡中国收复台湾，所以日本领导人就听美国的话，并说：“台湾有事，就是日本有事”说明了日本听美国的，要阻止中国收复台湾。所以我们国家有很多的人痛恨日本。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "TJ Zhang",
    "headline": "No, YOU move.",
    "details": {
      "居住地": "现居北京",
      "个人简介": "No, you move."
    },
    "qas": [
      {
        "question": "为什么小米su7这么火？",
        "answer": "美国福特的CEO自己掏钱买了一台SU7，空运回美国每天自己开。\n就这么每天开，开了六个月，说根本不舍得换掉。\n那么问题来了，这个\n福特CEO\n是懂车还是不懂车？"
      },
      {
        "question": "把机器人做成人形的意义何在？",
        "answer": "这方面还得佩服日本人能搞出开车机器人这种逆天玩意儿来。\n自动驾驶用电机和线控控制油门刹车方向盘。\n这货全身有39个关节，用来转动方向盘、踩踏板、使用手刹、转动点火钥匙，甚至使用指示灯。\n自动驾驶用视觉摄像头或者雷达检测旁边车道是否有车。\n这货要让机器人偏头过去，用摄像头分析后视镜里看到的画面是否有人。\n自动驾驶已经能在高速上130km的时速巡航了，还能紧急制动、避让。\n这货只能在封闭道路上以不到5km的时速行驶……\n抽象，真抽象。"
      },
      {
        "question": "机器狗有什么很难被替代的用途？",
        "answer": "对面的军队在抓壮丁去当填线小宝宝的时候，你的儿子/父亲/兄弟/丈夫被抓进兵工厂打螺丝的时候会受的最重的伤就是手上被螺丝刀磨出血泡。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "路过的门矢士",
    "headline": "本账号现在易主了，新主人是个医生",
    "details": {},
    "qas": [
      {
        "question": "大学一个月 14000 生活费不够用怎么办？",
        "answer": "我怀疑你在凡尔赛。"
      },
      {
        "question": "第一次当伴娘不会穿高跟鞋怎么办？伴娘都需要干啥？？",
        "answer": "伴娘对着装的要求没那么高吧。"
      },
      {
        "question": "你们的男朋友都不让你们穿吊带的吗？",
        "answer": "喜欢我女朋友在家里穿 但不喜欢她在外面穿"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "旷野",
    "headline": "享受人生旷野 探索无尽可能",
    "details": {
      "居住地": "现居盖洛普",
      "所在行业": "计算机软件"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "现代操作系统的很多设计是不是由于C语言不合理的设计导致的？",
        "answer": "C语言\"背锅\"操作系统设计\n如果没有车祸，我们就不需要红绿灯和交通规则了？？\n先别急着给C语言扣帽子\n时间线打脸\n分页+虚拟内存：1959年（Atlas计算机）\nC语言：1972年\n看时间线，这些概念比C语言还要早诞生13年！所以显然不是为了解决C语言的问题\n核心需求永恒\n即使没有C语言，操作系统依然需要解决以下问题：\n资源隔离\n- 浏览器在看视频\n- 音乐播放器在放歌\n- 写论文的Word\n假设没有操作系统的进程管理和内存保护机制，就无法有效地实现资源的隔离，\n它们真的能\"和平共处\"吗？\n内存管理\n即便是高级语言如Java或Python，内存管理依旧是操作系统必须解决的难题：\n多个应用程序竞争有限的内存资源，操作系统需要做出合理的调度和分配。\n就算用Java/Python：\n- 总内存：8GB\n- Chrome：想用4GB\n- PS：也想用4GB\n- 其他程序内心OS：难道去喝西北风？\n安全需求\n没人想要微信能读到支付宝的数据、计算器能访问你的密码、游戏能看到你的银行信息\n这些问题并不是C语言引入的，而是操作系统设计中永恒的挑战。\n进程的真正价值\n多任务并发\n想象一下，如果没有进程，一个程序就占用了整个计算机的资源，其他程序不能同时运行：\n打开网页时，其他程序要暂停\n下载文件时，无法听音乐\n系统更新时，一切暂停\n这就是早期的\nDOS时代\n，那时的计算机操作系统无法并发处理任务，效率低下且体验差。\n资源管理\n进程不仅仅是为了内存的保护，还涉及\nCPU时间片分配\n：如何合理分配每个进程的执行时间。\nI/O设备控制\n：如磁盘、网络等硬件资源如何协调使用。\n文件系统权限\n：每个进程只能访问自己权限范围内的文件。\n容错性\n进程的隔离性让操作系统能够实现容错：\n一个程序崩溃不会影响到其他程序的正常运行。\n资源能够被及时释放，方便问题定位和调试。\n虚拟内存 尿啊不...妙在何处\n内存利用率\n# 想象一下没有虚拟内存：\ntotal_memory\n=\n8\nGB\nrunning_programs\n=\n[\n\"chrome.exe\"\n:\n需要4GB\n,\n\"photoshop.exe\"\n:\n需要4GB\n,\n\"vscode.exe\"\n:\n需要2GB\n]\n# 结果：要么崩溃，要么拒绝启动\n在没有虚拟内存的情况下\n，\n内存会迅速被耗尽\n：\n假设内存总共8GB，多个程序竞争使用，内存管理会非常紧张，很容易出现\n内存溢出\n或者程序崩溃的情况。\n使用虚拟内存后，操作系统能将程序的地址空间虚拟化，让程序感觉自己有一个大的连续内存区域，而不必了解物理内存的实际布局。\n程序设计便利性\n虚拟内存使得程序员可以在\n逻辑上\n认为自己拥有一个连续的内存空间，这大大简化了程序的内存管理，我们不必手动管理内存的物理分配，操作系统来做这一切。\n语言安全性不等于系统安全性\n退一万步来讲，\n即使你用的是“内存安全”的编程语言，如Java，仍然需要操作系统来保证系统的安全性：\n内存泄露\n：即使是Java程序也会存在内存泄漏的问题，系统并不会自动释放不再使用的对象。\n死锁\n：多个程序或线程可能会发生死锁，造成系统资源的浪费。\n拒绝服务\n：某些程序可能通过故意占用资源或消耗大量内存来拒绝其他程序的服务。\n这些问题虽然可以通过高级语言的设计来缓解，但真正的资源管理、进程调度、权限控制等问题依旧是操作系统的责任。\n操作系统的设计不是为了弥补某个语言的缺陷，而是为了解决计算机系统本质的需求，多任务并发、资源管理、安全隔离、性能优化等等等等，而这些需求，和编程语言的选择关系不大。\n如果觉得这篇文章有帮助，不要忘记点赞+关注~ 我是旷野，探索无尽技术！"
      },
      {
        "question": "Java是如何重写的Rust?",
        "answer": "JVM 如何集成原生代码？JVM与原生代码的完美融合\n接下来可能有点\"套娃\"...\n一、整体架构图解\nGraalVM 是一个多语言虚拟机，支持运行多种编程语言，如 Java、JavaScript、Ruby、R、Python 等，甚至包括像 Rust 这样的编译型语言。它通过提供一个统一的运行时环境，让不同语言的代码能够无缝集成与交互。\n集成Rust代码的魔法——Sulong\n要在 GraalVM 中运行 Rust 代码，我们依赖一个名为\nSulong\n的组件。Sulong 是 GraalVM 的一部分，专门用于支持运行基于\nLLVM IR（中间表示）\n的代码。LLVM IR 是一种中间表示格式，很多编程语言（包括 Rust）都能通过 LLVM 编译成这种格式，从而实现跨平台编译。\n二、整个过程：多语言翻译中心\n想象一下Rust 代码通过一层层“翻译”过程，最终变成了可以在 GraalVM 上执行的机器码。这就像是一个\n多语言翻译中心\n，每层都在逐步转换语言，最后达到目标语言——机器码。以下是这个过程的核心步骤：\n1.从 Rust 到 LLVM IR\n首先，我们需要将 Rust 代码编译成 LLVM IR。LLVM IR 是一种中间表示（类似于汇编语言），它可以在不同平台上被优化和编译。Rust 编译器（rustc）负责将 Rust 代码转换成 LLVM IR 格式。\n// Rust代码\nfn\nadd\n(\na\n:\ni32\n,\nb\n:\ni32\n)\n->\ni32\n{\na\n+\nb\n}\n转换后的简化版 LLVM IR 可能是这样：\ndefine\ni32\n@add\n(\ni32\n%a\n,\ni32\n%b\n)\n{\n%result\n=\nadd\ni32\n%a\n,\n%b\nret\ni32\n%result\n}\n2.Sulong：LLVM IR 到 Graal IR\n接下来，GraalVM 中的 Sulong 组件会接管并做翻译工作。Sulong 会解析 LLVM IR，构建出相应的\n抽象语法树\n（AST），并进一步转换为 Graal IR 格式。这就像把英文翻译成法语，然后再翻译成德语。Sulong 充当了这一重要的“翻译官”角色。\n3.JIT 编译：最后的机器码\n最后，GraalVM 会通过 JIT 编译（Just-in-Time Compilation）将 Graal IR 转换成最终的机器码，从而使得 Rust 代码可以直接运行在目标机器上。这个过程类似于最终将语言翻译成目标国家的本地语言，以便人们能够理解并使用。\n三、技术实现细节\nSulong的核心魔法得益于 GraalVM 的\nTruffle 框架\n。Truffle 是 GraalVM 的一个重要部分，提供了一种\n抽象的语言框架\n，使得各种语言的执行可以在同一个虚拟机上运行。Sulong 依赖 Truffle 来执行 LLVM IR。\nPartial Evaluation（部分求值）\n：Sulong 通过部分求值来动态优化执行路径。它会先识别热点代码（即执行频繁的代码路径），并针对这些路径进行优化，最终生成高效的机器码。\n解释与优化\n：对于冷代码（即执行不频繁的代码），Sulong 采用解释执行。对于热代码，则通过 Graal JIT 编译器进行进一步优化，提升性能。\n有人可能会问，\n这么多层的转换，性能会不会很差？\n答案是：\n大多数情况下性能没有太大问题\n。虽然 Rust 代码需要经过 LLVM IR、Sulong 解释器、Graal IR 的一系列转换，但在\n关键路径\n（热点代码）上，GraalVM 会进行 JIT 编译，性能几乎接近原生执行。对于冷代码，GraalVM 会采用解释执行方式，从而保证整体性能。\n如果觉得这篇文章对你有帮助，别忘了点赞收藏支持一波~  我是旷野，探索无尽技术！"
      },
      {
        "question": "为什么在二分类数据中，CNN比CNN+transformer效果好?",
        "answer": "为什么二分类DNA序列中，\"简单\"的CNN反而比\"复杂\"的CNN+Transformer效果更好？\n这个现象其实反映了一个深度学习中的普遍问题：模型的复杂度与数据量和任务复杂度之间的匹配度非常重要。尽管 Transformer 被认为是非常强大的模型，尤其擅长处理长距离依赖，但在特定任务和数据条件下，简单的模型（如 CNN）往往能取得更好的效果。我们可以从以下几个关键原因来解释这个问题。\n用通俗的比喻来说，这就像是：\nCNN\n= 一个老炮，专注于一件事做了很多年\nCNN+Transformer\n= 一个老炮带着一个\"高学历\"大学生\n为什么有时候单独老炮反而效果更好呢？\n四个关键原因\n1. 数据量与模型复杂度不匹配\n这就像是给一个小店配了一整个大公司的管理架构...\nTransformer是一个非常强大的模型，但它\"胃口\"也很大，需要海量数据才能充分发挥威力，其\n自注意力机制\n，可以捕捉序列中的长程依赖关系，但这一点通常需要大量数据来训练。\n由于 Transformer 需要大量数据来避免过拟合并学到有意义的注意力模式，\n在数据量较少时，它可能会导致过拟合，反而不能有效捕捉到数据中的真正规律。\n2. DNA序列的特征模式\n想象一下，你在找一段DNA序列中的\"关键片段\"\nDNA序列的关键特征往往是局部的碱基序列模式（motif），即序列中出现的特定片段，或者是短距离内的空间依赖关系。CNN 非常擅长提取这类局部特征，通过卷积操作可以有效地抓住这些模式，进而进行分类。\nCNN 通过逐层特征提取，从局部到全局，已经足够应对 DNA 序列中的关键特征。\n这恰恰是DNA序列分类中最关键的特征！而\nTransformer虽然能捕捉长距离依赖\n，但在这个场景下发挥不出他的真正实力。\n3. 二分类任务的复杂度\n这就像是问\"这是不是一只猫\"vs\"这只猫在做什么\"\nDNA 序列的二分类任务通常并不需要捕捉非常复杂的模式，更多的是\n在大量序列中寻找简单但有效的区分性特征\n。CNN 的层级特征提取正好能够满足这种需求，通过学习局部特征并逐步合成高级特征，足以应对二分类任务的复杂度。\n4. 模型复杂度与泛化能力的权衡\n这就像是\"手写代码 vs 用了一堆框架\"\nCNN 的结构较为简单，参数量相对较少，模型更容易训练，且不容易过拟合。相比之下，Transformer 的参数量通常很大，在数据量较少的情况下，容易导致过拟合，并且可能对训练数据中的噪音敏感。\n其实在深度学习中，\"越复杂越好\"本身就是一个误区。选择合适的模型比直接选择最复杂最厉害的工具更重要。只要接打电话老年机最适合，你给他iPhone反而增加了操作的复杂性\n如果觉得这篇文章对你有帮助，别忘了点赞关注~ 我是旷野，探索无尽技术！"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "冷芸时尚博士",
    "headline": "冷芸时尚圈创始人、香港大学博士、美国富布莱特奖获奖人。",
    "details": {
      "居住地": "现居上海",
      "所在行业": "服装业",
      "教育经历": "香港大学 · 博士\n伦敦时装学院 · 时装营销管理",
      "个人简介": "冷芸，博士。独立时尚商业培训导师、冷芸时尚圈创始人、2020领英行家。冷芸拥有全网粉丝近40万。其关注者主要是时尚行业人士。其合作媒体与知识付费平台包括《BoF时装商业评论》、《周末画报》、《卷宗》、《三联生活周刊》下的“三联中读”、 知乎等。其培训对象则包括唯品会、赫基（欧时力）、康泰纳仕时尚与设计培训中心、韩都衣舍等。冷芸也是2022年央视上海总台主办的“中国年度时尚”评委；2018-2021年中华杯设计大赛评委；2019年秋冬深圳时装周时尚大奖评委；2018春夏北京时装周开幕特邀演讲嘉宾；2017秋冬季上海时装周特邀评论员。冷芸2013-14年获得由美国政府颁发的富布莱特(Fulbright)学者奖。 同年冷芸在纽约帕森斯(Parsons)设计学院做访问学者。做访问学者期间，她也与帕森斯时装学院教授Hazel Clark合作授课《中国时尚》。冷芸在服装业工作近15年。曾任职耐克、百丽与利丰集团。冷芸主要出版作品有《中国时尚：对话中国服装设计师》，《时装买手实用手册》（第3版）及《资深买手宝典手册》。冷芸目前也是《ROUTLEDGE中国百科全书》中，经济学与商业板块的编辑。"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "对于时尚消费，为什么大部分年轻人更愿意选择知名度更高的，而并非更适合、更具美感的？",
        "answer": "▼\n以下的冷芸时尚圈讨论是就行业问题的讨论及总结。这些分享属于集体智慧的结晶。（它们并不代表冷芸个人观点）。希望通过此种方式能让更多行业人士受益！\n消费者理解的服装符号意义\n关于何为美的最后一个维度，便是一件衣服能够带给穿着者某种“感觉”。比如，让人感觉“有气质”、“有气场”、“仙气”、“有精神”、“女人味”、“淑女”等，我将这种感觉归类为“符号意义”。消费者提出的相关词汇列举如下。\n男性所关注的“感觉”主要依次为以下几类：\nl 简单、大方、简洁、简约、大气\nl 年轻、活力、活泼、精神、青春\nl 潮流、时尚\nl 舒服\nl 休闲、悠闲\nl 适合\nl 成熟、稳重\n在年龄方面，仅有的明显差异是95后更追求“（让人看着）舒服”的感觉。而其他年龄的男性则最在乎“年轻、活力、活泼、精神、青春”。这个从常识上也很容易理解。毕竟对于20岁出头的人本身就是年轻、充满活力的，所以他们不需要再刻意追求年轻与活力。\n女性与男性一致的是都将“（显）年轻、活力、活泼、精神、青春“视为最重要的“感觉”。\n而且与男性不一样的是，所有年龄段的女性都将此感觉视为最重要的感觉。说明无论什么年龄的女性，都非常在意让自己看上去年轻的感觉。\n女性所在意的其他感觉则依次为：\nl 舒服\nl 高贵、优雅、华丽、高级\nl 潮流、时尚\nl 风格\nl 清纯、清爽、清新\nl 温柔、柔和、温暖\nl 女人味、淑女、女性气质\nl 有气质\nl 有设计感\nl 休闲、悠闲\nl 可爱、甜美、乖巧\nl 百搭\nl 好看、美丽、漂亮\n很明显，女性对感觉的诉求相对男性更加丰富。其他女性还追求的感觉包括：酷、有气场、性感、质感、干练、仙气、飘逸、独特、和谐、协调、经典、职场感、运动感、精致、帅气、低调、干净、个性、知性、浪漫、随性、复古、慵懒、自信、端庄等。\n在年龄方面，90后与95后女性相对于70与80后，她们会更在乎给人留下“清纯、清爽、清新”的感觉（排名前5位）。而95后又多出一个感觉诉求是“可爱、甜美、乖巧”（排名第4位）。\n商家可以用这些词汇作为自己产品定位、图片拍摄、营销上所需要的标签关键词并按这些标签词去实现相应的定位，这些词汇也可以被用在直播、图文带货上的话术关键词。\n接下来我将解释消费者究竟是如何通过读图来读出上述感觉的呢？比如，为什么某张图片就让消费者感到了“性感”，或者“女人味”，或者“复古感”等。\n因为这将帮助商家理解应该如何运用产品及图片来构建消费者所想要的感觉。\n如何构建“符号”感？\n消费者是如何读图的?\n所以消费者是如何“读图”最终总结出上述一系列的符号感的？\n就总体而言，大多数消费者会先快速“读”一幅图并获得总体印象，比如“好看”，或者“美”。他们的注意力随后会移到具体的产品（比如服装、鞋子或者包包），接下来被注意的是模特儿（如果有）。最后，他们会注意到的是“环境”。下图演示了这种阅读顺序。\n（图片来源：庄主原创）\n在“阅读”产品图片时，消费者会给产品要素“编码”，比如“色彩”、 “领子”、 “口袋” 等。 下图代表了女性用户在“阅读”产品图时，一般会关注到的产品要素。1、2、3、4则代表了关注人数的排序。\n比如，1，代表了最多数女性最先关注的是产品“细节”、其次是色彩、搭配、款式、模特儿身材、风格、模特儿是谁（人物）、面料、场合/功能/版型、配饰、LOGO/图案/季节/模特儿的肤色与年龄等。（“/”代表差不多一样重要）\n（图片来源：庄主原创 女性所关注的图片要素）\n而男性消费者关注图片的主要要素依次为：色彩、细节、搭配、款式、功能、LOGO、风格、配饰、模特儿身材、模特儿所处的场景、模特儿是谁（比如明星）、及面料。\n相对而言，男性最先关注的多为“色彩”， 女性用户关注的则最多为“细节”。\n第三步，则是消费者“翻译”这些“编码”的意思。即使再普通的衣服，一个消费者也能说出他们的特别含义，\n而这个也可以一定程度上解释为什么很多设计师觉得太普通的衣服，却会成为畅销款。比如：消费者是如下“翻译”以下要素的。\n黑色代表: 低调、酷、容易搭配、简洁、神秘、稳重、成熟、帅气、魅力。\n所以，即使是一件最基本的黑色T恤，对一些消费者而言，也可能是“好看”的。\n西服代表: 尊贵与优雅\n白色代表：简洁与优雅\n牛仔代表：大众、粗狂、休闲但又能干、青春、美国风格\n风衣代表：商务、知性\n蝴蝶结代表：甜蜜、公主、少女、可爱、精致\n刺绣代表：贵族、神秘、异域\n花边代表：青春、女性、优雅、温柔\n我在最后的附件2部分，列出了我们从消费者中收集、整理并分析出的完整的消费者对服装部位及各种设计细节的解释（未包括在本文中）。当然，这个解释是否具备普世性是我们需要另外再验证的。\n但至少，我希望借着这些调研，能够启发设计师、摄影师、营销推广人员，我们可以用产品的哪些具体要素及搭配方式去营造消费者所想要的那种符号感?\n（图片来源：庄主原创）\n上图说明了消费者是根据服装的什么元素来将它们又翻译成什么类别的“符号感”。对“符号感”进行分类，有助于设计师、摄影师、营销推广者了解如何从这些分类来推导消费者需要的“感觉”，并反推具体用什么细节来营造这些感觉。\n经过文本分析，我发现，在解读产品的意义时，消费者主要关注的是“色彩”、“款式（比如西服、牛仔裤、皮衣、风衣等）”、“服饰搭配”、“细节（比如口袋、领子、门襟、纽扣等）”、及“色彩搭配“。而符号感，又可以被分类为：\nl 个性类符号（“低调”、“成功”、“稳重”等）\n样本案例：\n“图5，上衣反光性与衣袖的服帖性看上去有质感。我觉得这种蓝色跟黑色属于冷色系，搭配起来给人一种成熟稳重低调的高级感。”\n在这里，分析该文本，\n我们可以对应出“黑色+蓝色=成熟、稳重、低调”的“翻译”公式。\nl 风格类符号（“酷”等）\n“图5来自她（博主）街拍公众号。美在一身简洁干练黑色炫酷风，（又）搭配（了）宝蓝色围巾，（感觉可以引起）超高的回头率。”\n在这里，分析该文本，\n我们可以对应出“黑色=炫酷风”的“翻译”公式。\nl 功能类（“容易搭配”等）\n“图5来自淘宝。（一双）男士商务皮鞋，里面加绒，保暖而不显得臃肿，容易搭配衣服。”\n在这里，分析该文本，\n我们可以对应出“商务皮鞋=容易搭配”的“翻译”公式。\nl 相貌类（“帅气”等）\n“图3灰色（衣服）给人深沉的感觉。深沉的颜色穿起来还算适合我，(显得)比较成熟，成熟的男人有时挺帅气的。”\n在这里，分析该文本，\n我们可以对应出“灰色=成熟=帅气”的“翻译”公式。\nl 精神类（“充满活力”、“精神”等）\n“图3套装颜色（我）很喜欢。（这个）短款套装（显得人）知性之余还能给人一种青春活力。”\n在这里，分析该文本，\n我们可以对应出“短装=青春活力”以及“套装=知性”的“翻译”公式。\n更多内容，欢迎大家阅读冷芸三本著作：《时尚商业概论：从传统到数智化》，《穿搭哲学论》以及《资深买手宝典手册》。在当当、淘宝、天猫、京东搜索“冷芸”的名字即可搜到。\n文字整理：张怀楷\n文字编辑：陈畅\n美术编辑：李宁"
      },
      {
        "question": "店铺进店率太低了，想学习一下陈列提升进店率，哪里可以学习啊？",
        "answer": "▼\n以下的冷芸时尚圈讨论是就行业问题的讨论及总结。这些分享属于集体智慧的结晶。（它们并不代表冷芸个人观点）。希望通过此种方式能让更多行业人士受益！\n假如外部客流还不错，\n店铺进店率低的原因可能有哪些？\n常见的原因可能如下：\n1、店铺位置不佳。\n2、品牌知名度不高或者口碑太差。\n3、店铺设计及橱窗陈列问题：\nl 视觉不够吸引人（总体设计、灯光、音乐、陈列）。\nl 看上去过于高端，因此让人感觉价格太贵。\nl 过于神秘，让人搞不清楚里面是卖什么的。\nl 与其他店铺同质化。\n4、产品看上去太旧，缺少新品。\n5、员工状态没有热情，缺少良好的精神面貌。\n6、没有促销活动。\n所以第一步，是根据这些有可能出现的因素，先推理出自身进店率差的原因。\n顾客随机访谈\n第二步则是做访谈。就是随机选出目标顾客（从那些经过店铺但未进入店铺的顾客中），问下他们为何没有进入自己的店铺。\n（一）随机访谈要点：\n1、选择目标客户群，比如20-35岁的女性。\n2、必须是“随机选择”，而不是刻意选择。刻意选择会出现统计偏差。\n随机的方式如下，就是只选择每批目标顾客的第X位，比如第3位。\n比如一下子过了10个人，这10个人里，有5位目标女性，你选择这5位中第3位出现的女士。\n等后面再过来一批，比如有6人，里面有4位目标女性。那么你选择的是4位中的第1位，因为前面5位中后两位没有被选择，所以到这组，4位中的第1位就是接着前面的第3位。这样就可以排除人为选择自己倾向的人选，数据才能客观。\n（二）、提问方式很重要，必须找到具体的真因。\n1、 如果要打扰别人，首先要足够亲切与友善。\n先说“打扰下，女士。我们是X店铺，正在做市调。想打扰您1到3分钟，问下您经过我们的店铺，但没有进店，是为什么吗？您回答了问题，我们可以给您个小礼物（或优惠券等），对您表示谢意。”\n大多数情况下，大部分人会回复的。然后文字记录下来，便于后期整理。\n2、提问方法极其重要，否则你可能找不到真因。\n举例来说：\n问：“您为何没有进店？”\n答：“店铺看上去太高档了，不敢进去！”\n如果你的提问到此结束了，那这个调研相当于白做了。\n接下来应该继续问：“店铺具体什么方面让你感觉太高档了？”\n找到让顾客感觉不敢进入店铺的真实原因，并最终去解决这个问题。\n这里需要注意的可能偏差在于，你问的这位顾客可能不是你的目标客户群。所以你应该再多问一些顾客。如果你真实的目标客户群也存在普遍认为店铺过于高档（也就意味着产品的价格超越了顾客认为他们能承受的心理价位），那么就要进行调整。\n这样连续做1-2周，每天访谈5-10个顾客，最终可以访谈数十到上百位顾客。再通过文本分析，基本上可以推理出主要原因。\n接下来再对这些原因做逐一验证。这里有个重要原则是逐一验证，因为只有逐一要素验证，才能确保确实是这个因素导致了进店率低。如果同时混合几种因素进行调整，那么最后还是找不到真实原因。\n3、我们假设最后的结果主要是以下3个原因：\n店铺陈列色彩过于黑白灰（这是非常普遍的但常被忽略的细节问题），没有让人进去的欲望。\n店铺灯光过于昏暗，让人看不清里面到底是做什么的？\n新品牌没听到过。\n大家注意看，我这里给出的问题都是非常具体的点，这就是为什么我前面说的提问方式非常重要。提出有针对性的提问，才会得到有针对性的回答。很多时候我们找不到问题的真因，就是因为我们没有做“打破砂锅问到底”的针对性提问。\n如果你的问题只是列出了“店铺陈列不行”， 这不足以解决问题。只有具体找到\n店铺陈列\n具体哪些方面不行，这样才可能针对性解决。\n做A/B测试验证\n第三步则是做A/B测试。所谓AB测试就是把前后两种方案（旧方案/新方案）进行同等条件对比，来验证新方案是否真的比旧方案有效。严格意义来说，做AB测试还要做统计验证， 但考虑到实际上大部分人不具备统计知识，我们就主要呈现具体怎么做测试这方面了。\n假设我们要调整的问题是陈列色彩问题。这里再次强调下，不要同时去调整色彩、光线等多个问题。同时调整多种因素，最后的结果如果有好有坏，你搞不清楚到底是哪个因素在起作用。所以每一次测试只能调整一个因素。\n1、 先选择好店铺。如果想让测试有效性提高，可以同时选择3种店铺，比如大店、中等店铺及小店铺，同一时间测试。\n2、 保证测试前后每家店铺内其他所有条件相同（同样的员工，同样的产品线，同样的陈列，同样的促销活动等等）。记录好每天的过客人数与进店人数，计算出进店率。连续测1-2周。这个过程，店铺不应该有任何大促或者其他活动，这些偶然因素会干扰最后的统计结果。\n3、 统一一天更换陈列。陈列重点突出色彩感。还是那句话，最好3家店铺呈现的主题色彩也是一致的，连续测试同等时间。\n4、 比较前后进店率是否3家店铺都有明显提升。如果3家都有，那么可以证明调整有效。如果有的有效，有的没效，那么再查是否因为店铺大小也是一个影响因素。这个很有可能。比如可能大店有效，小店无效。那么再找3家同类小面积店铺进行AB测试，来寻找可能的原因。\n总之，像从前那样拍脑袋凭感觉做商业的机会越来越小。尤其对于时尚行业，目前的作业方式过于感性。因此借助数据与科学评估方式将变得越来越重要。\n文字整理：张怀楷\n文字编辑：\n陈畅\n美术编辑：李宁"
      },
      {
        "question": "跨境电商要怎么选品才能做出爆款？",
        "answer": "很多企业都在用这些概念。畅销款、爆款、基本款、时尚款、流行款、形象款、经典款。但是据我的观察，除了少数公司，大多数公司只是在形式上有这些概念。设计师与买手都并不懂得这些概念存在的商业意义。今天我们就来讨论下为什么会有这些概念，以及它们的商业意义何在。\n在普及之前，我们需要理解一些基本概念。\n概念:时尚流行\n生命周期理论\n（时尚流行生命周期理论）\n大家可以看明白上图在表达什么吗？以及这张图存在的价值是什么？\n不仅仅是流行生命周期，生命周期理论大多如此，就是会经历“导入期（开始）——上升——成熟——衰退——消失”。这五个阶段。但这只是一个理论周期。事实上，即使进入衰退周期，也可能衰退一段时间再重新走高。所以我们经常说“时尚流行是螺旋形上升的周期”。我们会在下面具体再解释这些概念在商业中的应用。\n这个图和概念看上去是不是很简单？但在现实中应用还是有很多具体问题。我们来逐一解释。\n1、 这样一张生命周期图，对我们的商业价值何在？\n其实就是帮我们决定订货宽度与深度的。我们以当下正在走热的BM风格辣妹装（紧身短装夹克）为例。\n比如在引入阶段，这个时候订货宽度应该是窄的，比如只有一两个款式，深度浅。\n随着流行周期的延长，逐步加宽款式数量，比如到四五个，同时加深每个SKU深度。\n到了高峰期，则是宽度最宽，平均深度最深。随后开始逐步减少宽度和深度。这就是生命周期最简单的应用。\n2、很多设计师/买手会将所谓流行趋势报告的元素拿来就用，严重忽略了这些元素与本品牌目标群体之间的关系。这是最普遍的问题。\n怎么知道某个网络上宣导的流行元素，是否是自己目标群体所接受的呢？有的公司是做数据测试，或者私域图片测试。这些都可行。但我觉得最好的是观察并记录生活中最真实的消费者。\n很多人过度依赖了网络数据。网络上的大数据和企业历史数据确实可以看。但是仅仅依赖数据是远远不够的。更要避免被网络所谓的数据误导。\n事实上，现在的网络数据很多是有很大的人为因素的。比如很多人都是搬运工。当某个内容被搬来搬去的，这个内容看上去似乎就热了。如果你相信了，你或许认为这个就是“流行”。\n我现在做培训，都鼓励大家不要过度依赖网络数据，而是去观察生活中真实的人物。不仅要观察，还要记录。\n如果一家企业有100个员工。每个员工每天随机观察5个目标消费群体，记录他们的穿着，1年下来就记录了182500条顾客信息。\n数年累计下来，这个才是企业真正的财富。这才是活生生的顾客画像。它远比后台数据生动，也远比网络数据真实。\n我曾经在培训中训练企业员工做这些。经过15天观察，累计了上千条数据。最后统计这些数据，发现现实生活中人们的穿着，与网络上宣导的流行趋势几乎没什么关系。就拿一个最简单的流行色来说，经过观察发现，真正穿流行色的人不超过10%。\n所以针对这个问题最好的解答是用眼睛观察并做记录。做记录后可以做数据统计。这样更客观。\n3、不同流行元素流行周期不等，有的是几个月，有的是几年？我们怎么判断它们属于短周期（FAD），还是长周期（如下图）？以及目前在哪个阶段（导入期？上升期？成熟期？）？以及我们为什么要关注这些问题呢？。\n如下图\n（流行生命周期理论）\nFAD-短期流行款，一般流行周期可能是1-3个月。举个例子，高腰裤、连身裤。高腰裤和连身裤都曾经流行过，但时间很短，主要还是太挑人了。\nFASHION-时尚款。一般流行周期可能在1-10年。比如曾经的阔腿裤，宽肩西服，流行周期基本都在5年以上。\nBASIC -基本款。其实也是经典款。\n如果不意识到这个问题，就会产生几个结果：要么元素用得太早；要么元素用晚了；要么元素用多或者用少了。不知道大家是否碰到过这样的问题。\n4、专业的流行趋势机构是可以根据历史数据（最好有30-50年以上）来做预测模型来判断。\n为什么要30年以上。我自己观察，大部分流行元素10-20年会重新来一遍。比如现在的辣妹装（类似于\nBM风\n），在2000年初就流行过。这个当然也就意味着，我们国内品牌很难用这样的方法。因为我们缺少这些数据。也是为什么我们国内的流行趋势预测机构比较大的客观缺陷。\n同时也是为什么专业的流行趋势机构有不少年纪比较大的长者。他们是时尚的亲身经历者。顺便提下，很多人认为时尚适合年轻人做，其实流行趋势反倒很适合年长者来做。\n5、在没有这些宏观历史数据的前提下，个体企业该怎么判断呢？\n除了靠个人经验（尤其是在行业浸淫时间比较久的人），则要靠数据和个人观察了。这两个方法我个人都用过，很有用。特别是观察真实客群并且累计做记录，以及观察商场。\n比如，我个人对生活的观察。会逐步发现马路上穿紧身TOP的人比宽松的多了（之前潮牌是主流流行时，OVERSIZE廓形为主）。也就是只要保持观察力，你会逐步发现穿某种元素的人多了起来。你就可以意识到这个也许是个中长生命周期。\n6、还有一个重要的方法，是参与当地的小圈子文化社团。\n大家有没有参与一些文化社团呢？比如艺术、设计、时尚相关的？这是因为所有的流行都是先从小圈子文化开始的。事实上，这个也是流行趋势预测机构的专业人士的做法。比如汉服破圈，是因为它首先有自己的小圈子文化。作为一个小圈子文化的一员，你会更早看到破全的迹象。\n假如你的目标群体是运动人士，那么首先了解下你的目标客群平时所参与比较多的团体活动通常是什么？这些团体通常有自己固定的一些聚会。设法参加他们的聚会，也可以看到趋势的发生与周期。\n7、 毫无疑问，这些都远比网络上搜索要费时。\n但这也恰恰是这种方法的宝贵所在——观察真实人物和生活，而不是靠虚拟数据区想象。我培训的时候经常和大家说，我们做鞋服是为了人们的生活的。请大家不要忽略这个常识。\n作为设计师与买手却对顾客的生活一无所知，凭什么要让消费者为你的产品买单呢？\n当下生意难做的部分原因，就是因为大家都在追网络大数据，最后形成高度同质化，反而忽略了最普通的常识：设计应该源于生活，让生活更美好。结果大多数人都忽略了生活本身。\n8、小结下这部分，关于如何知道自己目标群体所接受的流行元素有哪些？以及如何知道流行元素的生命周期？\nl 可以观察网络上的信息与流行趋势报告\nl 结合生活中的观察数据进行元素筛选，只保留那些你的目标群体真正接受的部分。\n二、企业应该如何定义这些款的定位\n及它们与销量之间的关系？\n1、首先是从上述流行周期区分的。对应上面绿图的“FAD-短期潮流款”；“时尚款FASHION”,以及“基本款”。\n（图片来源：庄主原创）\n大家消化下这张表。\n2、现实中具体应用的问题在于很多人不知道某个款，到底应该归属于潮流款？时尚款还是基本款？\n这个是做的顺序错了。这个其实是属于企划阶段的分类。就是在企划的时候就要定义好每个类别，分别开发多少SKU？平均多少深度。而不是等产品开发出来，再去分类。这种事后分类就没意义了。\n3、另外一个常见问题是，怎么区分这三者之间的关系呢？很多设计师开发的时候也困惑于这点？这三者之间的界限如何？\n通常我都建议企业应该建立自己的内部书面标准。如果没有这个标准，就会不同的设计师有不同的理解，最后做出来就是五花八门，无法融入成为一个完整的有统一风格但又有区分的系列。\n比如，以下是我建议的分类方法。大家看下，能否理解？\n（图片来源：庄主原创）\n上图主要用来规划商品的毛利结构以及设计定位的。我所知道的大多数鞋服企业在定标价倍率时，针对同一个品牌，标的几乎都是一个倍率，比如4、5或者更高。\n但如果你想在市场上既能与竞争对手竞争价格，又能保持自己一定的毛利目标，我相信这张图片上的定位方法可以帮到你。这个方法就是针对不同定位的商品（即使是同样的品牌），采用不同的加价倍率。只要保证最终平均加价倍数达到公司的毛利目标即可。\n在上图中，横轴代表“价格”。自左至右，越往右，价格越贵。纵轴代表“毛利”。自下而上，越往上，毛利越高。这个十字轴将整个空间划分为四个象限：\n左上角，代表着“星级款”，可以对应上面的“时尚款”， 属于“低价格、高毛利”的产品。那么什么样的产品可以归到这个类别呢？以我个人的经验，通常在“基本款”的基础上，加1到2个具有品牌基因的流行要素（比如印花、图案、LOGO，或者某种特别的裁剪方式、特别的面料等）即可归为这类产品。\n假如企业的平均目标加价倍率是5，那么这类商品可以定位在倍率4-4.5。\n这类产品的特点就是有一定的价格竞争力，有一定的设计特点，但依然符合大众口味，毛利相对于同品牌的其他产品线保持中间水平。\n这类商品通常属于比较主流的“时尚”，但绝对不是“前沿”的潮流。这类产品线在SKU宽度方面属于最宽，而订货深度介于“基本款”与“利润款”之间。\n左下象限是“低价格、低毛利”的产品，这类产品通常就是我们说的“基本款”。\n基本款属于常年销售款。无论流行怎么变，都是每家品牌常年要做的产品，比如基本款T恤、西服、衬衫等等。如果去掉商标，这些商品看上去几乎大同小异。\n因此，针对这类商品，品牌可以将这部分产品定位于与其他竞品拼价格，可以将毛利有意拉低，比如4或者3.5（假如平均加价倍率是5）。\n这样的话，虽然这部分产品是最容易同质化的，但是可以通过低毛利策略去拼价格，并且以跑量做规模为目的。\n这种商品，SKU宽度不用太宽（因为都是基本款, 款式变化不大），但可以在订量上深度加大。\n图的右上角属于“利润池”，它通常对应的是我们常说的“形象款”，也可以对应为“短期流行的潮流款“。\n就是比较代表品牌产品设计特点的款式。这部分商品不需要跑量，主要为了体现品牌DNA的特点，或者比较短期的潮流元素，让自己的商品在市场上有一定的辨识度。这组商品可以做高加价倍率，假如平均加价倍率是5，这组可以做到5.5~6倍之间，以保持“高价格、高毛利”的定位。这种商品，通常SKU宽度不用太宽，订量深度也不用太深。\n而最需要被淘汰的，则是那些“高价格、低毛利”的产品。这些商品也许看上去很好看，但因为设计复杂、成本过高，价格昂贵导致毛利率偏低。企业的部分滞销款也可能是这样的产品。\n总之，企业内部，以文字形式形成内部标准是很重要的。\n4、 这里还有一个容易混淆的是爆款究竟是来自基本款？还是来自畅销款？以及到底什么才是真正会爆发的畅销款？如果我们把爆款定义为“跑量”，那么基本款和畅销款都可以是爆款。\n其一，大家可以看我上面的图。基本款通常是每家企业都在做的。它可以跑量，但也不一定会跑量，原因就是大家都在做，竞争厉害。所以为什么我建议用低毛利策略竞争。也就是基本款和竞品竞争价格。\n其二，真正的爆款是带有品牌DNA以及畅销因子的款，也就是如下这个图。\n（图片来源：庄主提供）\n至于具体怎么做，大家也可以看下我的《资深买手宝典手册》一书。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "超级昌老师",
    "headline": "技术季鸟猴",
    "details": {
      "所在行业": "互联网"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "该如何跟老一辈人解释「智能驾驶」已经很安全了？",
        "answer": "带他去试驾。"
      },
      {
        "question": "小米如果有了自研芯片，能否和华为一样站稳高端市场？",
        "answer": "黑华为是外国意识形态入侵账号的主要工作\n而同时也是小米营销号的主要工作\n也就是说，国外反动账号和小米营销号有共同的攻击目标。\n如果仔细观察，小米营销的水军和在国内挑起对立，带节奏的水军是不是有一部分重叠的人呢？\n1. 小米的高端梦\n小米做梦都想成就高端！\n2019年华为被制裁，小米和一众国内厂商终于松了一口气，因为有华为压着，技术真的遥遥领先，各种黑科技层出不穷，而且5000左右的价格，就是小米等国内厂商的定价天花板，他们无论如何不能超过华为画的这条线。\n2019年华为被制裁，第二年2020年的小米10，不等新骁龙发布就迫不及待，就直接涨价1000块钱，但是销量惨淡，同年又赶紧发布了小米11使用新的骁龙芯片。\n而今年小米15不再3999，而是涨价到了4499，原因就是\n骁龙芯片就涨价了近300+\n小米手机历年价格表\n小米就是美国最希望的中国公司的样子\n，核心技术是美国提供的，但是小米品牌又能够提供大量市场支持，并且还深受国民爱戴。小米的国外零部件供应链占比67％，核心零部件全部来自海外，每卖出去一台手机，就有67％的钱给到外国公司。\n小米能不能站稳高端市场，最主要的就是到底能拿出来多少\n真正的属于小米的核心技术，再具体点，我买一部小米手机，有多少钱真的被小米留下来了，被留在中国了。\n品牌高端除了产品力，还在体验的差异性。\n小米的核心技术来自于外部，小米能买其他人也能买，那这样的话产品力拉不开差距，也就永远无法成就高端。但是小米以及雷军毫无疑问有着极高的人气，因此在营销上比其他厂商要更胜一筹。\n2. 核心技术\n首先核心技术包括芯片却不仅仅等于芯片。通信技术、系统优化、算法、算力都是核心技术。\n我们判断一家公司有没有核心技术，一般是通过专利数量和专利在某一个行业的占比。\n以华为为例，大量的通信相关专利，行业占比达到33%，显然这是技术断层领先的企业，全球供应链绕不开的。好消息是小米的专利授权数量、收购数量近些年一直在增加，从《\n小米知识产权与创新\n》白皮书中可以看到，小米比联想有出息的多，至少不是一个做\"技术无国界\"白日梦的\n不过这里面的核心专利以及行业占比还是比较低，只能说够用，但是远远算不上核心科技。\n并且由于芯片、通信协议、操作系统等核心技术是用的国外的，这就导致了随时有可能受制于人。当然由于体量的问题，这种合作肯定还会稳定的持续下去，这样的合作赚钱模式，国外技术公司，就可以躺着赚钱，\n而且拥有极高的话语权，就比如今年的骁龙8gen4直接涨价近300+，涨到了1700+一枚芯片块钱，而小米就得跟着涨价500，否则就会亏\n。但使用联发科的vivo就可以保持4299的价格。\n有的人会觉得，当我体量足够大的时候，国外公司就不敢卡我脖子，如果小米没有动国外公司蛋糕大家就继续合作，我吃肉你喝汤，当小米也自研芯片，哪怕还没有成功，这就意味着，\n你用我的技术赚的钱想来颠覆我，显然是我不能容忍的。\n大而不强一直是21世纪以来对中国制造的评价，一些人觉得只要大了别人就不敢轻易动我，这显然是痴人说梦，\n话语权永远是在技术优势方，\n当年大清还是世界最富有的国家呢。\n3. 如果小米失去高通会怎么样\n我们需要明确，如果因为自研芯片小米失去高通支持，对应的也同样理由会失去联发科支持，小米唯一选择就是和华为一样全产业链自研。\n全球范围内小米是没有办法找到高通的平替的，除非用华为麒麟芯片\n。\n想象一下如果小米没了美国技术的芯片，那么小米手机必然是直接无了，当年的华为比小米强大的多都一下子被打半死。这里面包括联发科和高通都是美国技术的芯片，那小米必然需要走华为的全国产产业链道路，众所周知华为走这条路有多艰难。\n好消息是，有华为把国产产业链带起来了，0-1的事情华为已经做了很多。但即便如此，小米也很难有包括芯片设计、自研操作系统的能力和新的生态建设能力。\n4. 如果高通失去小米会怎么样？\n但如果高通没了小米会怎么样呢？小米如今是高通最大客户，大概占了高通出货量的15％，高通当然不想放弃小米这个大客户，但是如果放任小米自研芯片，那么最终也会失去小米这个大客户，还会多一个对手，那高通有三个选择\n上策:\n让利双赢，给小米提供芯片制造技术专利授权，让小米“自研”芯片能够顺利成功，只是技术是高通授权的，专利费还是得给的，这样“小米自研”芯片经过营销后，不仅又能在一大群完全不了解技术的人眼里变成了国产之光，\n高通还能暗地里继续赚钱，只是利润会进一步降低，\n但又能达到一个新平衡，继续和平一段时间。\n中策:\n如果小米就是铁了心搞全自研，或者类似美国政府施压必须断绝合作，那么\n一瞬间断掉所有的合作，是高通最好的选择\n，这样小米死活与他无关，他只需要再支持一个听话的品牌就可以，而在国内，可选择的品牌太多了。\n下策:\n明明知道对方已经要替换自己，还全力支持，等着一天自己被踢出局……显然高通不会做这样的大冤种。\n再次强调，\n核心技术是买不来的，用钱砸也得时间，还得看能力甚至需要一些运气才能砸出来\n，\n哲库\n的前车之鉴还历历在目。雷军得罪国外供应链喝了5瓶红酒的事情，也是小米的真实历史。\n5. 小米和华为的差距在哪？\n除了消费者，社会层面，事情就没那么简单了，改革开放以来，出现了很多和国外企业合作的模式：\n国外品牌 + 低端制造业 + 国内销售\n，典型的如同苹果、HTC等公司，在国内只有低端制造业和销售渠道，以及周边，整个产业链里面，在国内\n没有研发中心、没有供应链，\n整个产业链里面，留在\n95%利润\n是到了国外，低端制造业模式，在上世纪90年代到21世纪10年代都是长期存在于我国，这也是我国技术一直被认定为\n大而不强，只会山寨的根源\n国外品牌 + 国内供应链\n，典型的就是特斯拉，上海制造工厂，电动汽车最核心的三电，其中点机电池都来自中国，不仅带动了国产电车产业链发展，还给中国电动车市场带来一条强劲的鲶鱼，但本质来看，这里面的至少\n50%的利润\n还是被带走了\n国外品牌 + 国内技术研发\n，这种公司在国内现在几乎已经没有了，但是历史来看依旧还是有不少的，比如IBM是中国IT行业最早从业者的梦想归宿，Oracle，三星、LG也曾经在中国有庞大的研发团队，如今即使是纯软件的微软、aws也岌岌可危，这种公司除了在中国销售，还在中国进行研发，给中国留下了一批工程师团队。但是国内公司对于劳动法的漠视，和外企对于本土法律的敬畏，慢慢被卷出去了。这种外企在2000年到2020年都是对国内发展有功的。\n国产合资品牌 + 国外供应链 + 合作技术研发\n，早期中国技术落后，但是又庞大的市场，用庞大的市场跟国外企业谈判，于是产生了这样的时代产物，丰田、本田等合资车企，爱立信等合资通信企业就是这样谈下来的，这部分企业\n我国出钱出市场，国外品牌出技术\n，然后赚了钱大家一起平分，在改革开放以来，这种模式几乎是最成功的模式，给国家社会发展带来了重大影响，以至于我们现在生活还深受这样的合资品牌影响。但是随着国产品牌和国内公司技术崛起，国外品牌的技术不再有优势，近些年的风气变成了开始要革了合资的命，\n这也是国家崛起，由大变强的一个显著的风向标。\n而近些年崛起的国产品牌也有不同，发展到今天，国产品牌基本上只剩下\n国产品牌 + 国内研发 + 国外核心技术供应链\n，对于手机厂商，最典型的企业就是小米和联想，比如小米，核心的包括通信协议、操作系统、手机soc芯片全部都是采用的国外的，而国内主要做系统优化和手机解决方案，以及一些系统必要软件的开发。而除了手机厂商还有新能源汽车厂商也有这种模式，比如智驾芯片、智驾系统使用的以色列mobileye的小鹏和极氪。\n整合解决方案凑成产品售卖，这种贸工技模式20多年前联想就在玩了。\n全国产供应链，\n大家不要只看到华为一家是全国产供应链的，只是说手机厂商是只有华为，但是放眼中国，比亚迪、大疆、宇树科技都有比较硬核的产品，核心技术也都是自主研发的。但是目前中国毕竟还是发展中国家，很多技术领域还是追赶方，想要超越还需要一定时间。不过这一部分自主研发的企业，其实给国产供应链带来了极大的驱动力，\n不过完善国产供应链的过程中，研发成本确实也平摊到了消费者头上，所以可以看到华为这几年为什么卖的这么贵！\n6. 消费者需要什么？\n说到最后，不管是高通的，还是国产自研的，消费者其实不关心，消费者其实就只关系：\n价格\n好不好用\n首先我个人是雷军的粉丝，但并不是米粉，曾经大学拥有过一台小米3给我恶心坏了，就再也没用过小米。雷总对创业的认识和对供应链整合能力的思考，是非常值得学习的。\n所以从雷总的《小米创业思考》一书中，\"专注、极致、口碑、快\"作为互联网成功七字口诀，\n爆品模式\n作为一个体系，一整套的打造爆品的逻辑链，性能、品质或价格与现有产品明显不同，大大超出用户期望，并且着重宣传爆品和对比产品的巨大优势。而小米模式所主张的性价比模型，并不是追逐片面的便宜，而是一种价值回归，从商业效率角度看是一种对“最大多数人的最大幸福”的追求。\n整本书可以作为一般\n极致完整营销指导手册\n，可以说对\n\"营销驱动技术\"\n的真实成功案例反馈，所以小米的人气和热度一直如此居高不下，就是这一整套营销体系的成果，其最终目标就是：\n用尽一切手段把能给到用户的给到用户\n。或者说按照雷总的说法：\n“让全球每个人都能享受科技带来的美好生活”\n但也要明白，营销是不会改变产品本身的产品力，性价比是靠实力抢来的！\n在智能手机刚刚起来的那几年，国内没有拿得出手的智能手机品牌，市场是被三星、HTC、摩托罗拉统治的，\n当时的旗舰机能卖到5000+，是的，比今天卖的还贵！\n小米、vivo、oppo等公司的出现，直接把高端手机的价格拉到了2000档，至此拖死了没有核心技术的HTC和摩托罗拉。华为的出现，又挑战了高端档位的三星，致使三星一次事故就丢掉了中国市场。\n我是\n认同小米是站在消费者一边的\n。仅对于消费者而言，小米是一家伟大的公司，至少曾经的性价比模式是伟大的。\n但是历史才过去不到十年，如果跟核心科技掌握在别人手上，那么定价权必然就是在别人手上。如果没有华为等公司自主研发的压力，那么中国市场就只能跟十年前一样被收割。\n7. 小米怎么做高端？\n小米现在是北京现金王，但是各种『自研』的技术，实在是拿不出手，操作系统、芯片都是只有一个名字，但是迟迟不出来，上面说到，\n核心技术和差异化是高端的充分必要条件，\n如果小米在这两方面都没有，那么凭什么与oppo、vivo、荣耀这些拉开差距呢？\n可也得明白小米的困境，绑定了高通这颗大树自然是能吃到红利，但是同样也限制了自己的发展。所以我感觉小米的高端之路，无非两种玩法\n使用高通的专利技术授权，制造『美国技术』的中国芯片，贸->工->技的路线进一步向技术拱卒\n等国产芯片产业和通信产业链完全自主可控，不再有那么强的外部压力了，花钱收购一些成熟的公司，补充自己的核心科技能力\n我觉得小米最后会走第二条线路，因为这其实很符合小米的擅长的领域，即\n能很好的整合成熟供应链并且最大限度发挥其优势\n8. 中国需要什么样的企业？\n很多人喜欢华为，不仅是华为的产品力，其实华为也代表了中华民族的一种不服输的精神，自近代以来我国饱受国外帝国主义、资本主义压迫以来，『买办』一个词深深伤害中国人民，技术的落后一直是我国的固有标签。\n但是我国是一个巨大的开放市场，我们即需要苹果这种世界最优秀的企业作为市场鲶鱼；也需要小米这种整合全球供应链集大成者的解决方案，能够把给消费者提供更好的产品的同时，还能再供应链中分一杯羹；当然更需要华为、比亚迪这种国产自研的科技公司，带领中国技术迭代更新，并且抵抗国外科技的收割。\n并且，相信量变最终会导致质变，中国的自主研发科技公司越多，中国在全球产业链中占比就越高，而且随着一些领先的技术上的超越，\n即使是贸易壁垒也不可能抵抗得住更先进的技术产品。"
      },
      {
        "question": "如果日本沉没了，你会收留日本人吗？",
        "answer": "我会从北京，坐高铁去天津，搭乘轻轨5号线去\n滨海新区\n，打车到大港，顺路去超市买几个薯片，然后看着他们在海里扑腾，偶尔扔几个薯片下去"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "超人",
    "headline": "因为没个性！所以不签名！",
    "details": {
      "所在行业": "计算机软件"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "如何看待 OpenAI 发布 o1 系列模型？将带来哪些变革？",
        "answer": "作为一个付费用户，第一时间体验了下o1，非常震撼，从编程能力上看比gpt4和\ngpt4o\n都要强一个级别。这还是预览版，不是最终版。可以想象最终发布版本会有多强。\n同样一个问题，同时问gpt4o，gpt4，o1。gpt4在不断纠正和提示也也能完成，4o回答快，但是编程问题回答准确度不是很高，尝试很多轮对话纠正也没有达到我想要的结果。\n重点来了，只有o1一次输出，一行代码都不用改就完美的达到我描述中的所有要求。"
      },
      {
        "question": "为什么不建议在 Docker 中跑 MySQL？",
        "answer": "那些说不建议的，要么是看了网上别人的答案，要么是自己对docker有限的认识的出来的结论。只有自己亲自在实际项目中实践过，你就知道到底能不能用docker跑MySQL。\n我给的结论是，能。\n之前在一互联网金融公司，负责公司效能平台开发，接手的\nk8s\n集群规模大概4000节点左右。2021年之前用的\nOracle数据库\n，2021年以后新项目全部采用k8s容器化方式运行MySQL，并且用k8s调度策略将MySQL调度到有SSD的机器上面，并将数据卷挂载到ceph存储上面，所以数据安全方面得到保障。实际使用起来，没有一点性能问题。采用docker mysql的这些模块DAU大概400w到600w之间。"
      },
      {
        "question": "长期使用的大佬来说说，MacOS 真的比 Windows 稳定吗？",
        "answer": "从我使用情况看，macos 非常稳定。\n我自己的 MacBook pro 2019款，首发买的，重度使用，截止2024 已经整整使用5年了，使用期间没有关机习惯，只有系统升级才会关机。基本上一年崩溃次数不超过3次吧。\n唯一缺点是夏天使用很热，真的会烫手。cpu温度常年70度左右。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "球球的球",
    "headline": "",
    "details": {},
    "qas": [
      {
        "question": "为什么中国学生这么忙但是实际没有学到多少?",
        "answer": "我有两个表妹，一个浙师大毕业，一个北理工毕业\n浙师大毕业后就进了编制，本以为可以安安心心端一辈子铁饭碗，昨晚刚接到电话，工资已经快发不出了，饭碗还在，饭没了，坐标\n宁波象山\n北理工这个进了国企造船厂，美滋滋，工资虽然比不过互联网大厂，但是无压力，稳定，福利拉满，按目前世界造船形势来看，失业的可能性微乎其微，坐标舟山\n这两个学校不能说是天花板，但在浙江学子里面，也算得上是很好很好了，我不太能想象，以后的普通大学毕业生该去干什么"
      },
      {
        "question": "周杰伦的转变是从什么时候开始的？",
        "answer": "蔡（依林）徐（若萱）昆（凌）\n破案了，是咯咯害的"
      },
      {
        "question": "如果这个跆拳道女孩，被图中流氓盯上，会发生什么？",
        "answer": "个人认为，最好的防狼工具，是超\n大功率手电筒\n，绝对有效"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "601宿舍长",
    "headline": "写写故事，聊聊篮球。",
    "details": {
      "个人简介": "废人一个"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "为什么说女生千万别穿瑜伽裤和男朋友去爬山？",
        "answer": "刚爬了珠海的黄杨山，很多路段根本站不住人，要像滑滑梯一样滑下来，沙子小石头磕的我屁股疼，后面裤子快裂开了。\n要是穿瑜伽裤，我想是真的会裂开吧。\n不过，我是男的，裂开了应该也无所谓。\n这种路段属于没怎么开发过的状态，正常的爬山道路平坦，很多有台阶，所以还是要澄清一下，是野外爬山，一定不要穿瑜伽裤，会裂开的。"
      },
      {
        "question": "珠海科技学院可以看航展吗？",
        "answer": "2024年11月4日下午，\n珠海科技学院\n的上空并不平静，飞机的轰鸣声响彻整个校园。\n距离珠海科技学院不远处就是金湾机场，平日里，大家已经习惯了头顶上不时起降的飞机，但这次的声音明显不同。\n和普通民航客机相对平稳的飞行相比，这次机队的来临要更加猛烈，发动机的轰鸣如奔腾的野马般热烈，卷起的音浪震得人耳朵发疼。\n课堂上的老师停止了讲课，这时候说话完全听不清了，在外面散步的学生抬起头，天空中，歼二十机队整齐飞过。\n珠海航展就要来了，从布展开始，到撤展后的一段时间，学校上空都将看到陆续飞过的各式各样的飞机。\n一 珠科怎么看航展\n作为距离航展中心最近的学校，珠海科技学院可谓是近水楼台先得月，占尽地利，在航展期间得以一览各种战机的雄姿。\n图个方便可以直接在校园看，在教学楼，宿舍楼或者操场上，早上和中午的时间段经常能邂逅到机队飞行表演的靓丽的身影。\n带着专业设备，想把照片拍的更清晰漂亮的可以到学校旁边的海堤上看，金湾机场沿海区域是航展飞行表演的必经路线，这里风景壮丽，下方少居民建筑，不会对市民生活造成过多打扰，很适合拍照留念。\n00:06\n想进一步接触各种飞机的爱好者们可以到就在学校不远处的航展中心旁看，航展馆四号门到三号门中间有一座人行天桥，每到航展期间上面都挤满了人，为的就是一个最佳观展角度，长枪短炮对准天空，或者不远处的静态展示区，好一点的设备可以清晰的拍到停机坪上飞机棱角分明的轮廓。\n二 航展对珠科的影响\n两年一次的珠海航展是中国军队对外展示力量的重要平台，同时，航展期间的交易也是国际外交的重要组成部分，为了保障航展期间参展商和游客的安全，国家对航展周边区域的安保极为重视。\n具体体现在珠科人眼里，就是交通管控的地方多了，开往机场方向的公交开始停运，转而替代的是专门的接驳巴士，普通的私家车也进入不到机场附近的管控区域，只有贴着通行标志的车辆才能进入。\n除了交通的临时管控，周围旅馆价格的上升大家也看在眼里，平日里百来块的民宿一夜间价格比肩高级旅店，而高级旅店的价格则上涨的更贵，不过和交通管控给大家带来些许的不便相比，旅馆价格的上涨对学生来说没有丝毫影响，毕竟，咱住的宿舍不是。\n航展的规模很大，需要的人手也多，这时珠科的校园墙上会有航展兼职的广告，对于时间合适的同学来讲，以志愿者或者兼职工作的形式进入展馆，也是不错的选择。\n三 航展期间的经历\n2022年的航展因为没时间，在校园里匆匆看了几眼飞机就作罢，今年刚好有空，就报名了航展的志愿者。\n来到现场是在航展的物流公司里干活，四川的纵连展会物流，我的专业是物流管理，也算是提前熟悉工作环境了。\n十一月七号到九号是航展布展时间段，我在停车场的临时点干活，负责发放车辆临时通行证，来办证的人很多，有风尘仆仆的货车司机，有西装革履的参展商人，有一身军装腰杆挺直的军哥哥，也有金发碧眼，看身份牌大多是俄国名字的外国友人。\n我的工作是指引货车临时停放，不让道路堵塞，以及帮助办理发放临时车牌，工作内容挺简单，但架不住车流量大，上班期间都有活干，遇上外国友人要半手语半翻译软件的比划，一整天干下来身心都疲惫很多。\n停车场旁边是飞机的动态展示区，布展期间就开始有飞机试飞表演，第一次近距离观看这些飞机真的很震撼，歼二十歼三十五运二零苏五十七，平日里只在新闻中出现的国之重器咆哮着出现在面前，心里激动的无以复加。\n说回工作，大部分车进出需要办理临时通行证，也有些不用办理的。这种通常是上面打电话过来，记录好车牌号，等车辆开过来直接放行，有些还有交警开着摩托过来提前清场，然后黑色轿车或者挂着白牌的吉普安静低调的驶入。\n和布展期间的忙碌相比，开展后的日子反而清闲。我们的工作地点依旧在停车场，本来是要维持交通秩序，但是交警进来了，保安队伍也过来了，我们的职责就变成守在物资点给交警保安提供后勤保障，每天递水搬帐篷，然后刷刷手机，睡觉，再被机队表演的轰鸣声吵醒，来到外面和大家一起乐呵呵的看。\n展览结束，撤展的两天又忙起来，物流公司用铁马把展馆的入口围起来，我们守在路口，只让装卸货的货车进，防止展馆的道路堵塞。\n这真是很不讨好的活，发放车辆通行证的时候没有和司机说明这点，这是后面才有的规定，于是我们一边给货车司机拉开铁马，一边要和开着小车的展商和工作人员解释，这个上面是这样规定的，真是抱歉，真是抱歉。\n然后有趣的一幕来了，第二天早上我们听见发动机轰鸣，前面一辆轮式装甲车开了过来，上面有炮塔，有机枪，大家你看我我看你，大哥，这也要拦么，几秒的沉默后，我们很从心的拉开铁马，目送装甲车的离去。\n航展的日子过的很快，也很充实，我遇到了形形色色的人，看到了平日里在学校看不到的风景。\n有一个大叔从河北过来，说起各种各种的机型如数家珍，他说中国平日里的军备太隐秘了，珠海航展是难得的对外展示的机会，他说珠海气候适合航展，地理环境也适合航展，这里靠近海洋且城市建筑不密集，金湾机场的构造也支撑得起战斗机起飞的重量和冲力，大叔说他每届都会来，从最初没这么热闹的时候看到如今的人山人海，他为祖国的强大感到骄傲。\n有一个来临时点休息的阿姨从东北过来，她问我们是不是附近学校的学生，我们说是，她就笑，说前年她来的时候也是几个大学生在这里接待，年轻人就是要多走走，多看看。\n有一个保安大叔经常过来和我们聊天，他说外面站着真累，但有钱赚总是好的，他叫我们考个\n消防中控证\n，现在这个证件很吃香，小区和工厂都需要，临走他告诉我们一定要踏实过日子，年轻时他在深圳跑采购，赚了很多钱，来到澳门把钱输光之后才开始干保安，赌博这个东西，真的一定不要碰。\n四 总结\n珠海科技学院可以看航展，每年飞机起落和表演都绚丽又精彩，如果你也喜欢飞行，不妨后年十一月来看看。"
      },
      {
        "question": "在你的老家，早餐都吃什么？",
        "answer": "上学的时候住校，早餐一般吃没有菠萝的菠萝包配牛奶，或者肠仔包，小蛋糕。\n周末放假，和大人早早去早餐铺吃肠粉，蛋肉肠淋上酱油，配青色的辣椒圈很好吃，周围的桌子是聊天的街坊，氛围很好。\n偶尔奢侈点会去茶楼饮早茶，干蒸虾饺凤爪\n牛仔骨\n一笼一笼的上，还有咸甜口的馅饼，韭菜肉馅的煎饺，有马蹄粒的牛肉丸，每次去都吃的很开心。\n广州靠海，有时早上会开车去海边吃一碗新鲜的海鲜粥，不吃什么名贵的鱼，就是很平民的螃蟹小鱼小虾贝壳大乱炖，粥很鲜很有滋味。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "鲸落",
    "headline": "三观随着天气波动。",
    "details": {
      "居住地": "现居浙江"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "停下医美后会老得更快吗？",
        "answer": "别说停下，就是强度降低都会老的快。\n不信，你去看某些整容的女明星。"
      },
      {
        "question": "男频小说和女频小说哪个更不切实际？",
        "answer": "女频没看过。\n你说的男频不符实际？\n是指 屌丝变 高富帅的过程？\n还是指 全世界的女人为 男主 爱的要死要活，赴汤蹈火？"
      },
      {
        "question": "为什么发达国家的人不愿意从事公务员工作？",
        "answer": "有的国家的公务员分，政府办事人员，有一定级别的才叫公务员。\n有一定级别的公务员不是你想就能从事的。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "橙子",
    "headline": "宁静致远",
    "details": {},
    "qas": [
      {
        "question": "自己一个人独处时，你会做些什么？",
        "answer": "我会做做家务，起来拖拖地，洗衣服，整理一下房间，去超市买些菜，回来做我想吃的菜，困了我睡个午觉，午觉睡醒了再把锅碗洗了，我会找一些有趣的综艺节目看，或者逛逛某宝买买自己需要的东西，有时候也会在某宝上买些食物，因为超市里没有卖的，我觉得我现在最在乎的就是吃了。我也会看看知乎等一些app，了解一些资讯。"
      },
      {
        "question": "为什么每天都好想吃甜品啊？",
        "answer": "我也不知道为什么，我每天也想吃甜品，可能是甜品吃了会让人快乐吧。\n现在我都是自己\n在家做甜品\n吃，这样比较健康，但是一不小心就会做多了，我的家人又不喜欢吃，只有我自己一个人喜欢吃，所以也比较烦恼，因为吃不完会觉得有点浪费。"
      },
      {
        "question": "都说今年的消费降级了，大家都降到什么程度了？",
        "answer": "以前经常买衣服，今年买衣服买的少了，却发现其实我有很多衣服可以穿，还好之前买的衣服多，今年不买衣服都可以穿。今年也很少去外面吃饭了，能在家里做饭吃就在家里做饭吃了，发现做饭比在外面吃实惠多了，在外面吃一碗面都要二十多，在家里做饭经济实惠多了，也很少买一些没用的东西和屯化妆品了，都是用完了再买。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "缺月梧桐",
    "headline": "αΩ",
    "details": {
      "居住地": "现居四海为家",
      "所在行业": "创意艺术",
      "职业经历": "无业 · 资深专家",
      "个人简介": "笔名：缺月梧桐、纳尔逊勋爵；QQ732351496（不算命，求测勿加）；\nhttps://\nweibo.com/6045729513/pr\nofile?topnav=1&wvr=6&is_all=1\n；知乎专栏有些小小说：\nhttps://\nzhuanlan.zhihu.com/quey\nuewutong"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "如何看待多益网络CEO徐波？",
        "answer": "这人看看他早年经历了什么，就没法说他什么了。\n①家穷（好像还有说：童年有钱过，但是父亲破产赤贫了）；\n②母亲得病早死；\n③父亲根本不咋管他，就是把他带到船厂打工（未成年？），他从脚手架摔下来了，动弹不得；他父亲过来看他一眼，哼了一声就走了。\n好像是其他工友把他送医院去了。\n④所以他早早离家出走流浪社会（当然，其实是无家可归），睡大街，后来找了个包吃住的网吧管理员的活，24小时生活在网吧里；\n⑤因为喜欢玩游戏，认识了游戏里的网友，介绍去网易当了个客服，客服哎。\n这种童年少年经历？\n太惨了，不知道心理多大创伤；\n爱干啥干啥好了。"
      },
      {
        "question": "如何练切肉刀工？",
        "answer": "不知道，但我朋友送了我这个（类似的，关键词羊肉\n切片机\n），加个网购的牛肉/羊肉/猪肉卷。\n价格也不贵（刀和买几公斤肉），然后就享受高档的火锅了。\n======\n纯肉啊，可不是复合肉，干净卫生美味；而且综合来看，价格相比去火锅店是非常便宜的。\n而且不止涮羊肉，\n你切一点，做个葱爆羊肉/淀粉包裹的滑溜肉片美滋滋。\n肉好吃，越薄越好吃越入味，\n有这东西，随便炒个肉菜都是美味。\n要啥刀工？"
      },
      {
        "question": "美国总统拜登宣布赦免其子亨特·拜登，这意味着什么？是否符合美国宪法规定？总统赦免权的边界在哪里？",
        "answer": "是\n当叛徒\n还是\n不要脸\n？\n拜登最优选择就是自己干这事。\n前提是：民主党和特朗普结了大仇了，不是和共和党，就是指着特朗普，这是类似私人恩怨了。\n算一下就知道了：\n①当叛徒：拜登不赦免自己儿子，求特朗普赦免；\n不管成不成，都等于拜登跪了，这可是类似跳船了；\n政治最关键要素就是忠诚，敢这么干，就是被民主党认为是叛徒。\n仇家多了去了，民主党里全是要撕碎他的，特朗普派系也不会信任他；\n而且这个不保险！有概率的；\n即便特朗普会这么做，最想搅黄、拆台的，还不是特朗普手下，而是民主党那伙人；\n这叫诛杀叛徒；\n而且锅扣在特朗普头上：食言；\n然而倒霉蛋只有拜登一家，被当武器抽特朗普去了。\n②不要脸；自己食言，在任期尾巴上自己做；\n儿子性命操在自己手里。\n史书上记载非常不要脸。\n但是儿子那样子也是个啃老的，不可能是英姿勃发的政治继承人，不是的，就是生物继承人；\n家族就这样了。\n算一算，肯定选【不要脸】。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "全赞工程师",
    "headline": "一个拥有清北的学识，阿里P8的技术，转型AIGC的全栈工程师",
    "details": {
      "所在行业": "互联网",
      "个人简介": "公众号 全赞工程师\n互联网大厂服役10多年。日常处理高可用，高并发，高负载等系统性难题。最近，工作环境体感直线下降，内卷越来越严重。同时，时代正在剧烈变化，下个十年，可能是AGI王者到来的时刻。各种各样功能的App和软件可能将被强人工智能助理所取代，AIGC将是我的副业方向，我目前已经业余开发了AIGC小程序数十款，活跃用户上万人，关注我，带你副业带你飞"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "网传网龙大裁员，p8职级以下的基本上都没了。大规模用AI来替代程序员。各位怎么看未来的趋势？",
        "answer": "虽然不清楚这是个什么公司，但是裁撤低级别码农，然后期望用AI去替代低级别码农，真是个绝妙的想法，可以让P8及以上的人从PPT中解放出来，专注\ncoding"
      },
      {
        "question": "程序员想要6万一个月，需要什么能力，要吃什么样的苦？",
        "answer": "1000度近视加秃顶加尿不尽是标配"
      },
      {
        "question": "为什么工资越低的员工越不把领导当回事？",
        "answer": "这句话其实不对，并不是工资越低越不把领导当回事，而是只有太想进步的人才会把领导当回事，其他的人都不把领导当回事，现在想进步的人越来越少了，领导很快就只能领导他自己了。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "无火的大太阳",
    "headline": "游戏，恋爱，键政，留学，养生，啃老",
    "details": {},
    "qas": [
      {
        "question": "北上广的「学术酒吧」火了，年轻人为何爱在酒吧聊学术？参加「学术酒吧」能获得什么？",
        "answer": "谁敢在我酒吧喝酒的时候聊学术，一瓶子抡死他"
      },
      {
        "question": "记者爆江歌妈妈失独是惊天骗局，质疑其骗捐，江秋莲回怼「能把我怎么地」，具体情况是怎样的？",
        "answer": "无不无聊。凶手都快放出来了吧，隔一段时间就上一次热搜，没人出钱炒作我是不信的。"
      },
      {
        "question": "如果腾讯通过某种手段把steam在中国给禁了，会发生什么？",
        "answer": "《孙子兵法》讲“围城必阙”，即对被包围的敌军留下逃走的缺口，对濒临绝境的敌人不要全力追击。否则“甚陷则不惧，无所往则固，入深则拘，不得已则斗”，一旦有了必死之心，狗急“跳墙”，后患无穷。\n阅读全文\n​"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "李PD尼姆",
    "headline": "电视导演，搬砖熟练",
    "details": {
      "居住地": "现居北京",
      "所在行业": "广播电视",
      "职业经历": "爱奇艺 · 节目制作中心总监（已离职创业中）",
      "个人简介": "过气老正太"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "当下房子已经跌到这样了，你会买吗，为什么？",
        "answer": "买了，北京，三天前。\n报价610万。春节前几天收工顺道过去看，本来只想看看，中介说550就能卖。\n我随口说最多500万，半小时后给我打电话，说房东答应了...\n给我尬那了\n找了个由头撤了，说年后再带夫人来看看\n三天前终于还是成交了，470，全款。\n明白所有的道理，知道房价大概率还会降，每一分钱都是自己风里雨里一点点赚来的\n但还是买了。\n它适合我，总价不高，满足我家的改善需求。\n房在大学里，退休院领导的院长楼，户型有点稀缺性，4居室，3面朝阳无遮挡，有电梯，幼儿园就在一楼女儿秋天可以上，停车方便，楼下校门口在修地铁站，打篮球免费不用每周两次去\n朝阳公园\n买30一张的票，能蹭食堂，安保严格，硕大的操场可以陪娃玩耍\n买完以后，把手机里看了几年的各种链家我爱我家\n安居客\n天天选房App全部删除，跟老婆约定，自此无论涨跌别无怨言\n买完房心里更多还是轻松吧\n17年秋天耗尽所有积蓄买下CBD的老破小\n正赶上妻子（当时还是女友）的户口终于落下来了\n一切都在变好\n奢侈地买了张一万块的床垫\n在装修了一半没窗帘的老房子里跟老婆大白天疯狂地做\n那时候真好啊\n管他房价涨跌\n这些年还在拼命的工作和卷\n也赚了不多不少的钱\n那套小房子已不能保证三口之家的生活品质\n估计也卖不出去\n斟酌再三 还是买了这套改善\n跌就跌了，认了\n手里还留了些现金\n不管怎样\n我已再次买到了生活继续变好的凭证"
      },
      {
        "question": "住建部发文，要求「各城市要做好今明两年住房发展计划，防止市场大起大落」，具有哪些意义？",
        "answer": "大起时候你不管，大落的趋势来了你嚎上了\n大鹏一日同风起\n，扶摇直上九万里\n06年月薪2千，北京房价6000\n09年月薪5000，每平米涨到1万\n11年月薪1万，四环外2万多\n14年月薪2万5，四环涨到4万多\n17年我月薪8万，四环卖10万了\n我算能卷能拼职场顺利了，终是赶不上房价这架土飞机\n来，钱我存下了，看看谁是乐子人\n对了，把公摊取消，房价不就又上去了吗？只有单价涨了也是涨啊"
      },
      {
        "question": "你是在哪一刻突然想离开北京了？",
        "answer": "编辑了"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "亚东",
    "headline": "公号 AI带路党",
    "details": {
      "居住地": "现居杭州\n，曾在北京住过",
      "所在行业": "计算机软件",
      "职业经历": "创业者在路上 · 创业者",
      "个人简介": "现在醉心于人工智能，未来。。。无限可能"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "如何看待 Ilya 在 NeurIPS 2024 中提出的「预训练即将结束，接下来是超级智能」的观点？",
        "answer": "不愧是Ilya，永远站在前沿的位置看这个AI的世界。\n总结一下：\n我们的工作核心概述：\n自回归模型，基于文本训练。\n大规模神经网络。\n大规模数据集。\n自回归依然是有效的。但是算力上来后，数据不够了，因此自回归模型要重新走到另一个方向：\n合成数据？怎么搞？\n模型怎么构成智能体？\n优化的推理未来是更重要的方向。\n期望大家都认真听一下原文：\nhttps://www.\nyoutube.com/watch?\nv=1yvBqasHLZs&t=67s\nI want to thank the organizers for choosing a paper for this award.\n我想感谢主办方选择了这篇论文授予这个奖项。\nIt was very nice, and I also want to thank my incredible co-authors and collaborators Oral, Vineel, and Qule, who stood right before you a moment ago.\n这是一个很大的荣誉，我还要感谢我的出色的合作者和团队成员 Oral、Vineel 和 Qule，他们刚刚站在这里与你们分享。\nWhat you have here is an image—a screenshot—from a similar talk 10 years ago at NeurIPS in 2014 in Montreal.\n这里是一张图片——一张截屏，来自十年前的一个类似演讲，2014 年在蒙特利尔的 NeurIPS 会议上。\nIt was a much more innocent time.\n那是一个更加单纯的时代。\nHere we are shown in the photos—this is the “before” and here’s the “after,” by the way.\n照片中显示的是“之前”和“之后”，顺便提一下。\nNow we’ve got more experience, hopefully wiser.\n现在我们拥有了更多的经验，也希望更加智慧。\nBut here I’d like to talk a little bit about the work itself and maybe give a 10-year retrospective on it.\n但今天我想谈一谈这项工作的内容，或许也可以对其进行一个十年的回顾。\nBecause a lot of the things in this work were correct, but some not so much.\n因为这项工作中有很多内容是正确的，但有些则不尽然。\nAnd we can review them and see what happened and how it gently flowed to where we are today.\n我们可以回顾这些内容，看看发生了什么，以及它们如何逐步演变成今天的样子。\nSo, let’s begin by talking about what we did.\n那么，让我们先从我们做了什么开始。\nThe way we’ll do it is by showing slides from the same talk 10 years ago.\n我们的方式是展示十年前演讲中的幻灯片。\nBut the summary of what we did is the following three bullet points:\n但我们所做工作的总结可以概括为以下三点：\n1. It’s an autoregressive model trained on text.\n2. 这是一个基于文本训练的自回归模型。\n3. It’s a large neural network.\n4. 这是一个大型神经网络。\n5. It’s a large dataset.\n6. 这是一个大型数据集。\nAnd that’s it. Now let’s dive into the details a little bit more.\n就这些了。现在让我们进一步探讨细节。\nSo this was a slide 10 years ago—not too bad—the Deep Load Hypothesis.\n这是十年前的一张幻灯片——还不错——展示了深层加载假设（Deep Load Hypothesis）。\nAnd what we said here is that if you have a large neural network with 10 layers, then it can do anything that a human being can do in a fraction of a second.\n我们在这里说的是，如果你有一个由 10 层组成的大型神经网络，它就能完成任何人类能在一瞬间完成的任务。\nWhy did we have this emphasis on things that human beings can do in a fraction of a second?\n为什么我们特别强调人类能在一瞬间完成的任务？\nWhy this thing specifically?\n为什么特别是这种事情？\nWell, if you believe the Deep Learning Dogma, so to say, that artificial neurons and biological neurons are similar or at least not too different,\n如果你相信所谓的深度学习教条，即人工神经元和生物神经元是相似的，或者至少没有太大不同，\nand you believe that real neurons are slow,\n并且你相信真实的神经元运行速度很慢，\nthen anything that we can do quickly—by “we,” I mean human beings;\n那么任何我们能快速完成的任务——这里的“我们”是指人类；\nI even mean just one human in the entire world—if there is one human in the entire world that can do some task in a fraction of a second,\n甚至是指全世界只有一个人能够在一瞬间完成的任务，\nthen a 10-layer neural network can do it too.\n那么一个 10 层的神经网络也可以完成。\nRight? It follows.\n对吧？这是可以推导出来的。\nYou just take their connections, and you embed them inside your neural net—the artificial one.\n你只需要将他们的连接嵌入到你的人工神经网络中。\nSo this was the motivation:\n所以，这就是我们的动机：\nanything that a human being can do in a fraction of a second, a big 10-layer neural network can do too.\n任何一个人类能在一瞬间完成的任务，一个大型 10 层神经网络也可以完成。\nWe focused on 10-layer neural networks because these were the neural networks we knew how to train back in the day.\n我们专注于 10 层神经网络，因为这是当时我们知道如何训练的网络深度。\nIf you could go beyond 10 layers somehow, then you could do more.\n如果你能够突破 10 层的限制，你就能完成更多的任务。\nBut back then, we could only do 10 layers,\n但在当时，我们只能做到 10 层，\nwhich is why we emphasized whatever human beings can do in a fraction of a second.\n这就是为什么我们强调任何人类能在一瞬间完成的任务。\nA different slide from the talk—a slide which says\nOur Main Idea\n—and you may be able to recognize two things, or at least one thing.\n另一张幻灯片标题为“我们的主要想法”，你可能能够辨认出两点，或者至少一点。\nYou might be able to recognize that something autoregressive is going on here.\n你可能会注意到这里有某种自回归的概念。\nWhat is it saying, really? What does this slide really say?\n那么它真正的意思是什么？这张幻灯片真正想表达的是什么？\nThis slide says that if you have an autoregressive model and it predicts the next token well enough,\n这张幻灯片的意思是，如果你有一个自回归模型，并且它能够很好地预测下一个token，\nthen it will, in fact, grab and capture and grasp the correct distribution over whatever sequences that come next.\n那么它实际上就能捕获和掌握后续序列的正确分布。\nAnd this was a relatively new thing.\n这在当时是一个相对新的观点。\nIt wasn’t literally the first-ever autoregressive neural network,\n这并不是第一个自回归神经网络，\nbut I would argue it was the first autoregressive neural network where we really believed that if you train it really well,\n但我认为这是第一个我们真正相信“只要你训练得够好”就可以实现目标的自回归神经网络，\nthen you will get whatever you want.\n你就能够得到你想要的结果。\nIn our case back then, the task was translation—a task that was humble today but back then was incredibly audacious.\n在我们当时的案例中，任务是翻译——今天看似普通的任务，但在当时却是非常大胆的目标。\nNow I’m going to show you some ancient history that many of you might have never seen before.\n现在我将展示一些许多人可能从未见过的“古老历史”。\nIt’s called the LSTM.\n这就是LSTM（长短期记忆网络）。\nTo those unfamiliar, an LSTM is the thing that poor deep learning researchers did before Transformers.\n对于不了解的人来说，LSTM是深度学习研究者在Transformer出现之前使用的工具。\nAnd it’s basically a ResNet but rotated 90°.\n它基本上是一个旋转了90°的ResNet。\nSo that’s an LSTM. It came before—it’s kind of like a slightly more complicated ResNet.\n这就是LSTM，它出现得更早，有点像一个稍微复杂的ResNet。\nYou can see there is your integrator, which is now called the residual stream,\n你可以看到这里有一个积分器，现在被称为残差流，\nbut you’ve got some multiplication going on. It’s a little bit more complicated,\n但这里还有一些乘法操作，让它稍微复杂了一些，\nbut that’s what we did. It was a ResNet rotated 90°.\n但这就是我们当时的做法——一个旋转了90°的ResNet。\nAnother cool feature from that old talk that I want to highlight is that we used parallelization.\n我还想强调的是，当时演讲中提到的另一个很酷的特点是我们使用了并行化。\nBut not just any parallelization—we used pipelining, as witnessed by this:\none layer per GPU\n.\n但这不是普通的并行化，而是使用\n流水线技术\n，每个GPU处理一层网络。\nWas it wise to pipeline?\n使用流水线是明智的吗？\nAs we now know, pipelining is not wise.\n根据我们现在的认识，使用流水线并不明智。\nBut we were not as wise back then.\n但我们当时并没有那么明智。\nSo we used that, and we got a 3.5x speedup using eight GPUs.\n所以我们使用了这个方法，并通过8个GPU实现了3.5倍的加速。\nThe conclusion slide from the talk back then is, in some sense, the most important slide because it spelled out what could arguably be the beginning of the Scaling Hypothesis.\n当时演讲的总结幻灯片在某种意义上是最重要的，因为它阐明了可以说是“扩展假设”的起点。\nThat is, if you have a very big dataset and you train a very big neural network, then success is guaranteed.\n即：如果你有一个非常大的数据集，并训练一个非常大的神经网络，那么成功几乎是可以保证的。\nAnd one can argue, if one is charitable, that this indeed has been what’s been happening.\n如果我们宽容一点，可以说这确实是过去十年来所发生的事情。\nI want to mention one other idea.\n我还想提到另一个想法。\nThis is, I claim, the idea that truly stood the test of time.\n我认为这是一个真正经得起时间考验的想法。\nIt’s the core idea of deep learning itself: the idea of\nconnectionism\n.\n它是深度学习的核心理念——连接主义（Connectionism）。\nIt’s the idea that if you allow yourself to believe that an artificial neuron is kind of, sort of like a biological neuron,\n这个想法是，如果你愿意相信，人工神经元在某种程度上类似于生物神经元，\nthen it gives you the confidence to believe that very large neural networks—they don’t need to be literally human brain-scale,\n那么这就让你有信心相信，非常大的神经网络——它们不需要达到人类大脑的规模，\nthey might be a little bit smaller—but you could configure them to do pretty much all the things that we human beings do.\n它们可能稍微小一些——但你可以将其配置为完成几乎所有我们人类能做的事情。\nThere’s still a difference, though.\n当然，还是有区别的。\nThe human brain also figures out how to reconfigure itself,\n人类大脑还能学会如何重新配置自身，\nwhereas we are using the best learning algorithms that we have,\n而我们目前使用的是最佳的学习算法，\nwhich require as many data points as there are parameters.\n这些算法需要的数据点数量与其参数数量相当。\nHuman beings are still better in this regard.\n在人类与机器的对比中，人类在这方面仍然更胜一筹。\nBut what this led to, I claim, arguably, is the\nage of pre-training\n.\n但我主张，这一理念促成了“预训练时代”的到来。\nThe age of pre-training is what gave us the GPT-2 model, the GPT-3 model, the scaling laws.\n预训练时代带来了GPT-2模型、GPT-3模型以及扩展法则。\nI want to specifically call out my former collaborators Alec Radford, Jared Kaplan, and Dario Amodei for really making this work.\n我特别想提到我的前合作者 Alec Radford、Jared Kaplan 和 Dario Amodei，他们真正推动了这些工作的实现。\nBut\npre-training\n, as we know it, will unquestionably end.\n然而，我们所熟知的预训练模式必将结束。\nWhy will it end?\n为什么会结束？\nBecause while compute keeps growing through better hardware, better algorithms, and logic clusters,\n因为尽管通过更好的硬件、更好的算法和逻辑集群，计算能力在持续增长，\ndata is not growing.\n但数据并没有增长。\nWe have but one internet.\n我们只有一个互联网。\nYou could even say that data is the fossil fuel of AI.\n你甚至可以说，数据是AI的“化石燃料”。\nIt was created somehow, and now we use it.\n它以某种方式被创造出来，而我们正在消耗它。\nWe’ve achieved\npeak data\n, and there’ll be no more.\n我们已经达到了“数据峰值”，再也不会有更多数据了。\nWe have to deal with the data that we have.\n我们必须处理我们现有的数据。\nHere, I’ll take a bit of liberty to speculate about what comes next.\n接下来，我稍作猜测，谈谈未来的发展方向。\nActually, I don’t need to speculate because many people are already doing so.\n事实上，我并不需要过多猜测，因为很多人已经在进行相关讨论。\nYou may have heard the phrase “agents.”\n你可能听说过“智能体”这个词。\nIt’s common, and I’m sure that eventually, something will happen.\n这是一个常见的讨论，我确信最终会有所突破。\nPeople feel like agents are the future.\n人们普遍认为智能体是未来的发展方向。\nMore concretely—but also vaguely—\nsynthetic data\n.\n一个更具体但同时又模糊的方向是“合成数据”。\nWhat does synthetic data mean?\n什么是合成数据？\nFiguring this out is a big challenge.\n弄清楚这一点是一个巨大的挑战。\nDifferent people are making progress there.\n许多人在这个领域取得了一些进展。\nAnd\ninference time compute\n, or what has recently been most vividly seen in the O(1) model.\n还有“推理时计算”，最近最生动的例子是O(1)模型。\nThese are all examples of people trying to figure out what to do after pre-training.\n这些都是人们试图探索预训练之后可以做些什么的例子。\nAnother interesting example from biology: many years ago, at this same conference,\n另一个有趣的例子来自生物学：许多年前，在同一个会议上，\nI saw a talk that presented a graph showing the relationship between the body size and brain size of mammals.\n我看到一个演讲展示了一张图表，描述了哺乳动物体型与脑容量之间的关系。\nIt showed a rare example in biology where there was a very tight relationship.\n这在生物学中是一个非常罕见的例子，展现了非常紧密的关系。\nWhat fascinated me was the difference in slope for hominids compared to other mammals.\n让我着迷的是，人科动物与其他哺乳动物在斜率上的差异。\nThis shows that biology has figured out different scaling mechanisms, and that is inspiring.\n这表明生物学已经探索出不同的扩展机制，这非常鼓舞人心。\nFinally, let’s talk about\nsuperintelligence\n.\n最后，让我们谈谈“超级智能”。\nThis is clearly where the field is headed.\n显然，这是该领域的发展方向。\nThese systems will reason, be agentic, and understand the world.\n这些系统将能够推理、具备智能体特性，并理解世界。\nThey will eventually develop self-awareness.\n它们最终将发展出自我意识。\nWhen these elements combine, we will have systems with radically new properties.\n当这些元素结合在一起时，我们将拥有具备全新特性的系统。\nHowever, reasoning brings unpredictability.\n然而，推理会带来不可预测性。\nFuture AI systems will be highly unpredictable,\n未来的AI系统将具有高度的不可预测性，\nmuch like how advanced chess AIs surprise even the best human players.\n就像顶尖国际象棋AI令最优秀的人类棋手感到惊讶一样。\nWe must grapple with these future systems, and they will inevitably raise ethical and societal questions.\n我们必须应对这些未来系统，它们不可避免地会引发伦理和社会问题。\nHow do we coexist?\n我们如何与它们共存？\nWhat rights should they have?\n它们应该享有哪些权利？\nThank you so much for listening.\n非常感谢大家的聆听。\nI hope this talk sparks further thought and exploration.\n我希望这次演讲能激发更多的思考和探索。"
      },
      {
        "question": "为何漫威电影宇宙在《复仇者联盟4：终局之战》后质量有所下降？",
        "answer": "这就是高潮后，一直没办法再有高潮了。\n整个漫威宇宙是在漫画里并不是最出彩的。所以也应了那句话，最精彩的电影通常是由二流小说拍成的。同时漫威最大的IP蜘蛛侠是在索尼手里的，只要索尼的老板没发疯，就不可能还给漫威。于是，逼得漫威不得不采用了当年看来风险极大的“钢铁侠”为核心的漫威宇宙。同时为了保险，还配上了美国队长、雷神、奇异博士这另一条主线与两条大的辅助线。\n好吧，差点儿忘了，\n星爵\n领衔的“银河护卫队”。\n但是很明显这些是能通过一定的交织，把宇宙线穿起来的。\n再加上超级英雄+科技+魔幻的世界，赶到了一个对的时期：CG技术足够把它们做到“真，以假乱真”的感觉。可以说，特效+创意，在好莱坞达到了巅峰！\n但是万事总有下坡路。老英雄成本太贵，都MD要去死才能节省下来成本。而新英雄又太嫩，撑不起大场面。自然就变成了现在的样子了。\n其实是核心编剧与导演都不玩了，我觉得好莱坞这帮家伙，有钱了、赚钱了就不好好干活。能查到的，只有下面这几个好像参与了以前的编剧：\n•\n《黑寡妇》（2021年）\n：编剧埃里克·\n皮尔森\n（Eric Pearson）曾参与《\n雷神3：诸神黄昏\n》（2017年）的剧本创作。\n•\n《\n雷神4：爱与雷霆\n》（2022年）\n：编剧\n塔伊加·维迪提\n（Taika Waititi）此前执导并编写了《雷神3：诸神黄昏》（2017年）。\n•\n《奇异博士2：疯狂多元宇宙》（2022年）\n：编剧\n迈克尔·沃尔德伦\n（Michael Waldron）曾参与电视剧《洛基》（2021年）的编剧工作。\n别人要么去搞文艺片，要么去搞政治正确。而漫威剩下的偏偏连个搞文艺片的都没有，只有政治正确。这你受得了吗？\n我也没有那么严重的种族偏见。但你要说美国人能接受黑人的美国队长？那我想他们明年在圣诞节上的老爷爷恐怕连胡子都能变蓝了！\n这圣诞老人不是不可以接受啊\n总结一下就是：\n新人撑不起这个期望极大的世界线，漫威在十多年的发酵过程中变成了不是情节。而是以几个特定面孔的IP撑住的类似漫画一样的故事表演。只要成本控制好，那拍拍个钢铁侠拍苍蝇都一定能赚钱。而你把钢铁搞死了，用来表演大炮打苍蝇大家也只需要看个影评就好了。\n再加上政治正确，一下子毁了整个宇宙的合理性！这个世界是多源的，但是要尊重主流人群与主流审美。政治正确首先是互相的尊重！"
      },
      {
        "question": "第十批国家药品集采开标，平均降幅创历史之最，有药品从每粒约 200 元降至 15 元，为何能降这么多？",
        "answer": "敢不敢摸良心聊聊\n仿制药药效不差原研药\n价钱降了如果药效降了咋办？\n我不反对降价\n但反对医疗质量下降"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "王翼之",
    "headline": "你要有勇气做一个快乐的人.",
    "details": {
      "居住地": "现居北京\n，曾在北京市、海淀区住过",
      "所在行业": "咨询分析",
      "教育经历": "南开大学",
      "个人简介": "还有一个成长频道，也叫王翼之（ID:iwangyizhi）."
    },
    "qas": [
      {
        "question": "如果未来AI能够产生情绪，那么AI的“爽点”会是什么？",
        "answer": "电流稳定。"
      },
      {
        "question": "马化腾在《人民日报》撰文，称「相信民营企业一定会有光明的前景」，有哪些信息值得关注？释放了什么信号？",
        "answer": "一个工作日的早上，母亲正在给儿子大壮准备早餐。\n儿子却一直赖床，她就去敲儿子的房门。\n“大壮，快起床！”\n大壮睡眼惺忪地，又有些不耐烦地回应：“我不想起床！”\n母亲便大吼道：“快起床，你得去学校了！”\n大壮说：“我不想去学校！”\n“为什么不想？”母亲质问。\n大壮说：\n第一，因为学校太无聊了。\n第二，因为那些小孩总是笑话我。\n第三，因为老师们都不喜欢我。\n母亲笑笑，回答道：\n好，那我也给你三个必须去学校的理由\n——\n第一，我是你妈，我命令你现在必须马上起床去学校。\n第二，因为你已经56岁了。\n第三，因为你是校长！\n好。\n如何看待马化腾在《人民日报》撰文称「相信民营企业一定会有光明的前景」？\n第一：……\n第二：……\n第三：\n因为你是马化腾！"
      },
      {
        "question": "什么叫「目的性太强」？有哪些表现？",
        "answer": "这个问题可以从方面去理解。\n什么是没有目的性?\n八个字就可以概括\n:专心致志，宠辱偕忘。\n你的注意力全部聚焦在此刻自己的真实行动上。\n没有分别心，没有竞争感，也没有需求感。\n就像《\n身心合一的奇迹力量\n》写的：\n正面和负面的评价互相之间是相对的。说一件事情好，实际就是暗示其它的不好或没那么好。放弃\n分别心\n意味着正负两面要同时放弃。\n你的击球动作是什么样子，看清楚就行了，不用附加好或不好，正确或错误的判断上去。对于你的击球效果也是同样处理。球出界了，你就看它出界了多少，这个出界本身既不是好事也不是坏事。\n也就是你既不增加也不减少你眼前”的事实，\n就像\n“……\n球出界了，你就看它出界了多少，这个出界本身既不是好事也不是坏事……“\n让事情以其本来面目展示，而你只是做好此刻最好的回应。\n有点难以理解。\n好。\n我们来看看这本书的作者W.Timothy Gallwey的另一段分享。\n在指导一个学生打网球时，他对学员说：\n“这次我想让你的精神只集中在球的运动轨迹上，不要尝试去打中球，甚至都不要尝试去打球。让你的拍子去「接触」，但不要去控制它，打不中也没关系，让拍子想去哪里就去哪里，让我们看看会发生什么。”\n没有目的性，就是类似这样的体验:只是去”接触“，但不要去”控制“。\n这么特别简单的道理，却需要我们经历许许多多之后才能领会。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "Ryan",
    "headline": "创孝典绝蚌急对，盒批寄乐退麻赢",
    "details": {
      "个人简介": "美top 2000 cs phd 博0"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "是什么信念让我国的一些科学家们在那么艰苦的条件下仍能够坚持研制出两弹一星？",
        "answer": "大家都在聊责任和奉献，但我想换个角度\n我很难想象一个学物理/化学/机械的能忍住造核弹的诱惑\n能亲身参与制作天下第一的科研奇观，是件无比幸福的事情\n论语开篇写“学而时习之“，正因学了一身本事，最好的归宿就是有机会施展。\n机会比本事值钱多了，造核弹的机会更是难得\n而且搞技术的大多知道，产品和技术之间是有距离的。技术难的东西不代表有用\n技术本身就是产品的情况很少，除了核弹我只知道大模型\n科研人员的第二个奢望，便是和聪明人一起工作交流。\n这一点核弹院的条件也很好，全中国读书人里最nb的一半在这里，浓度比一般大学院所高十倍不止，比北京城浓度高500倍，比全国平均高一万倍\n因此我想，倘若我当时幸运到能一路读到博士，有这个资格，肯定天天好奇核弹到底是怎么造的。\n翻着美苏的新闻猜架构，自己推算完又把草稿纸偷偷藏起来\n哪天，郭永怀院长神神秘秘地过来跟我打哑谜，我都不需他话说完，就会直接回答：\n我等组织通知好几年了"
      },
      {
        "question": "Qwen2，一个标点符号不改，如果是日本美国推出的在知乎上会不会被立刻吹爆？",
        "answer": "如果是日本推出，那一作会获得一万日元奖金，然后公司老板决定压三年不发布。然后一作一气之下把成果送给\n微软亚研院\n。"
      },
      {
        "question": "如何看懂TRPO里所有的数学推导细节?",
        "answer": "最好的办法是听pieter abbeel的课，youtube上有，六节课\n更好的办法是等几年，TRPO和PPO我有种预感都不对，过几年会有简化后的算法，把脏东西都去掉了反而性能更好\n甚至整个RL，至少policy gradient都不一定对\n到时候再学那个对的东西应该一会儿就看明白了\n看你需求"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "梅友乾",
    "headline": "",
    "details": {},
    "qas": [
      {
        "question": "你都见过哪些骗局？",
        "answer": "刚来北京时，遇到一个不知真假的和尚，说我与佛有缘，要布施我一个护身符。批发几块钱一个的玩意儿。我还以为是好事，欣然接受。然后秃驴拿出了一个破册子让我添点香油钱。我把仅有的二十现金给了他。过了几天，又遇到他，估计忘记了我，又说我与佛有缘……"
      },
      {
        "question": "行政复议和行政诉讼的区别是什么？",
        "answer": "区别就是，大头儿子打了我，我去告状。\n找小头爸爸告，是\n行政复议\n。\n找隔壁老王告，是行政诉讼。"
      },
      {
        "question": "西辽是那个少数民族建立的，与辽国有什么关系?",
        "answer": "俄罗斯那边称呼中国“Китай”（发音为“七大姨”），这一词汇来源于“\n契丹\n”的音译。据说是俄罗斯人最早接触到的中国人，就是建立\n西辽\n的契丹人，这些契丹人称自己来自东方，东方广袤的土地都是辽。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "柏小陌",
    "headline": "知乎写作新人－柏小陌－107",
    "details": {
      "居住地": "现居沈阳市",
      "职业经历": "清华附属幼儿园",
      "教育经历": "幼稚园",
      "个人简介": "没个性，不签名",
      "MCN 机构": "丰远网络科技（上海）有限公司"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "有什么一天挣10左右的兼职?",
        "answer": "10块钱也太少了，没做过互联网兼职的人，做小绿书吧，每天稳定1-2百左右。\n“小绿书”其实就是微信12月新推出的图文带货功能，你可以理解为微信版小红书，在微信上长这样\n我试水开了个号，就靠搬运小红书，新号第一天赚了87元，说下怎么做的\n小绿书不需要发布视频，也不需要直播，只需要图片和文案。\n而且目前阶段图片基本不需要你做，直接去其他平台复制，稍加润色就好\n比如带货秋梨膏，直接去小红书搜索秋梨膏\n我们将小红书的爆款图片复制下来\n然后打开小绿书后台，上传并编辑就可以了\n试了几天，上面这步，给图片加个图文带货模版转化效果更好，模板我后面会给到\n先往下看\n上传完图片，点击商品\n商城里商品的佣金基本都在 50% 以上，比如这个秋梨膏，卖出一单给你13.45元。\n发布后的内容，长这个样子，和小红书一模一样，不同的是底下多了个商品卡片\n前天开通的小绿书，200多阅读量就能出了3单，佣金43块\n小绿书图文带货是12月刚开始的，平台需要大量的达人进场来填充内容的缺失，赚钱相对容易。\n任何新平台都是这样，最早的人可以赚到更多。至少享受一年内能平台增长的红利。\n现在\n知乎知学堂\n有小绿书图文带货教程，你可以去领一份教程，以及模版，快速入场\n一定要去，要知道\n小绿书\n开通带货权限，需要你有100粉丝才行，后面肯定会涨1000粉丝。\n你找到知乎知学堂工作人员，他会拉你进知乎小绿书大群，趁现在只要100粉，大家快互粉一下\n传送门\n在下面，添加官方工作人员获取教程等↓↓\n0 基础写作副业\n立即点击\n点击后，添加工作人员拉你进知乎交流群，然后按照他的引导操作就OK\n里面有图文带货商业素材，还有爆款商单合集，这个特别重要，只有带货经过市场检验，大家都喜欢买的商品，你出单的几率才会大。\nOK，开头带货权限后\n我们要先思考一下\n你要做那些赛道，虽然现在小绿书并没有明确的标签机制，但做做一个垂直账号总不会错。\n目前小绿书带货刚起步，这些赛道都大有可为。\n三、小绿书赛事推荐\n像\n养生茶、百货、美食、园艺、宠物、美妆、图书\n等类目都值得关注，尤其是养生茶，在微信上购物的，一般中老年人居多，它的单量和佣金都遥遥领先。\n宠物类产品的消费频率虽然没有绿植那么高，但还是可以考虑一下宠物赛道。相比之下，绿植类商品的单价较低，复购率高，且比较稳定。\n1、养生赛道：\n比如五红粉、红糖姜枣茶、黄芪豆浆粉这些养生茶。\n随着现代生活节奏加快，人们越来越注重健康，养生产品的需求也在不断上升。\n特别是中老年群体，对健康的关注更是与日俱增，而养生茶类正好能满足他们日常保健的需要。\n2、调料赛道：\n比如各种调料、酱料等食品类。别小看这些东西，他们虽然佣金不高，但买的人多，现在大家兜里都没什么钱，你带货太贵的东西卖不出去的。\n全指望这些小东西出单呢\n3、百货赛道\n也同样是小东西，比如\n冰箱清洁剂、保鲜膜、垃圾桶、收纳盒、厨具餐具\n等各种家庭日用品。\n家庭日用品是我们日常生活中必备的，不仅实用，设计感强的居家厨房用品也让人无法抗拒，尤其吸引那些热爱烹饪和追求美好生活的人。\n这种类型的家庭日用品特别受欢迎，尤其是中老年群体。\n这类产品实用性高，能满足消费者的日常生活需求，而且价格亲民，购买决策也更简单。\n现在大环境不好，全指这种赛道能赚钱呢\n更多不起眼但赚钱的赛道，觉得让你惊为天人，点击下方小绿书教程，了解详情\n0 基础写作副业\n立即点击\n记得添加知乎工作人员微信，他发你学习资料。\n4、图书赛道\n比如\n厚黑学\n、名人畅销书、成长类书籍、健康医学书籍等。\n可以继续细分\n名人畅销书则凭借其高知名度和广泛的影响力，能迅速吸引读者的注意。\n成长类书籍帮助人们提升自我，实现个人成长；厚黑学适合那些在职场或者人际交往中寻求应对之道的人；健康医学书籍则能提供有用的健康和养生知识；\n不同年龄层的读者在书籍需求上也有差异，年轻人和学生更喜欢成长类书籍和名人畅销书，而中老年人则更倾向于选择健康和医学类书籍。\n5、学生赛道\n各类儿童绘本、学习资料、辅导书、益智类产品\n儿童绘本可以培养孩子的阅读兴趣和想象力，学习资料和辅导书可以帮助学生提高学习成绩;益智类产品则可以开发孩子的智力和创造力。\n家长对孩子的教育越来越重视，愿意为孩子购买各种学习用品和益智类产品。学生也需要学习资料和辅导书来提高自己的学习成绩，这类赛道也大有可为\n6、绿植赛道\n包括多种绿植、创意多肉植物花盆、各类营养液等。\n中老年人倾向于通过种植绿植来养性雅情、美化生活，而年轻一代则偏好具有特色和功能性的植物配置，如选择独特设计的花盆和高效营养液，以增添其居家环境的个性和现代感。\n总结\n小绿书带货目前是\n蓝海领域\n，在电商领域，抖音、快手、小红书已经是一个非常成熟的生态了，随随便使一刷都是各种大V 明显带货，普通人再去入局基本都不会溅起点水花。\n小绿书电商不一样，尽管微信公众号已经存在了十多年，但涉猎电商在小绿书推出之前仍然停留在对接淘宝、京东、拼多多等平台数据，没有自己的基本盘。"
      },
      {
        "question": "知乎小说推文免费授权入口在哪里找?",
        "answer": "知乎推文授权入口在这里！！！来给大家分享一个靠谱的知乎推文授权渠道。\n我朋友用这个授权，她每天下班发1-2条知乎推文视频，就是用平时使用的抖音账号发，2个月赚了这些↓↓\n之所能赚这么多，都是得益于她使用的正版授权\n只要你做小说推文。\n就一定要拿对应小说公司的正版推文授权↓↓\n为何会这样？\n小说推广的授权方式主要分为两级：\n一级授权商直接来自小说公司，提供正版授权服务，而二级授权则通过中介服务商，主要是赚取差价。\n比如某点，\n1级授权\n，一单给11元\n而\n二级授权\n的中间商\n通常会收取一半的中介费，导致每单你只能赚取6元\n5元差价究竟意味着什么？你能想象吗？\n当你在小说视频中加入链接，每一次点击都转化为你的收益。\n按照每天20人点击算，一模一样的视频和工作量\n1级授权：每天20X8=160元\n2级授权：每天20X4=80元\n尽管二级授权存在问题，但实际上网上95%的授权都是未经许可的二级授权其原因很简单。\n许多人并不了解授权之间存在正版与盗版的区别，这解释了为何许多做小说推广的人收入微薄\n他们辛苦得来的收益，有一半都流向了中间商。\n为了让大家直通一级授权\n这里推荐一个官方的知乎推文授权渠道，学完它们的推荐教程，就能领以及授权啦\n传送门\n↓↓\n小说推文&短剧推广技能变现训练营\n￥0.10\n立即领取\n一定不要忘了添加工作人员微信，否则拿不到小说推文教程、完成小说推文教程培训，按照引导操作来就OK。\n授权问题一旦搞定，接下来让我们聊聊如何制作有效的推文视频。\n关于跑酷美食视频，相信很多人都觉得这就是小说推文应该的样子，但其实，观众早就感到审美疲劳了，这种内容现在几乎无法吸引到流量。\n现在流行的是这种漫画小说推文视频\n下面说一下怎么做漫画小说推文。\n首先，你需要去抖音下载点赞量高的漫画小说推文视频。然后，将下载好的视频拖入到AI中。\nAI会将原视频中的每一帧图片提取出来，并合并成一个新的视频。\n你可以对比一下两者，基本上外观和剧情都一样，不但可以规避平台的审核，还能吸引来很多流量\nAI本质上就是模仿，有了优质的小说推文视频作为基础，AI就能产出高质量且原创度很高的视频，因此流量也会很好。\n视频制作完成后，我们再来说说小说推文的文案。\n操作依旧相同，AI会将原视频中的文案逐行逐句提取出来，然后进行改写，生成新的文案，这样文案也是新的，更不容易违规。\n搞定了文案和画面之后，AI会将这两者导入到\n剪映\n中生成视频。\n整个流程不到3分钟，只需要用AI操作几个按键就能完成一篇小说推文视频，以前人工制作一个6分钟的视频至少需要10个小时，现在用AI，3分钟就能搞定。这效率真的是非常高。\n如果你真打算认真做小说推文，并将其作为一个长期发展的事业，那你一定要使用AI来进行小说推文。它能让你节省很多不必要的时间，而且质量也高，对你的变现非常重要。\n下面获取AI工具的传送门\n小说推文&短剧推广技能变现训练营\n￥0.10\n立即领取\n记得添加知乎\n知学堂\n的工作人员，他会发给你一套AI\n工具包\n。一定要领取。\n如何选小说\n如果你看到这里，你应该也发现了小说推文，它并不需要你创新。\n它是在原有小说的基础上进行内容创作，所以你的内容能否爆火，取决于你选的这部小说是否精彩。\n因此，做小说推文项目，学会选小说是非常重要的。\n下面我们来说一说怎么选小说。\n所以，选文的技巧变得尤为重要。\n如何选爆文？\n正确的选文方法，你先定好是做女频、还是男频\n女频：甜文、虐文\n男频：爽文、悬疑\n如果觉得麻烦，还有更简单的方式，就是参加知乎知学堂的小说推文课程，他们通过\n大数据\n每天筛选出当前最火的小说，助你快速抓住热度。\n挑选小说就如同选择股票，你可以迅速识别出一本小说的潜力，然后直接按此进行操作。\n还有就是多去小说App瞅瞅那些热门榜单。这些文章能榜上有名，肯定是有原因的，要么内容优秀，要么故事吸引人\n最后，我给大家分享一个粉丝的留言：\n这里说一下。他的想法是对的，其实通过小说推文想要暴富几乎是不可能的。天底下哪有那么容易的赚钱方法呀。但是，如果把小说推文当做一个实现奶茶自由、房租自由，或者是满足一些衣食住行的日常开销，这点是可以实现的。"
      },
      {
        "question": "小说推文怎么做？挣钱吗？有没有做过的说一下？",
        "answer": "肯定是挣钱的，但真相是大部分人只能挣到个外卖钱，真想把小说推文做成副业月收上千，还是要拿到【官方授权一码通】\n比如我这个新号，0粉丝做起，发了一个视频周末赚了300多，就是因为我用了一码通\n【官方授权一码通】顾名思义，就是这个渠道里基本包含了市面上小说平台的授权，应有尽有，而且都是一级高佣金\n优势一：\n追涨杀跌\n给你透个底：小说推文的佣金涨跌不定，就像股票一样\n小说平台要是急需增长下载量时，就会涨佣金来吸引你推广，等业绩达标，佣金就会跌几块！\n前段时间，某度小说一单能有 25 元，某乎 11 元，某茄才 6 元。\n谁手头有一码通授权的，就能一个劲儿猛推某度小说\n我朋友就这样，哪家佣金高就做哪个，花同样精力，到手比上个月多 2k\n优势二：\n黑科技\n满满\n平台每天靠大数据统计前一天最畅销小说，直接共享给你。\n新手朋友可能还没意识到这有多牛逼\n要知道小说推文靠内容变现，视频能不能吸睛，关键在爆款小说。\n如果只凭个人感觉、喜好去挑，很容易错失爆款小说\n你可能更爱看系统流，可不代表其他类型就不能爆火\n但要是有机构天天给你 “划重点”，点明哪篇小说火了，你只需要跟着做就行。\n在 2025 年做小说推文，想成功有两大关键，缺一不可：\n1、  一码通授权\n2、  实时播报热门小说\n下方是知乎知学堂的小说推文平台，学完教程就能领取一码通授权↓↓\n小说推文&短剧推广技能变现训练营\n￥0.10\n立即领取\n到底怎么做呢？点上方链接后，跟着知乎\n知学堂\n工作人员一步步操作就行。\n下面还有赠送的3大小说推文福利，点卡片就能领\n现在拿到授权了，咱接着说怎么做小说推文视频。\n先简单讲讲小说推文的发展史。\n小说推文 2023 年开始爆火，当时修驴蹄、地铁跑酷、美食风景这类视频，加上小说配音，就是一篇推文了。\n起初，随意拼凑起来的简单视频，效果就挺好，吸粉无数。\n可时间久了，老素材被薅光，任你怎么剪辑，都难火，没了流量。这不，现在大家都纷纷改做高原创度的漫画小说推文了！\n这类视频，紧扣小说剧情推进，用户的代入感变强，转化也给力。\n它实质是用一张张\n图片拼接\n而成的，还记得我之前给你展示的那张图吧？现在就来说下怎么做。\n大平台会天天更新爆款小说，我们要做的，就是先去找到这些小说。\n找到后，去抖音搜相关小说视频，有了就下载，放到 MJ 这个 AI 网站里。\nAI 会自动逐帧提取图片，再生成新图片，视频就成了。\n你只需要给 AI 一张图，它就能按图里的剧情、场景，生成类似情节的新图，这就是 AI 出图的原理。\n不光画面能靠 AI 处理，文案也行。\nAI 能提取原视频文案，再像变魔术似的，给你生成个全新文案。\n最后，AI 把图片和文案巧妙整合一番，生成新视频。\n接着，再将视频导入剪映简单整理下，一条\n原创小说\n推文视频就大功告成了！\n做小说推文，我强烈推荐 MJ\n因为它一次就能生成 4 张图，这大大提高了你做视频的效率。\n用 MJ 做小说推文，一次就能产出 4 条视频，这样下来，你一天赚个200-300简直不要太容易！\n这用 AI 做小说推文的妙招，可不是我瞎编的，是我在知乎知学堂小说推文课上学的。你要是也想学，就赶紧点链接吧\n小说推文&短剧推广技能变现训练营\n￥0.10\n立即领取\n记得加知乎知学堂的工作人员，找他们拿教程链接。\n做个 10 分钟的小说短视频，如果是人工得耗一整天，而AI 只要 10 分钟就能做好。\n当下主流的 AI 软件就两款：SD（Stabledifision）和咱们今天用的 MJ（Midjourney）。\n我个人主推 MJ，主要它的二次元绘画一绝，出图颜值贼高！\n尤其是MJ 里的 niji 机器人，二次元绘画超神！\nMJ 虽然出图慢，生成一张图片要 1 分钟，但夜里让它自行运转，到早上就能收获 4 个小说视频。\n虽说慢了点，但它能一次出 4 张图，效率不比 SD 低，关键是图还更好看。\n为啥 MJ 比 SD 出图好看呢？简单说下我的理解。\n因为SD 是靠大模型出图，主打的是 3D 建模绘画。\n要是拿二次元图训练它，再生成 3D 的图，很容易就成了四不像。\n而 MJ 的 niji 机器人专攻二次元风格，出图自然更贴合、精美。\nSD 就像是拿着固定大模型模具，去套你的参考对象。\n当画风不匹配时，生成的图就显得很怪异，甚至难看。\nMJ 就不一样了，是靠描述词出图。\n它会仔细分析你上传图片的特点，再把这些特点转化成描述词，再据此有针对性地生成新图。\n这样的话，MJ 就能让新图与原图画风一致，出图效果也更好。\n但 SD 也有自己的优点。\n它的优势就在于出图快！像 MJ 提取一帧图再生成新图要 1 分钟，SD 3 秒就能出图。\n所以，白天上班摸鱼的时候，不妨用 SD 出图。\n有的 SD 大神，不搞\n图生图\n那一套，他们直接修改大模型，让它呈现真人效果。\n这种真人效果的视频，晃眼一看，还以为是在看短剧呢，用户的代入感一下就拉满了，MJ 的漫画推文都比不上。\n当然，SD 和 MJ 各有高手，就看你能不能玩转。玩得转的，都有“钱”途。\n简单总结下就是，如果想画面精美首选 MJ，想出图速度快就用 SD。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "年轻人",
    "headline": "华为FD客户，网络民工，石油化工信息化",
    "details": {
      "所在行业": "互联网"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "如何评价B站《宇宙机器人：游戏空间》在TGA2024颁奖后的几小时内就从9.4分暴跌至5.4分？",
        "answer": "黑神话悟空PS5这优化还好意思拿出来卖，没拿最佳是活该。像无头苍蝇到处乱窜刷差评的，你们跟微博上的睿智有什么区别？收收味儿\n饭⭕ 小丑们急了？我买ps5我买不起电脑？不好意思我首发公版➕爱国嘉 就是喜欢躺着玩，为了玩黑猴现还换了个12代U，还不够支持？"
      },
      {
        "question": "如何评价邵艺辉执导，宋佳、钟楚曦主演的电影《好东西》？值得去看吗？",
        "answer": "结尾提到了\n霉霉\n，我敢100%确定这是\n哈里斯\n竞选之前投资的电影，以后没这经费了，大家放心"
      },
      {
        "question": "11 月 26 日华为 Mate 70 系列手机正式发布，起售价 5499 元，有哪些亮点和槽点？",
        "answer": "性能对标8gen5"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "湖北小天才",
    "headline": "",
    "details": {},
    "qas": [
      {
        "question": "Rookie 转发官宣微博并亲自玩梗，这对他的粉丝和公众形象有什么影响？",
        "answer": "没啥吧。\n他都五年没进过世界赛了"
      },
      {
        "question": "怎么让路明非为你用上1/4条命？",
        "answer": "他是滴水之恩涌泉相报的人，你玩命对他好帮助他就行。\n不过我还是希望他开个网吧，和不爱说话的老板娘一起过40年安分日子"
      },
      {
        "question": "看了麦琳以后你有哪些后遗症?",
        "answer": ""
      }
    ]
  },
  {
    "name": "NERO学长",
    "headline": "电网人，十年电气择校与就业经验，公众号水木珞研电气考研",
    "details": {
      "所在行业": "电力电网",
      "教育经历": "武汉大学 · 电气工程"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "为什么学历贬值大家还在考研？",
        "answer": "你这话说的，就好比货币贬值了，大家为什么还要去努力挣钱一样。\n学历是贬值了，但不是没用了，对于普通人家的孩子，哪有那么多条路可以选，就拿电气考研举例，\n目前来看，如果没魔法加持，硕士进市局，本科进县局基本已成为共识。\n如果普通人家的孩子想进主城电网工作，除了考研，他还有什么更好的选择吗？\n不要天天看网上，考不上研就出国深造啊，20-30w的费用，你出钱吗？哪有那么多有钱人，而且，真正的有钱人也不需要考研，他们的孩子完全能够凭借父母的人脉找一个不错的工作，现在不少省会市局招收的本科生晋升速度甚至比清北的硕士都要快，这就是魔法加持，如果没有，乖乖考研才是正道。\n至于学历贬值，这是不可逆转的事情，大家也要认清现实。\n人都说物依稀为贵，大家也都明白这个道理。\n我本科那会（零几年），我们武大本科根本没有人想读研究生，凭着学校的牌子，很多顶尖供电局本科都可以去，就是因为毕业生少！我们那会考研，只需要把本校的往年真题拿出来好好做一做，基本上就能上岸了，哪有现在这么卷。\n06年左右本科生扩招，这批学生积压到10年左右毕业，问题就出现了。\n我本身也是农村小孩，那会考上大学村子里就敲锣打鼓庆祝，等我10年后回家的时候，好多家小孩子都读了大学，倒是我这个研究生又显得稀奇了。\n接着又是本科院校调整，三本升二本，二本变一本，原本考上个二本，我们村的家长都还蛮开心，\n现在好了，小孩子考上二本，还要去网上看看这个学校之前是不是三本。\n看学历的含金量，最直观的方法就是看就业。\n以电网为例，像这种大型国企，原本人资还是蛮轻松的，认准二龙四虎原电力部属高校这些脸熟的院校招聘就行了，剩下的名额再分给其他学校。好家伙本科扩招之后，光是这些学校的本科毕业生人数就多了去了，这咋招人？\n对于人资来说这不仅是机遇也是挑战。。。\n机遇是借机提高要求，而挑战就是应聘人数太多，总要有方便快捷的筛选方法。\n很快，人资就找到了方法——\n提高学历门槛\n。原本你本科生可以去到顶尖供电局，现在我要求研究生，再后来要求985研究生，再再后来要求双985研究生。。\n电网绝对是电气招聘中最看学历的招聘企业，但是电网作为保障民生的国企，也要为保障就业做出贡献，因此电网就出现了\n学历要求上限极高（博士招）、下限也极低的情况（专科生也招）\n。\n2020年遇到了疫情，整个电气专业都在扩招，而扩招带来最直接的影响也反映在了学生就业上。\n零几年985电气毕业生的就业，就像我刚才说的，拿个985电气的牌子，就可以去到南京、广州、杭州等顶尖供电局，可是现在每年研究生毕业人数都太多了，这些人找工作的时候竞争可就激烈极了，你觉得普普通通的一个市局，面试的竞争对手可能都有好几个985硕士。\n为了能找到心仪的工作，我们是被迫考研的，如果本科就能进电网市局，大家谁想去读研呢？早点赚钱不香吗？这不是没办法嘛~\n@知乎校园"
      },
      {
        "question": "越接近考研越想放弃摆烂，这种心态该怎么办？",
        "answer": "黎明前是最黑暗的时光，\n越接近考研越想摆烂，越想放弃，其实这是很正常的现象。毕竟不是每个人都复习得非常好，都是信心十足，有些人抗压能力不行，自然就会选择放弃，“弃考潮”每年都会有。\n每次遇到学员找学长哭诉，我都会用心安慰他们，鼓励的话语想必大家都已经听腻了，那么，NERO学长就来说一说，你们最后这段时间摆烂的后果吧：\n2025电气考研今天终于结束了，\n颓废又懊悔的我就这样麻木的躺到了晚上十点多，\n为期两天的考试甚是折磨，我深知自己已经没有了上岸的希望，\n这个即将兑现的事实，\n也是我这几十天来摆烂的惩罚，\n政治试卷上熟悉的题目自己却想不起答案，\n要是自己当初把肖四熟背一遍就好了，\n英语阅读理解中太多熟悉且陌生的单词，\n要是每天早上认认真真背背就能认识，\n数学网课开着倍速像听故事一样学完基础，\n练习题对照着答案写出步骤觉得自己肯定没问题，\n专业课听信毒鸡汤只看也没做几套题，\n基础匆匆忙忙过完便开始了强化，\n强化随便做了几套题马上就要考试，\n拿到真题才发觉这是自己做的最完整的套题，\n泰勒展开式\n在考场终究没能展开，\n电路甚至最基础的公式都记不起来，\n考试铃声响起浑浑噩噩走出考场，\n无助的躺在自己的床上，\n我该如何向关心自己的家人诉说，\n自己恐怕连走调剂的国家线都过不了，\n现在秋招早就结束基本没有岗位可签，\n不禁让自己产生了二战的念头，\n要是这一切能够重新来过就好了。\n学弟学妹们，学长相信你们也不想面对如此境地，你们都是渴望一战成硕的，最后这一个月至关重要，千万不要放弃！如果你们继续摆烂下去，大概率会将这个梦境一样照进现实，考研备考一路走来充满了艰辛，说放弃就放弃真的对得起刚开始准备考研，瞄准目标院校努力，踌躇满志的自己吗？真的对得起这一年来无数个没日没夜做题、背题辛苦的付出吗？\n现在距离考试还有两周的时间，打起十分的精神，拒绝摆烂，再咬咬牙坚持一下，你还有很多事情要去做：\n抓紧把胡思乱想的时间转化成做题的时间，心态一定稳住！努力不一定成功，但是不努力注定失败。\n最后阶段一定要逼自己一把，再坚持一把，至少多年之后回顾考研那段经历，应该是那时候的我真的好努力，我不悔。\n@知乎校园"
      },
      {
        "question": "还有一个月就要考研了，我还能做什么？",
        "answer": "“没有做好考研的充足准备”，这句话学长已经听了无数遍了，试问，谁又能做到充足的准备呢？\n就像去年这个时候一位备考的同学向我倾诉：\n“根本学不完了，觉得考不上了，最终出成绩找我报喜的时候不还是拿下了400+的好成绩，最终以专硕第一的成绩成功上岸了”\n。学长认为觉得学不完很正常，觉得都学会了没有什么可学的才可怕！\n考研就像是一次长跑比赛，越到最后阶段越需要稳住，前期不断地努力都是积累，最后一个月需要调整状态迸发出全部的实力，一年的时间都坚持了，最后，千万不能放弃。\n最后一月其实还有很多事情等你去做，学长给你总结下干货：\n政治\n最后这个阶段政治大题必须开始背诵，相信大家肯定听说过得肖四者得天下，认准肖爷爷准没错，就算时间再紧，也一定要把前几套要背下来。就算是死记硬背也要把他背下来，这里没有任何技巧，只能你花时间去背诵，这个地方没有捷径可以走，只能自己去下狠功夫。\n当然市面上还有其他老师万能公式、答题小技巧等等这些可以选择性取舍，如果时间真的很紧就把全部功夫压在肖四上吧！\n此外，每一天的政治选择题也要刷起来，有时间就成套的去做题，还可以利用碎片化的时间，比如上厕所、吃饭时候等在小程序进行刷题，把零散时间利用起来，将选择题的重点利用闲暇时间重点突击。这个时候还需要关注一下时政问题，网上都有整理好的资料，可以背一背。睡前可以用腿姐的带背，磨磨耳朵都是不错的。\n英语\n相信大家都背了一年的单词了吧，切不可到最后一个月停下来！最后阶段重点应该放在英语作文，推荐大家去看看石雷鹏、王江涛、朱伟的预测，根据学员的反应这几位老师押题思路和最终的真题作文角度是比较相似的，整理好属于自己的一套模板是非常重要的。英语作文不能只背不练，背过的作文起码要练习几次，最好用考试用的答题卡模拟几次，找一找考试感觉，不能让自己提笔忘字。\n除此之外，学长之前让大家保留的近几年的英语真题可以拿出来了，找一个固定时间，从头到尾模拟做一遍，连作文也要做一遍，英语真题每年难度波动不大，大家可以检验一下自己的真实水平。切不可因为考得好而忘乎所以，也不应该因为考的不好而自暴自弃，时刻提醒自己这只是模拟考试，还有时间去调整。\n数学\n学到这个阶段，数学其实已经定型，之前怎么都学不会的难点，学长也不奢求大家在最后一个月能做到顿悟。因此，最后这个月能做的主要还是查缺补漏，可以将之前做题过程中的错题再翻看一遍，每天做一套之前保留的近几年的真题来检验一下自己，这就已经足够了。\n在12月中旬之后就需要将时间多留给英语和政治了。这段时间，学长建议大家少看一些数学押题，数学能压中很不容易，压中的题再转化成做对再到学会，必定会花费大把时间，说到底这个题还不一定能够压中，因此，最后阶段数学回归基础才是最重要的。\n专业课\n学长是电气出身，对于其他专业课说不上太过了解，但是最后这个阶段的准备以工科专业来说应该差距不太大。就拿电气专业举例，最后这个阶段重点也是回归笔记，回归错题。\n1、刷真题中遇到不会的题、不熟悉的题、做错的题，去之前错题本以及模拟卷中找相同的题目多加练习。\n2、对于报考的院校题目难度不大，最后阶段也不要去看一些偏难怪，把院校考察范围内的题目做到熟练应对即可。\n3、最后这个阶段千万不能脱离书本，把书上的基础题目和核心题目搞透，真题再怎么变化终究还是那个典型题。\n4、考察电分的院校最后这个阶段还需要去背诵简答题，把书上的知识点再背诵一遍，千万不能等到考前一周再去记忆。\n5、最后这个阶段千万不能一天不碰题目，再做一做模拟题保持题感，如果自己院校的题目做完了，\n学长推荐可以做一下和自己目标院校难度差距不大的院校真题，学长分享出来给大家做一下参考，想要其他院校真题的可以关注学长。\n电气专业课难度天梯榜：\n第一梯队：\n考研难度极高，同时专业课难度非常大，复试科目几乎包括了本科所有专业科目，考生普遍分数偏低。报考生源主要包含985，211，普通本科（很少）。\n一类：（985）清华大学\n第二梯队：\n考研难度高，专业课难度中等偏高。报考生源主要为985/211，普通本科生较少。\n一类：（985）西安交通大学，浙江大学，\n华中科技大学\n，上海交通大学\n二类：（985）\n东南大学\n，天津大学，武汉大学，\n华南理工大学\n，四川大学，山东大学，\n湖南大学\n，重庆大学，哈尔滨工业大学\n（211）\n华北电力大学\n（北京、保定）\n第三梯队：\n考研难度较高，专业课难度中等，报考生源主要为211和普通本科。\n二类：（985）\n西北工业大学\n，中南大学\n三类：（985）中国农业大学、东北大学，\n大连理工大学\n，北京航空航天大学，\n电子科技大学\n、厦门大学\n（211）福州大学（专业课较难但复试难度低），太原理工大学，\n河海大学\n，西南交通大学，北京交通大学，合肥工业大学，\n中国矿业大学\n，河北工业大学，南京航空航天大学\n四类：（211）上海大学，郑州大学，武汉理工大学，\n南京理工大学\n，哈尔滨工程大学，中国石油大学（华东）\n第四梯队：\n考研难度中等，专业课难度中等，报考生源主要为普通本科。\n二类：（科研院所）\n国网电力科学研究院\n，中国电力科学研究院，中国科学院电工研究所\n三类：（985）吉林大学\n四类：（211）广西大学，新疆大学，南昌大学，\n东华大学\n，南京师范大学，长安大学【全国高水平电气考研辅导、电气考研及就业免费咨询neroedu14，2025电气考研群541010378】\n第五梯队：\n考研难度低，专业课难度中等偏低水平，报考生源主要为普通本科。\n四类：（211）\n江南大学\n，贵州大学，安徽大学，\n大连海事大学\n（普通本科）长沙理工大学、上海电力大学，\n三峡大学\n，东北电力大学，南京工程学院，\n沈阳工程学院\n五类：（普通本科）昆明理工大学，广东工业大学，河南理工大学，山东科技大学，湘潭大学，\n西华大学\n，天津理工大学，西安理工大学，上海理工大学，湘潭大学，\n北方工业大学\n等\n第六梯队：\n考研难度最低，专业课难度低且题型固定没有过多变化。复试分数线大多为国家线，也可作为调剂的目标院校。\n五类：（普通本科）\n燕山大学\n，昆明理工大学，太原科技大学，内蒙古工业大学，山东理工大学，江苏大学，安徽理工大学，华北水利水电大学，华侨大学，华东交通大学，郑州轻工业大学，湖南工业大学，湖南科技大学，西安科技大学，兰州理工大学，沈阳工业大学，陕西理工大学等\n考研到最后这个阶段真的就是贵在坚持，千万不用羡慕那些中途放弃的同学，他们看似已经解脱，其实，他们才是懦夫。\n最后一个月就在和时间抢分，数学和专业基本已经成型，能好拿分的就在于英语和政治，这就是学长一直强调的最后时间要多给英语和政治，有没有想过：多背一道题就有可能比别人多拿一分，更多了一分上岸的机会。\n最后一个月，学弟学妹们也要注意身体千万不能生病，生病与否直接影响到最后这段时间的备考状态，时刻注意天气变化；注意饮食，拒绝辛辣食物也别尝试之前没吃过的食物；不能熬夜太晚，保持充足的睡眠和休息，以十分饱满的状态迎接考试。\n最后，学长想说，无论你现在复习的怎么样，你都要抓住最后这个机会努力冲刺一把，逼自己一把，不要放弃，坚持去考。哪怕在考场上不会的题目，也要能写多少写多少，能拿多少分拿多少分，下一个逆袭的人就是你！\n@知乎校园"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "田中水滴",
    "headline": "互联网人性玩家，公众号“田子曾”",
    "details": {
      "居住地": "现居广州",
      "所在行业": "互联网",
      "个人简介": "10年运营老兵"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "为什么抖音那么多小说视频？",
        "answer": "抖音的小说推文是可以赚生活费的，没想到吧！\n这我还是一开始听哥们前女友说的，她说\n做小说推文一个月，到手43张。\n一开始我还不信，没想到她真的给我看了后台，\n1个做水果沙拉的视频配上小说的语音，居然有23万播放\n，每天都能带来200的收益，从每天50块开始增长来的！\n真的是震惊到我了！\n原来这玩意居然还可以挣钱！\n后知后觉，我开始跟她学习。她也很热心愿意教我\n而我也没有辜负她，我只花了12分钟做了1个视频，第三天就到手250块！\n要是按照小时平均，那真的是不错的！\n果然红利存在于劳动人民的探索中！\n这样看起来不多，但是你要知道，这个视频放在那里，可不止这三天才有收益！后续还是会有的。\n而且我是\n新号，新号！\n很多人关心我跟兄弟前女友是怎么认识的\n我觉得这个不重要，因为\n你们不是应该关心小说推文要怎么做可以赚钱吗？\n看大家这么热情都不点赞，心想肯定是我没告诉大家具体怎么做小说推文\n那我就说一下具体的步骤吧，其实就三步：\n1、做小说推文先授权\n2、获得授权后用AI生成视频去发抖音就行\n3、抖音上有人看小说原文你就拿佣金\n就这么简单啊，要多复杂？\n你觉得这事有多复杂？\n1、小说推文授权\n小说推文有个很恶心的授权方法，就是一些中间商拿到一级授权之后，\n设置二级授权霸占搜索结果，你去网上搜索的时候，找到的小说推文授权渠道都是他们！\n小说推文的真实情况其实是这样的：\n一个小说推文单你可以到手8块，像我发了一个视频，50个点赞，我出11单，就是88块。\n但是并不是说这1个视频只有今天到手88块\n明天后天大后天，只要小说没倒闭，都有呢！\n所以，拿到\n一级授权\n是真的爽！\n当我拿到一级授权的时候，是这样的：\n所以一定要去申请一级授权！\n知乎知学堂就有小说推文，点这里去小说推文的群↓↓↓\n小说推文&短剧推广技能变现训练营\n￥0.10\n立即领取\n里面有小说推文的教程，学到之后就可以去申请小说推文授权\n哪怕学个一招半式\n也是能够获得不错的小说推文佣金的\n因为正规授权的小说推文，已经拿到了原作者的授权，你哪怕是复制粘贴发抖音都不会侵权，因为你是推广行为。\n长期放在那里，不会有人投诉平台还会给你推流，因为你已经获得授权许可，这就是正规授权！\n2、小说推文直接复制粘贴抄过去抖音可以嘛？\n只要你拿到的是一级授权，那肯定是可以的！\n可以！明确告诉你可以！而且很多人就是靠这种无脑的做法赚到了第一笔副业工资，运气好的可能比工资还高！\n小说推文视频本身就是讲故事\n只不过是利用别人的小说讲故事\n关键是还不侵权！关键是还不用花时间经理自己编故事！\n所以很适合一些宝妈来做，我们小区很多宝妈就在跟着我做。\n我们小区都有不少人跟着我做小说推文赚到钱了\n因为这个市场太大了，所以不用担心告诉别人会跟你抢饭碗\n，反而有人交流，大家都能进步。\n比如最近哪部小说比较火\n最近什么题材容易出爆款\n大家一起推，才能形成势能，这样\n大家合力一起推爆某部小说，才能一起分钱\n这也是小说推广圈里的一个不成为的规定：\n一定要抱团！\n单打独斗真的赚不到钱！\n这个逻辑也很简单，毕竟一个人能力再强，也不可能把一部小说平白推爆！\n所以还没有在我们圈子里的，一起来抱团↓↓↓\n小说推文&短剧推广技能变现训练营\n￥0.10\n立即领取\n这可是直接可以加知乎工作人员的圈子\n正规大平台，知乎知学堂直接组织抱团，更可靠\n很多人说小说推文赚不到钱\n其实就是在这个起点就走错了\n认准知乎知学堂的人微信上名字都带有黄色的@知乎知学堂 系统标。\n找他们还可以要这个爆款选题单，他们也会整理大佬们做得好的选题\n毕竟他们也有KPI，他们也希望你做得好，你赚钱钱他们完成业绩目标，就这么简单。\n3、小说推文视频怎么提高爆率？\n做\n矩阵式\n一个方法\n毕竟现在AI做小说推文很省时间\n做四五个号，每天就上班摸鱼1小时足够做5个视频\n就算不更新也没事，之前发的视频还会一直有流量\n另外小说推文爆款确实还有一些技巧：\n①主角开头被虐越惨，越能吸引人，点赞率越高，因为人类善于情感共鸣；\n②小说推文类型又分为男频女频等等，2024年下半年-2025年上半年，一定是女频容易爆。\n③封面一定是黄色字体+黑色字体，简单醒目容易识别，不要花里胡哨的，这样新账号能快速起来。\n然后粉丝点进去视频前5秒，你就要用一两句话钉死他们\n还有就是，选题的技巧\n我概括了一下，选题的技巧是这样的：\n①热门选题不要选\n因为热门选题虽然流量大，但是做的人也多，尤其是新人很难抢得到流量。\n②冷门选题不要选\n因为根本没流量，即便没人竞争，你做了也很难转化，根源就是这小说写得不好，不能吸引人。\n③潜力选题建议选\n因为做的人少，还没上热门，但是已经有一些流量迹象了，所以很容易爆。\n记住：\n小说推文本来就是无厘头的低级趣味，但是耐不住大家爱看，大家爱看就有挣钱的机会。\n当然，如果你是新手，还不知道怎么做这种爆款的选题\n建议你去跟着大佬学一遍小说推文的爆款做法，学完后还能申请一级授权↓↓↓\n小说推文&短剧推广技能变现训练营\n￥0.10\n立即领取\n授权群里可以获得\n大佬手把手教的爆款推文打造方法\n，还可以学整个推文教程（自己做不容易出结果的推荐去跟着大佬做）\n如果暂时没时间做，也建议先去占一个位置，毕竟现在是小说推文爆发第二春，这一波利好比之前恐怖多了，如果你身边有人在做而且还是做的一级授权，你就会感同身受！"
      },
      {
        "question": "短剧推广需要什么特别的技能吗？小白能做吗？",
        "answer": "你都想不到，短剧推广最需要的技能，居然是防骗！\n你看看就知道了：\n二级授权\n，100多才给我5块\n，后来人家\n一级授权\n，39就分我21块！\n现在想想才觉得：\n他怎么敢的呀！\n后面我了解到一些内幕之后才知道，原来真的有\n二级授权的黑心中间商，把佣金比例调成6%！要知道！人家一级授权佣金可是70%+的！\n现在很多二级授权满天飞，短剧太火了就有人在推广上当黑中介，这个世界就是这样，总有中介想吃你的劳动成果。\n而且，一级授权没有粉丝门槛就可以开通，\n而二级授权一般都要1000粉丝，不够就忽悠你去买粉！\n（这里提醒大家千万别买粉，会被封号的）\n所以一定一定，要去申请短剧推广的一级授权！\n因为一级授权有短剧推广教程，学了之后申请授权的小白都可以做↓↓↓\n小说推文&短剧推广技能变现训练营\n￥0.10\n立即领取\n小区邻居初中毕业的妹妹就是抖音新手小白，做短剧也能做4、5千一个月，一般做稳定了，\n而且真正正规的授权群里，都有分类好的素材\n直接用就行了\n省了很多功夫，还能获得更多流量——\n因为分类好的都是爆款常用素材，用了之后拿到爆款的几率更大！\n短剧推广可以说是近几年为数不多的小白也能做的项目\nA.短剧推广，用的素材都是人家拍的短剧视频，直接拿去剪切一段发抖音，剧情吸引人去看全集，你就能拿到佣金\nB.短剧推广不用写文案，现在AI就可以做解说\n接下来，我详细介绍一下短剧推广所需要的重点注意事项：\n1、短剧推广的选题\n短剧推广的选题很重要，就是你选择推哪一部短剧，决定了你能赚到多少。\n因为不是每一部短剧都能成为爆款，有的拍得很烂，观众不喜欢，你又不懂得分辨，所以就容易被坑，那样即便你懂做流量的技巧，也很难赚到钱。\n短剧一般都要那种贴近现实生活，但是又很有“嚼头”的故事。\n比如：\n一个老婆跟别人开房的短剧，居然在几天之内疯狂收割几百万，每个参与剪辑推广的，都赚到手软。\n再比如，最近很火的《我在\n长征路上\n开超市》，或者是《50岁清洁工阿姨爱上20岁霸总》\n这些短剧选题都有几个共同的特点：\n①他们的选题都是生活中喜闻乐见的桥段，满足大家的八卦心理。\n②他们的选题有很大的现象力，甚至现实中只能幻想，比如“20岁霸道总裁爱上你”甚至为霸总怀孕，这个在现实中就算是风华正茂的美女都只能想想，但是短剧实现了。还有穿越到古代开超市，\n降维打击\n，也是一个存在于人们幻想中迫切想要实现的话题。\n↓↓\n当然，大部分短剧都是要靠着独居推广者的感知，来感觉他会不会爆。\n↓↓\n新手可能很难，不过大佬们基本上一抓一个准，对短剧的爆点感知很强，建议去知乎\n知学堂\n专门的短剧推广群里听一下大佬的分享。\n点下面这个长条卡片就可以去短剧推广的群里↓↓↓↓\n小说推文&短剧推广技能变现训练营\n￥0.10\n立即领取\n2、短剧推广怎么提高付费率\n首先短剧推广一定要拿到一级授权，不然钱真的会少很多，这个前面说过了，这里不再赘述。\n在同等条件下，做得差一点的短剧推广，业绩还是跟大佬有差距的。\n┆\n短剧推广是那种剪辑只让你看一半，必须要付费才能看另一半的那种\n，这也是短剧推广赚钱的来源。\n┆\n所以短剧推广的第一个技巧是：\n只放部分剧情，到了最精彩的部分就直接切断。\n┆\n（这种适合新手做，简单粗暴，但是只能忽悠年纪大一点的用户，年轻人不喜欢这招）\n┆\n如果想要让更有消费力的年轻人也着迷，必须要拿捏年轻人的“围观精神”，用网络上的话来讲，就是“吃瓜”。\n┆\n比如“\n男主角穿越到唐朝，突然遇到一个\n奇女子\n，两个人发生了情愫。但是随后发现这个女子居然是他前女友穿越过来的，一直隐藏得很好\n”\n┆\n然后原剧情是怎样不用管，你剪辑的短剧\n剧情一开始就放男主角跟女主角穿越前的争吵\n，再放穿越到唐朝后的一部分剧情，这样让观众感觉自己“\n未卜先知”\n，带着一股气憋着看，结果看到精彩部分，你的短剧推广视频结束了，他们很多人都会急着想要付费！\n┆\n所以短剧推广的第二个技巧是：\n把最有冲击力的片段放在短剧推广视频上，发出去短视频平台，能做到最大程度吸引别人看原文。\n┆\n这种剧情适合老手，我建议想要做更高的可以试试。\n现在很多老年人手机上都有上百个短剧小程序，付费上万元。\n所以别小瞧了短剧的爆发力，不然这也不会一直这么火。\n而且短剧的佣金非常非常高，基本都有70%\n┆\n我也是几个月前发现这样赚钱之后，看到新闻屡屡报道短剧爆发，知乎也有好多次热搜跟短剧有关，我觉得这是一个巨大的商机，赶忙就去实践了。\n┆\n就一个月的时间，就靠\n下班后每天花1小时复制粘贴\n，做了一个星期勉强跟上大部队。\n┆\n我都等不及，第三天开放提现后，我就把赚到的第一笔提现了，这样我才有动力继续做下去。\n┆\n果然，提现很快到账，完全没有套路，虽然没有那些大佬动不动就几万收益的截图，但是赚钱又不是给别人看的，我内心有动力就行了。\n我之前每天辛辛苦苦写文章，上大学那会就开始写，后来上班摸鱼写，下班加班写，写完头条写公众号，后来又拍短视频，，每个月全勤辛辛苦苦，一个月下来却没有一个短剧视频赚得多！\n┆\n没想到对于短剧来讲，这不过是一个视频的收益。\n而剪辑这样一个短剧，如果方法得当的话，下班后花20分钟就可以剪辑一个：\n3、短剧推广怎么去重做原创流量\n一个短剧大家都在推，素材重复就无法获得原创流量，就很难成为爆款。\n┆\n但是这个问题也不是没办法解决，因为现在只需要学一些去重的技巧就可以。\n┆\n去\n重剪辑\n，是短剧推广人必备的手段。\n我们先来看原创流量的原理：\n①点赞多，系统会认为你的视频优质，会给你更多推荐，你的流量才会越大\n②哪怕是同一个视频，只要去重措施得当，系统也识别你的原创\n③视频清晰度高，获得原创流量的可能性越大\n┆\n所以再次强调要一级授权，一级授权拿到后，后台是可以直接下载短剧的高清原视频：\n点进去最近收入比较高的短剧，就可以生成推广，然后直接能看到素材的网盘\n这个素材就可以下载到高清的原短剧视频。\n只要方法对了，你粉丝100都有可能获得100万播放量。\n去重剪辑也是非常简单，基本只需要几个步骤：\n1、用AI做一段解说，然后AI生成配音，语音这一块只要用AI，基本查重率很低\n2、配一个背景音乐，声音稍微调大点，但是也不要掩盖原声音，影响看剧\n3、短剧推广并不是发整部短剧，而是发5-10分钟就可以，一般一部短剧20集，你就在前面几集找5-10分钟，按照我前面说的方法找片段，然后组合就行\n┆\n新手的话这些都不用学，我直接教你一招最简单的，就是直接加\n光影特效\n去重，去重率可能没有前面专业的那么好，但是也还不错，对于新手来说够用了。\n选择三四个画面\n加一点光影特效，这样系统会识别你为原创\n光影特效直接在剪映的特效那就可以看到\n这还是我从知乎工作人员那里意外获得的信息，所以现在这个时代，\n信息差赚钱越来越重要了。\n这里重点说一下AI做短剧推广视频的\n用好AI上面那些都不用学了，虽然上面的是效果更好的专业玩法\n但是如果你要求不高，一个月三四千就够了，那你可以试一下直接用AI，因为AI就是新手福音。\nAI现在自动拆解短剧片段帮你生成解说视频，这一项功能都有，还能帮你做封面\n关键是用AI做的特别快，别人手动做要2小时，你用AI可能2分钟就搞定了，毫不夸张地说。\n此外，还可以用用AI生成视频\n这个就更简单了，基本上可以一步到位。\n如果你也想要学怎么用AI做图片视频发抖音，整个流程都可以在知乎知学堂的训练营学，可以直播学随时问那种，并且还能\n顺便领取免费的ai工具\n跟着大佬做一圈之后，有问题直接问，然后就直接开干，我之前在这里找大佬带发现跟着做一遍基本就会了。\n找大佬带着做，就是下面这个长条卡片链接↓↓↓\n小说推文&短剧推广技能变现训练营\n￥0.10\n立即领取\n现在做短视频也好、纯粹做副业赚钱也罢，千万记得别搞复杂了。\n复杂的东西真的赚不到钱，越成熟的时代，能赚钱的东西往往越简单。"
      },
      {
        "question": "为什么小红书的阅读量突然会低到不行？可能是因为什么呢？大神求解？",
        "answer": "因为小红书在2024.9.26之后\n算法\n大规模调整了，你不了解最新的算法，面临流量下降的困境是必然的。\n最新的算法调整核心逻辑是：\n不再是之前那种靠抖机灵拉互动就能被持续推荐；\n不再是三级\n流量池\n机制，直接通过热门对比触发推送逻辑\n；\n这是2024.9.26以前的算法：\n可以看到，之前的算法是三级流量池，\n通用领域+用户匹配\n，只要你看过这个类型的内容，后面系统会给你发同类的内容。\n然后经过点击率，也就是\nCTR\n评估之后，就能推送给更多像你这样同样兴趣模型的用户。\n最后只要综合数字达标，就可以成为热门爆款。\n说实话这种流量机制是不利于商业化的，因为这种算法会让普通人做小红书太容易了。\n以至于经常出现那种“\n随便发一点就是爆了，但是认真发的内容没人看\n”的怪像。\n这是调整后的最新算法逻辑：\n最新逻辑是以高粘度用户作为验证模板，对标存量热门笔记的。\n看起来很难，其实更简单了。\n这个算法主要是淘汰那些压根不懂小红书运营，更不懂算法规则机制，纯粹靠自己瞎蒙乱撞的博主。\n所以但凡你稍微学一些专业的小红书运营技巧，你会发现小红书获得流量不仅不难，反而更简单了。\n现在做小红书只要方法对了，账号是很容易爆的，一旦开始爆一个，自己运营就很有信心，而且账号的权重也跟着起来了，接下来没法一个流量都不会太差。\n这里篇幅有限，这些可能讲不清楚\n建议你去\n知乎知学堂\n跟着大佬学一下最新的小红书运营技巧，并且跟着实操一下或者领取一些资料\n点这里去知乎知学堂↓↓\n全平台保姆级实操教学！零基础起号+涨粉+运营+变现\n限时仅需 0.1 元\n立即领取\n这是我领取到的小红书资料：\nPPT非常详细，从趋势到爆款标题到引流都有\n这些资料其实足够一个新手快速理解我上面说的那些内容了。\n另外，小红书的变现逻辑也全面更新了\n很多人还不知道，现在其实小红书已经开放了\n0粉丝开通带货权限\n的店铺功能，并且对新店铺还有2w流量扶持，我这个新号养了三天就可以直接开。\n具体路径就是在主页“我”一左上角三条杠一创作中心一更多服务一开通店铺-立即开店，就可以申请开店，一般1个小时就可以申请通过了。\n开店后，你可以直接在铺货代发的后台插件选品，相当于带货，之前橱窗才能带货，佣金不高，现在开店也可以带货了，佣金高了一些。\n而且，铺货代发是合规的，有些人担心现在小红书不是限制一件代发吗，其实这是因为\n你把“一件铺货代发”和“第三方代发”搞混了。\n一件铺货代发：你的店铺顾客信息不会共享给发货方，只会在快递后台以“*”号加密流转，不会涉及到泄露顾客隐私问题，所以是合规的；\n第三方代发：以前的叫法是“一件代发”，是你把顾客隐私信息发给第三方，让第三方帮你发货，因为你没有压货。\n这种叫做转单，是严重违规的，因为你泄露了顾客个人隐私信息和非法让第三方掌握了这个隐私信息。\n这个核心就是“信息”\n所以你做小红书不能光盯着眼前第一步的「有没有流量」，还要盯着后面第二步的「怎么变现」。\n涉及到「怎么变现」的，你就要系统学一下平台规则。\n这里篇幅有限我就不讲解平台规则了，建议你去知乎知学堂学一下，有大厂的小红书运营大佬给你解读，全面而且不会错漏。\n如果运气好的话，1毛钱就能抢到他们的限时入场券，点下面这个卡片就可以进去群里了↓↓\n全平台保姆级实操教学！零基础起号+涨粉+运营+变现\n限时仅需 0.1 元\n立即领取\n到了变现这一步之后，你就会发现小红书的路子非常宽广\n你可以卖自己的手工商品\n或者是自己的学习资料，比如\n学霸笔记\n甚至是有人卖头像，用\nAI\n做头像，几秒钟就能生成的一张定制头像，小红书上利用\n信息差\n可以赚10块钱一张\n很多人靠这个每个月都多了一份额外的收入，甚至比工资还高\n所以小红书的内容变现，在最新规则下明显更加有利于专业团队了\n过去那些根本不懂小红书在那里瞎指挥的，接下来都要被淘汰的。\n小红书带货怎么获得流量补贴\n很多人还不知道，小红书店铺带货，尤其是个人店铺，想要获得平台的2w流量扶持，其实是有一些技巧的，不按照要求做是拿不到的。\n所以你不能光盯着小红书有没有流量这件事\n你可以顺便通过这篇文章，把整个小红书的\n知识体系\n，把这些有用的干货过一遍\n千万别只是收藏了，我知道大部分人不会去看的，所以还不如直接点个赞还能刷到我，或者你直接去训练营的群，\n后面还有机会在这个圈子里，一起交流以保持信息差掌控，不然下一次算法迭代，第一个被淘汰的肯定是不学习不跟上时代的那些人。\n这是训练营的进群地址，我再发一遍↓↓\n全平台保姆级实操教学！零基础起号+涨粉+运营+变现\n限时仅需 0.1 元\n立即领取\n记住，小红书专业的本质是跟上时代，而不是说你学多少东西。\n所以你要在这个圈子里，跟这个圈子里的人有交流，不能闭门造车。小红书是很鲜活的新互联网平台，不是像之前那样学一个知识顶用十年，他年年都会变，甚至月月都会变。\n下面我说一下小红书带货获得流量补贴的详细步骤：\n第一步，养号，让系统给你打精准的\n垂直领域\n标签。\n小红书养号5天就可以，用我这个方法就好了：\n这一步是你在准备带前\n就要发3-5篇垂直的带货文\n不管有没有阅读\n没有关系\n这个重点就是让那个系统给你打\n精准的内容标签\n第二步，开通\n小红店\n并发布机会商品\n打完精准的内容标签，还要打商品标签\n只有你的小红书账号内容标签和商品标签权重都上去了，你才能真正获得比较不错的变现效果。\n进去小红店后台，点击【商品成长】，系统会根据你前面养号中触达到的主要用户群体兴趣给你推荐精准的机会类目，然后你点进去发布商品，就可以用最快的速度卖出去商品，从而变现。\n还有潜力商品可以直接发布同款，让商家发货就可以，相当于无货源发布。\n记得我上面说的，不能做第三方代发，因为人家平台会检测你的发货地，一查一个准。而铺货这种让商家发货，平台有报备，所以没问题。\n这就是按平台规则办事，才安全。\n现在做小红书，一定要合规才能拿到流量补贴，并且保证长久稳定。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "angrypop",
    "headline": "网上才有angrypop，现实里没有",
    "details": {
      "居住地": "现居枝江\n，曾在世界尽头住过",
      "所在行业": "娱乐休闲",
      "职业经历": "一家公司 · 打杂的\n另一家公司 · 打杂的\n第三家公司 · 打杂的",
      "教育经历": "深圳中学\n普通高校本科层次（大学本科）"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "腾讯以及各大厂的 C++ 开发环境是什么样的？",
        "answer": "一家几百人的小厂\n编译：conan + CMake\nIDE：分为\nVSCode\n和vim两派，VSCode占多数\n开发机：24核64G内存，最近刚从Ubuntu 18升级到U22\nsource control：git\n最大的痛点在于代码高亮和自动补全，模板嵌套几层就能让\nclangd\n完全失效，所以最近在尝试直接上Microsoft Copilot"
      },
      {
        "question": "如何看待2023年美国H1B中签率仅14%，超40万人重复抽签?",
        "answer": "Stop H1B Abuse败诉以后，USCIS失去了一刀切禁止多抽的法理基础，现在没有动力也没有能力去区分合法多抽和ICC代抽。如果想要调查每一份job offer是否属于bona fide（真诚）的，USCIS雇员扩招五十倍也不够。\n想要解决H1B Abuse的问题只有一条路，就是游说国会提升H1B数额上限。否则，多抽的恶性竞争程度会指数上升，ICC很快会从每人抽4份进化到每人抽10份，最后ICC员工的中签率没变、只能交一份申请的大厂员工直接出局。\n提升数额上限后ICC当然还会多抽，但是存在抽2份和5份和10份的区别。在这场\n零和博弈\n里，中签率越低ICC就越会交更多份申请，形成恶性循环；反之，如果原始中签率就有80%，大多数ICC就不会顶着被USCIS拉黑的风险多抽。归根结底，打破零和博弈恶性竞争的唯一方法是做大蛋糕。"
      },
      {
        "question": "如何评价何同学新视频《我们做了一台中文打字机…》？怎样从技术角度解读该打字机？",
        "answer": "明快打字机解决了两个难题：如何在若干次操作内检索汉字，以及如何用机械结构实现它。\n前者很难，难在汉字之多，但只要愿意花费时间编码并非不能攻克；后者更难，在纯\n机械时代\n的末期也是难于登天。\n而何同学两个问题都闪烁其词避开了，我的评价是不如给大家表演一个后空翻来得实在。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "huang liu",
    "headline": "",
    "details": {
      "所在行业": "互联网"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "为什么中国会是世界第一粮食进口国？",
        "answer": "因为某个进去的前农业部长搞出来的，加入WTO之后，大量进口美国大豆也是一个条件，结果就是中国的油料和蛋白质大量依赖进口，实际上并不安全。\n中国最完美的粮食安全，应该是本土自主粮食肉类基本管饱，鸡肉猪肉管饱，进口可以大量的吃牛肉牛奶，战争时候牛肉改为鸡肉就行了，这样即使不打仗，中国的市场议价权也很大。\n中国草原面积世界第一的水平，完全可以支撑巨大的牛羊肉和乳制品，养殖并不是让牛吃草原的草，美国澳大利亚巴西，都是草原圈养然后耕地种植饲料草生产各种牛肉。牛和猪是不一样的，牛吃草，各种秸秆，猪只能吃粮食玉米红薯之类，牛反而比猪更为节省耕地一些。\n中国其实根本就不用什么牧草，水稻小麦玉米秸秆就有8亿吨，这个养牛，足够养活1，2亿头牛，生产2，3亿吨牛奶了，印度巴基斯坦都是靠秸秆养牛，人均牛奶都是中国的五倍，不仅提供大量蛋白质也提供大量的黄油，完美替代了进口大豆，中国一样也可以。\n谁能解决秸秆变肉变奶的问题，谁就是当代袁隆平，中国几亿吨秸秆全部都烧掉了，太可惜了，牛吃的是草，挤出来的是奶，产的是肉，牛粪也可以肥田的作用。\n用秸秆8亿吨，再腾出来3亿亩耕地，加上盐碱地坡耕地林下面积，种植苜蓿草巨菌草等牧草，足够人均30公斤牛肉300公斤牛奶，赶上发达国家水平了。这个产值拉起来，足够让中国农业产值翻倍。"
      },
      {
        "question": "如果孙兴慜是中国人，他能加到国内一线女明星的微信吗？",
        "answer": "现成的例子啊，当年高峰，什么水平的人物？国足也就是二号前锋还不算，地方队国安队和前卫环岛队前锋，他老婆是谁知道吗？那英又鸟。\n而且当时整个社会舆论，都是说那英高攀了高峰，高峰要选的人，可以说比那英多多了，当时重庆北京上海的各种女球迷都是围着他训练场，然后一堆的疯狂的喊高峰我爱你。\n那英当年是什么地位就不用我说了吧，绝对的一线明星。\n如果真的有\n孙兴民\n级别球星，国足最大腿欧洲的先锋，就是迪丽热巴唐嫣这样的人，那么可以肯定的说都会觉得是女的高攀。韩国那边的黄义助，找的女朋友都是\n朴孝敏\n这种级别。\n橄榄球GOAT布雷迪找的是\n邦辰\n，C罗是伊莲娜，也算是一线模特高收入了，其实还是男方强势，这个其实都很好理解。"
      },
      {
        "question": "2025年房价会暴涨吗？",
        "answer": "记住，现代社会动员最高就是4年，到了第三年就开始各种扯皮。\n一战就是四年，二战抛开中国也是四年，美国南北战争四年，乌克兰现在快三年，已经要撑不住了。\n当年的口罩，也是3年就顶不住。\n所以关于房价空头多头对抗，最高最高也就是4年，到了第三年就开始各种扯皮。从2021年到2022年开始的房价下跌来说，现在已经是两年多了，三年就要到了。\n只要再坚持一年，房价一定是崩盘结果，现在各地的法拍房经营贷已经是各种暴雷了，重庆成都哀鸿遍野，后面如果下去最后房价一定是彻底的崩溃掉。\n这个时候千万别有什么工贼出来，\n郑渊洁\n当年的童话就有，鸡反抗人类，都不生鸡蛋了，这一下子把人给吓坏了，把唯一一个鸡蛋的母鸡供起来，各种荣誉发，结果其他鸡也最终忍不住了也开始各种生鸡蛋，最后就忍不住了，又开始生鸡蛋，然后人类又开始大量吃鸡肉了。\n现在只要抗住了，后面30年你的人生都会非常的轻松。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "汤姆是玛丽",
    "headline": "",
    "details": {},
    "qas": [
      {
        "question": "有哪些特别好看的悬疑类故事？",
        "answer": "村里死了个人。\n她死后，每天晚上都在村子里游荡。\n「死人巡村」是我们村独有的异象。\n见过这种异象的人，活着的，没剩几个。\n「晚上一起去看鬼，」张君豪威胁我们，「谁不来，弄死谁。」\n1\n惨白的月光，落在荒凉的乡村小路上，像铺了一层霜。\n土路延伸出去，半道儿，黑暗张嘴将它吞进肚子里。\n我们四个人躲在干涸的沟渠里，冒出一截脑袋，露出一双眼睛，盯着路口。\n那里夜很深，月亮照不进去。\n「来了！」\n张君豪兴奋地喊了一声。\n一抹刺眼的红突兀地出现在视野里。\n那是一个红衣女人。\n她叫燕子。\n已经死了。\n下葬那天，二强哥亲自给她换上红色碎花连衣裙。\n那是她生前最喜欢的一条裙子。\n我们躲藏的地方，是死人巡村的必经之地。\n燕子姐早晚会途经我们身边。\n恐怖片里的女鬼总是长发遮脸，看不见容颜。\n她也披头散发，但，她抬着脑袋，凝视前方，不闪不避，以至于轻易能看清她的脸。\n脸颊往里凹陷，显得颧骨很高。\n眼睛大睁着，没有眼白，只有黑色满瞳。\n最叫人不适的，是她的脸色。\n煞白。\n像糊了一层墙灰在脸上。\n一看之下，诡异得令人起一身鸡皮疙瘩。\n我只坚持看了两眼，就吓得收回视线，心里一万个后悔，不该害怕被张世豪刁难，硬着头皮来看女鬼。\n现在好了，要是被发现，还能有活路吗？\n我额头全是冷汗，在心里疯狂祈祷燕子姐赶紧走过去，千万别发现我们。\n风吹得红裙飘摇，燕子姐过来了。\n她经过我们身边，然后，慢慢走远。\n难以置信，祈祷竟然管用！\n我不由得长舒一口气，感觉像在鬼门关走了一圈。\n正当暗自庆幸有惊无险时，身旁的张君豪突然站了起来。\n「怂包！看我的！」\n他似乎嫌不够刺激，随手捡起地上的土块儿，瞄准燕子姐的背，用力砸过去。\n「嗙——嗙——嗙——」\n土块滚出三声响。\n在燕子姐回头前，张君豪敏捷地缩回沟渠里。\n他躲在沟渠里，朝我们挤眉弄眼，一脸贱笑。\n我们错愕不已，等反应过来，简直恨不得撕了他！\n然而，此时此刻，谁也顾不上跟张君豪较劲。\n土块掉地后，四周恢复死一般的寂静。\n没有人敢探头出去看。\n我将后背死死抵在凹凸不平的沟渠上，沟壁又冷又硬，硌得后背生疼，可是，谁也顾不上这点不舒服。\n大家面如土色，在心里疯狂咒骂张君豪，冷汗出了一身又一身。\n「哈哈哈~她早走啦！」\n不知什么时候，张君豪大喇喇站在我们面前。\n他叉着腰，放肆嘲笑。\n那副有恃无恐的模样，就好像…根本没有什么东西值得惧怕。\n我们狐疑地探出脑袋一看。\n乡野空旷，放眼望去，赤条条的泥巴路上，空无一人，哪里还有那道恐怖的红色身影?\n2\n「我要回去了。」徐小白咽了咽喉咙，说出这句话。\n我和吴倩倩早就不想继续留这儿。\n徐小白一说要走，我们立马赞同。\n张君豪见状，只好不爽地跟上来。\n他一路阴阳怪气嘲笑我们胆小没用。\n只他一个人讲话，声音飘荡在空寂的黑夜里，听上去突兀又刺耳。\n突然，吴倩倩压低嗓音问我们：「你们有没有听到什么声音？混在、混在张君豪的声音里……」\n我和徐小白背脊骨发凉，竖起耳朵一听。\n「是高跟鞋的声音。」徐小白颤声道。\n我也听到了。\n那声音很轻，啪嗒啪嗒，就像一个穿高跟鞋的人不紧不慢跟在我们身后。\n「燕子姐下葬的时候，二强哥给她穿了高跟鞋……」\n恐惧像一双无形的大掌，紧紧攥住了我们的心脏。\n偏偏这时候，身后伸出来一只手突然抓住我的肩膀。\n「啊！！！」\n我大声尖叫着，弹射出去。\n跳远了，才敢回头看。\n「哈哈哈~」张君豪捧着肚子，笑得前仰后俯，「吕子行，你是不是吓尿了？哈哈哈哈~」\n我脑子轰的一声，根本听不到他在说什么，只恐惧地盯着他身后。\n他自以为恶作剧得逞，笑得好不得意，殊不知，在他身后，一袭红衣的燕子姐离他仅有五步之遥。\n除了张君豪外，其余人全都看见了。\n吴倩倩最先承受不住，啊啊尖叫着，扭头就往家的方向跑。\n我和徐小白也吓够呛，扔下张君豪，屁滚尿流逃回家。\n爷爷奶奶早就睡下了。\n院子大门是关着的。\n我砰砰敲门，惊醒了熟睡的二老。\n他俩披着外衣，打开门，看见是我在门外，直接傻眼。\n自从发生「死人巡村」的事后，家里的大人就不准小孩儿晚上出门。\n爷爷奶奶是亲眼看着我睡下才放心回屋睡觉的。\n他们万万想不到，我竟然胆大到，趁他们睡着，偷偷翻墙出门。\n爷爷盛怒。\n我眼睁睁看着他的怒火直达头顶，气得脸红脖子粗，又硬是压下来，一声不吭。\n他和奶奶的目光越过我，落在我身后，就像……我身后跟着什么东西。\n这一刹那，我背脊发凉。\n我不敢回头，脸上的表情比哭还难看。\n奶奶扯了两下爷爷的衣袖，低声说：「先让孩子回家。」\n爷爷脸色冷酷，看了我好几眼，似乎在考虑是否让我进屋？\n我从未想过爷爷会犹豫，他平时很疼我的。\n我害怕极了，眼泪汪汪瞅着爷爷，想开口求他。\n爷爷察觉我的意图，一把捂住我的嘴，冲我直摇头。\n我当即噤声，不敢再发出一丁点儿声音。\n3\n爷爷捂住我的嘴，扯着我，将我往屋里带。\n奶奶则在我踏进门的一瞬间迅速甩上大门。\n大门嘭地一声关上，吓得我抖了抖。\n「别说话！回屋就睡，当自己是死人！如果做不到，我们全家跟着你一起死。」\n我被推进房间，踉跄两步，站稳后回头，看见爷爷退出我的卧房，缓缓将卧房门关上。\n他什么都没说，但，我清楚地看见了他眼中的凝重。\n「笃——笃——笃——」\n门刚一关上，门外立刻响起敲门声。\n我的心霎时揪紧。\n谁在门外？\n是爷爷吗？\n「笃——笃——笃——」\n敲门声变得急促，仿佛催促我开门。\n我心里很慌，不知道该不该开门？\n情急之下，我抬手捂住耳朵，将敲门声隔绝在外，努力逼迫自己沉下心来，仔细想。\n门外不可能是爷爷奶奶！\n如果是他们的话，有什么话不能隔着门说，非得这样敲？\n我脑中不由得浮现，一袭红衣的女人，直挺挺站在门前，面无表情拿手敲门的情景。\n我吓得哆嗦，拖着腿战战兢兢爬上床，掀开被子，把自己裹进去。\n「笃——笃——笃——」\n「笃——笃——笃——」\n敲门声一直在耳边回荡，整整一夜，片刻不停。\n我一夜没敢合眼，被子里又闷又热，也没敢把脑袋探出去换口新鲜空气。\n直到被子被人一把掀开，我满头大汗，抬头看见爷爷肃穆的脸。\n下一秒，爷爷被挤到一边，奶奶满眼心疼，跟我说：「乖孙，没事了。」\n我浑身一软，如烂泥般瘫在床上，精神还没彻底放松下来，就听爷爷说：「吴倩倩死了。」\n啥？\n我以为自己听错了，好半天，脑子转不过来。\n「你们招惹了她，她自然要跟着你们回家。」\n「吴倩倩的家里人没让她进家门，今天早上，在她家门外，看到了孩子的尸体。」\n不！\n怎么会是吴倩倩？\n我以为要死也是张君豪！\n他才是罪魁祸首！\n一切都是他害的！\n爷爷带我去了吴倩倩家。\n他们家办起丧事，挂白幡，布灵堂。\n因为吴倩倩的死，我们四个昨晚干的坏事，全村都知道了。\n村长大怒。\n张君豪首当其冲挨了一顿打。\n打得不凶。\n毕竟张君豪是村长的宝贝大孙子，即便犯了大错，也只是做做样子教训他一下罢了，实际上，根本舍不得下狠手。\n我们仨齐刷刷跪一排。\n张君豪看起来皮不疼肉不痒，还是那副死皮赖脸的老样子。\n各家长辈都到了。\n他们请来白巫，询问该怎么办？\n「按规矩办。」白巫苍老得像一截枯木，说一句话，喘两口气。\n他给出明示，让起灵堂，办丧事。\n我们三个吓得屁股都夹紧了，以为白巫的意思是把我们一起打死。\n家里长辈不废话，一人上前揪一只衣领，把我们各自拽回家。\n稍后，我们家也布起了灵堂，白幡挂起来，香烛烧起来。\n我的黑白照片堂而皇之摆在堂室正中央。\n一口空棺材抬进家门，是专为我准备的。\n奶奶做了好吃的，端到我面前，问我：「孙儿，你还有什么心愿？」\n我人都吓懵了，哭着求我奶说：「奶，我知道错了，我不想死。」\n奶奶牛头不对马嘴地说：「乖孙，多吃点儿东西，才有力气第一个跑回家，记得了吗？」\n爷爷狠狠瞪了奶奶一眼。\n奶奶心虚地擦干眼泪，又来哄我吃饭。\n爷爷气汹汹把她赶到一边去：「哭什么哭？就算死，也是他咎由自取！」\n我自知犯了错，爷爷骂什么，我都受着，没敢反驳一句。\n4\n临到傍晚，白巫拄着拐杖，进我家大门。\n他让我躺进棺材里。\n我惴惴不安躺进去。\n爷爷亲手盖上棺材。\n棺门一盖，里头一片漆黑。\n不知道你们有没有躺在狭小密闭空间里的经历？这是我第一次体验。\n哪怕理智上，我清楚地知道，棺材里面残留的氧气足够我呼吸，可，心理上的巨大压抑，令我感觉呼吸困难。\n我能听到自己的心跳声，很大，像装了扩音器。\n我觉得热，浑身都在冒汗。\n我甚至怀疑，是不是有人在棺材底下烧了火，打算把我烤死在里面。\n惊慌失措，胡思乱想之际，我听到了白巫的声音。\n他似乎在吟唱着什么，声调时而高亢，时而低吟，听上去像古怪的疯言疯语。\n可，偏偏是这样的疯言疯语，对我是有效的。\n我没那么紧张了，反而昏昏欲睡，眼睛一闭一闭，快要睡着时，突然，棺材门被重重敲了三下。\n「吕子行，鸡叫的时候，记得跑回来！」\n话音落地的瞬间，棺材门被人推开，有天光透进来。\n已经是晚上了。\n悬挂在夜空的，是月亮。\n我懵懵懂懂坐起身，率先看见爷爷。\n棺材门是他推开的。\n他还臭着脸，生我的气。\n奶奶挤在他身旁，鬼鬼祟祟，探头探脑。\n奇怪，他们都没看我，反而全都盯着棺材里看。\n我好奇地扭过头去。\n这一望，吓得我魂飞魄散！\n棺材里，躺着一个我，姿势端端正正，好像死了一样。\n我，死了？\n这个念头刚一浮现，我就完全无法思考了。\n「吕子行！出门巡村了！」\n随着白巫一声令下，我几乎不受控制地从棺材里爬了出来。\n白巫那双浑浊的眼睛，泛着奇异的精光。\n他没有看躺在棺材里的那个我，而是直直盯着我。\n他能看见我！\n我差点儿感动地哭出来，但，白巫丝毫不在意我的感动，他嫌我磨磨唧唧，厉声朝我喝喊道：「还不快出门？！」\n声音惊雷似的在我耳边炸开，带着不容反抗的威严气势。\n我感到发自内心的恐惧，当即不敢再耽搁，麻溜地走出门去。\n没想到，徐小白和张君豪竟然等在我家门外。\n看见我，张君豪难得没有平常那么张扬，反倒是徐小白问我：「你家里人有没有叮嘱你什么？」\n「白巫叮嘱我，听到鸡叫，赶紧跑回家。」\n徐小白点点头：「哦……」\n张君豪上前刨了刨徐小白的脑袋：「徐小白，你家跟白巫走得近，白巫叮嘱你啥了？」\n徐小白道：「跟吕子行一样，白巫让我听到鸡叫，赶紧跑回家，不然，等天大亮，我们的魂魄回不去身体里就什么都完了。」\n「就这？」张君豪似信非信，从鼻子里哼出一口气，「你要敢骗我，看我弄不死你。」\n徐小白缩了缩脖子不讲话。\n按照村里留下的古老规矩，倘若有人冲撞了巡村人，唯一抚平怒火的办法，就是陪她一起巡村。\n白巫召出我们三个的魂魄，是为了让我们去找燕子姐。\n我们仨乖乖来到燕子姐下葬的番薯地，刚到不多久，燕子姐的鬼魂从坟墓里爬出来。\n她还是和昨晚上看到的一样，浑身上下露在外的肌肤白得没有一丝血色，脸颊凹陷，黑色的眼珠子，直勾勾盯着前方。\n她似乎并不在意我们三个，脑袋都没往我们这边偏一偏。\n但，我们很在意，一个个瑟缩着往后躲，没人敢靠近她。\n可，总这么躲着，是行不通的。\n张君豪杵了徐小白一拐子，意思很明显，叫徐小白打头阵。\n徐小白敢怒不敢言，憋屈地咬着牙，被张君豪强行推到了最前面，成为跟在燕子姐身后的第一个人。\n解决完徐小白，张君豪看向我。\n不用他动手，我自觉排在徐小白身后。\n见我这么识趣，张君豪满意地哼了哼。\n他排我身后，是第三个，距离燕子姐最远，也最安全。"
      },
      {
        "question": "有没有细思极恐的短文恐怖故事？",
        "answer": "室友偷偷申请换寝室。\n我好奇问她：「为什么换寝室？大家相处得不挺好吗？」\n她干笑两声：「那个…别的寝室邀请我了……」\n说这句话时，她埋着脑袋，声音颤抖，不敢看我。\n反观她跟其他室友说话时，身体姿态明显放松许多。\n我心里咯噔一下：「是不是我哪里做得不好，让你在寝室住着不舒服？」\n「不是！没有！怎么可能呢！」室友惊慌失措地否认，「你不要多想，跟你没关系，真的！」\n1\n得知王雅芝要搬寝室的消息，室长洛铭心想组织大家吃最后一顿散伙饭。\n王雅芝连连摆手拒绝：「不用了，不用了，不用这么客气，又不是见不着面了。」\n我心里很不是滋味，问王雅芝道：「为什么换寝室，大家相处得不挺好吗？」\n听到我的声音，王雅芝的身体微不可察地抖了一下。\n她干巴巴笑两声：「那个…别的寝室邀请我了……」\n她埋着脑袋，装作很忙的样子，没抬头看我。\n反观她跟其他人说话时，身体姿态明显放松许多……\n我心里咯噔一下：「雅芝，是不是我哪里做得不好，让你在寝室住着不舒服？」\n王雅芝刷一下抬起头来，近乎惊恐地看着我，一个劲儿摇头：「不是，没有，怎么可能！」\n「\n温寻\n，你不要多想，跟你没关系。」\n「真的！」\n王雅芝当天就急匆匆搬走了。\n别说散伙饭，她连话都不愿意跟我们多说。\n「你们不觉得很奇怪吗？」我问，「雅芝怎么好像很怕我似的？」\n室友胡绝响没好气道：「别管她，忒没良心了，连一顿散伙饭都不愿意跟我们吃，搞得好像我们欺负她似的。」\n洛铭心也一脸悻悻：「怪我自作主张，她都没说要吃散伙饭，我干嘛上赶着提出来，搞得现在大家都尴尬。」\n「不怪你，」胡绝响安慰道，「咱们寝室只有王雅芝的作息时间跟我们三个不一样。」\n「我们九点睡，她喜欢熬夜。」\n「我们都睡了，她也不好意思开灯。」\n「其他寝室都睡得晚，不存在早睡的问题。」\n「她搬走了也好，大家都更自在。」\n2\n如胡绝响所言，王雅芝搬走后，我们寝室的作息时间变得更加和谐。\n基本上入夜九点，其他寝室还在疯笑打闹，我们就已经收拾完毕，打算关灯睡觉了。\n然而，某天，洛铭心忽然问我：「温寻，你昨晚什么时候回来的？」\n「啊？」我被她问得莫名其妙，「我不是吃完晚饭就回来了吗？」\n洛铭心道：「我是说你后来离开寝室。」\n我丈二和尚摸不着头脑：「后来？没有啊，我洗完澡就睡了。」\n「你九点以后，没有出去过？」洛铭心的声音变得奇怪。\n我不知道她为什么这么问，不过，还是回答道：「对啊，我睡眠质量一向很好，晚上不起夜，一觉睡到大天亮。」\n「你确定吗？」洛铭心的脸色很难看。\n我察觉不对劲，反问她：「怎么了？」\n她盯着我看了一会儿，尔后，飞快移开目光，道：「没事。」\n她嘴上说没事，可，自从问完我以后，她显得魂不守舍，时不时偷看我。\n我一去逮她的目光，她就立刻假装很忙。\n我被她奇怪的态度，搞得心里发毛。\n晚上，我难得睡不踏实，做了一场噩梦，满头大汗地醒来。\n寝室里黑漆漆的。\n天还没亮。\n不知道几点了？\n我还想着刚刚的噩梦，心脏跳得很快，突然，我感觉床尾有人，扫眼看去，赫然看见洛铭心踩在我的床梯上，半截身子钻进我的蚊帐里。\n她脸上的表情呈现古怪的夸张，正恐惧地盯着我。\n「啊！！！」\n我吓得惊声尖叫，一个翻身，从床上弹坐起来。\n「啊啊啊！！」\n更加惊恐的叫声，从洛铭心嘴巴里传出。\n紧接着，哐当一声巨响。\n她从我床上摔下去，砸地板上。\n我和胡绝响连夜将洛铭心送去医院。\n医生检查说：「不严重，就是扭伤了腿，正正骨就好了。」\n洛铭心却要求医生给她开个CT，好好检查检查脑子。\n我问洛铭心：「你半夜偷偷爬我床上干什么？」\n她顾左右而言他，不回答这个问题。\n从医院回来的当天，洛铭心便偷偷去找辅导员申请换寝室。\n辅导员约我和胡绝响谈话。\n「温寻，」她意有所指地提醒我道，「不要光顾着奖学金，而忽视跟其他同学的相处，寝室关系也需要用心维护。」\n「曾姐，你什么意思？」胡绝响听出辅导员话里的不对劲，义愤填膺道，「温寻还不够意思吗？知道王雅芝家庭条件不好，她把助学金让给王雅芝，自己努力去挣奖学金，她有什么错？」\n「要说有错，得问问洛铭心吧！」\n「她为什么半夜爬温寻的床？」\n「她想干什么？」\n「凭什么她连一个解释都没有？就凭她把自个儿摔了？」\n辅导员横了胡绝响一眼，像是懒得搭理她，放软语气，只劝我道：「温寻，一个人申请换寝室，可能是那个人的原因，但是，一个两个都申请换寝室，可能我们就需要从自己的身上找找原因，你明白我的意思吗？」\n「曾姐，」我直截了当问，「她们是因为我才换寝室的吗？」\n「她们没有明说，」辅导员稍作沉默，「可是，她们提到你的时候，态度一致的古怪。」\n「好，我知道了，我会好好反省的。」\n「反省什么呀？」从辅导员办公室出来，胡绝响抱着胳膊，一脸不爽，「曾姐就知道捡软柿子捏。」\n我没接话。\n我注意到辅导员的用词。\n她说的是「古怪」。\n最近接二连三发生的事，也让我有相同的感觉。\n我有心想找洛铭心和王雅芝聊一聊，奈何她俩将我拉黑了，我发去的消息后面是醒目的红色感叹号。\n我趁上课时间去找她俩。\n她俩总是假装跟别人聊天，刻意忽视我的存在，态度极其冷淡。\n几次热脸贴冷屁股后，我只好选择放弃。\n3\n胡绝响家离学校近。\n她每周都回家过周末。\n她一走，寝室只剩我一个人。\n九点，我和平常一样，准时睡觉。\n也不知睡了多久？锲而不舍的电话铃声将我吵醒。\n我迷迷糊糊摸起手机，一看时间，夜里十一点，来电人胡绝响。\n这么晚来电，该不会有什么急事吧？\n我快速接起电话：「喂？响，怎么啦？」\n「你可以啊，温寻！」胡绝响兴奋的声音从电话另一端传来，「姐们，没想到，你背着我，吃这么好？」\n我一头雾水：「什么？」\n「还装！」\n胡绝响发来一张微信照片。\n我点开一看，赫然睁大眼睛，瞌睡虫全部跑光光。\n照片里，校草和我亲密搂抱，姿势要多暧昧有多暧昧。\n我脑袋一阵发懵。\n我本人此刻不是正躺在寝室床上吗，什么时候跟校草抱一起了？\n「你这张照片什么时候拍的？」回过神来，我第一时间询问胡绝响。\n「刚拍的！温寻，别装了！我都看见你了！」\n「响，我在寝室，你看到的女生不是我。」\n「怎么可能！」胡绝响斩钉截铁地反驳，「就是你！长相、发型、衣服、鞋子、包包都一模一样。」\n我思索一秒：「我和你正在通电话，那个女生呢？她也在接电话吗？」\n胡绝响的声音一滞。\n她后知后觉道：「对哦~她好像没有接电话！等等，我过去看看她到底是谁？」\n言毕，电话挂断。\n我焦急等待着胡绝响再打过来。\n等了很久，没有动静。\n我想了想，主动打去电话。\n电话响了几声才接通。\n我开口问：「响，发现什么了吗？」\n对面死一般沉默，良久后，才听到胡绝响支吾出一个字：「你……」\n她的声音在颤抖。\n仅仅只说了一个字，她便啪嗒挂断了电话。\n我从中听出了落荒而逃的味道。\n我反拨过去，电话再没接通。\n我发微信询问，没有回复。\n我不免担心起胡绝响的安危来。\n「响，你还好吗？」\n「看到消息，无论如何，回复一条。」\n然而，无论我发什么消息，始终联系不上胡绝响。\n这一晚，我魂不守舍。\n好在隔天便是周日，我以为能盼到胡绝响回校，不曾想却先一步收到辅导员打来的电话。\n她气急败坏：「温寻，我说的话，你是不是没放心上？我不是上次才教过你，要用心维护寝室关系吗？」\n我心中升腾起不好的预感。\n果不其然，辅导员下一句便是：「胡绝响今天来办公室找我，她也要申请换寝室！你俩感情不是挺好吗？现在这是闹哪一出？」\n我匆匆赶去辅导员办公室。\n辅导员滔滔不绝训我。\n趁她训累了，去上厕所的间隙。\n我偷偷用她的电脑微信，给胡绝响、洛铭心、王雅芝各发去一条消息，通知她们换寝需要填一个表格，让她们立刻来办公室。\n发完消息，我删除聊天记录，又将她们三个的号设置成消息免打扰，以免被辅导员发现我的小动作。\n干完这一切，我飞奔去一楼蹲守，成功将她们三个截胡。\n我曾无数次企图跟她们沟通，但，每次只要我一出现，她们拉着别的同学就走，根本不给我说话的机会。\n现在，我把她们仨堵在一起。\n「我只想知道到底发生了什么事？你们为什么全都避着我？」\n面对我的质问，她们各自撇开脸，不愿意回答。\n「我们同学这么久，如果我有什么做得不对的地方，能不能请你们告诉我？这样被大家孤立，我心里真的很难受。」\n我说着说着，眼眶红了。\n胡绝响偷偷瞄我一眼。\n看得出来，她有些许不忍心。\n「响，咱们寝室，数我俩关系最好，我不知道为什么你突然不接我电话，不回我消息，明明前一天我们都还好好的……是跟那个女的有关吗？」\n她们一听「那个女的」，齐齐变了脸色。\n「你们能不能告诉我到底发生了什么事？我不想一个人被蒙在鼓里，拜托你们！」\n我恳求的目光，一一在她们身上停留，最终落在胡绝响身上。\n胡绝响显得很纠结，眉毛狠狠皱起，嘴唇抿了又抿。\n「响，我只是想知道发生了什么事？」我将语气放得很低很低。\n胡绝响脸上闪过不忍，她一咬牙，似乎豁出去了。\n「温寻，你知道那天我追上去，看见什么了吗？」\n————————————————\n【本文已完结】\n指路专栏链接："
      },
      {
        "question": "有没有超级好看的古言小说？",
        "answer": "我家柴房里藏了一个身受重伤的男人。\n他长得极为白净，笑起来有两个酒窝，说话也温温柔柔。\n我存了私心，想先治好他的伤，再问问他，愿不愿意跟我一起过日子？\n隔壁的五妹发现我每天鬼鬼祟祟进出柴房，起了疑心。\n趁我不注意溜进柴房里看我到底藏了什么好东西？\n我赶去阻止时，正好看见男人从背后捂住五妹的嘴，拿刀割裂她的脖子。\n五妹的血喷在我脸上。\n男人的笑，沾了血，依然温温柔柔。\n「嘘……」他将食指竖在嘴边，示意我别出声，「八籽，我说过，不能让人发现我。」\n「不听话的人，会被割脖子。」\n「你会听话的，对不对？」\n1\n五妹渐渐不再挣扎。\n罗御松开手。\n她的尸体软绵绵倒在地上，眼睛依然睁得很大，死不瞑目。\n我的尖叫，在脑海中，形成爆鸣。\n然而，事实上，溢出喉咙的，只有短促的一声模糊音调。\n在罗御那双微笑的眼睛看过来时，巨大的惊恐让我发不出一丁点儿声音。\n罗御很满意。\n他缓慢踱步到我跟前，用那双杀死五妹的手，轻轻拍了拍我的脑袋。\n我看见他脸颊上绽放的酒窝，双眼一黑，吓晕在地。\n当我再次醒来，入目便是五妹那张失去血色卡白的脸。\n我吓得从地上弹坐起来，手脚并用，倒蹬着后退。\n「噗嗤——」\n头顶传来轻笑。\n我张眼望去。\n罗御从怀里掏出一个黑色瓶子，他半蹲在五妹的尸体旁边，扯开瓶盖，将瓶子里的黑色粉末往五妹身上倒。\n粉末沾在五妹身上，发出难闻的气味。\n几分钟后，地上的五妹化为一滩黑水，连同她的衣服一起消失得无影无踪。\n我狠狠咽了口唾沫。\n罗御用两根手指头拎着黑瓶，在我眼前晃了晃。\n他弯腰，鼻尖几乎与我顶在一起，问我道：「想不想要？杀人越货，毁尸灭迹，好用得很。」\n我拼命摇头，眼泪摇晃着往下掉。\n罗御挑挑眉，蹲在我跟前。\n他的手指很长，又细又白，跟玉石店柜台里展示的最最上等的琼脂白玉似的。\n今天之前，我还一度想着，要是罗御答应跟我一起过日子，地里的农活儿万万不能让他干。\n粗活儿、累活儿都是我的，他只要好生歇息着就成。\n我来养着他，给他最好的，不叫他苦着累着，就像养一枚珍贵的玉。\n然而，此刻，罗御用他那极好看的手指，拂去我的眼泪。\n「哭什么？」他道，「死的又不是你。」\n「不过，」他话音一转，「若是再叫人发现我藏在此处，我先杀你爹、再杀你娘，然后杀你弟弟妹妹……让你亲眼看着他们死，最后再像刚刚那样割断你的脖子，如何？」\n「不不不，不会再有人发现，我保证。」我害怕地抓住他的手指，一个劲儿摇头，连声保证，浑身颤抖。\n「真乖！」罗御道，「八籽是我的救命恩人，我当然信你。」\n2\n隔壁的婶子到处找五妹。\n她不知道，五妹已经遇害了。\n我不敢告诉她真相，怕真相会给所有人带去杀身之祸。\n原先，我以为罗御是落魄人家的公子。\n毕竟，他看上去温文尔雅，说话彬彬有礼……\n即便受了那么重的伤，也总是唇角含笑，从不乱发脾气。\n我想，他也许经历了人生的不顺遂，遭受欺凌，才流落到我家柴房里来。\n他说不能让人发现他的踪迹。\n我当然晓得厉害，偷偷照顾他，一丁点儿风声都未走漏，连我爹娘弟妹都不晓得我在柴房里藏了个男人。\n我生怕他被仇家寻到，怕他被抓走，再被欺负。\n而今，我不再抱有如此天真的想法。\n我后知后觉意识到，罗御绝非善类，我们这样的农家户压根儿招惹不起。\n我甚至不敢给五妹伸冤，还要跟往常一样小心翼翼地照顾男人吃喝。\n半月后，我和往常一样偷偷摸摸去柴房送饭。\n一进屋，一把锋利的剑刃架在我脖子上。\n我倒吸一口凉气，吓得直接闭眼，又忙不迭小声喊：「别动手，我、我自己人。」\n「噗嗤——」\n是熟悉的笑声。\n我缓缓睁眼。\n罗御坐在柴火堆上，盯着我，笑得放肆。\n拿刀架着我脖子的，是一个从未见过的冷面男。\n「罢了，留她一命。」\n随着罗御发话，冷面男的剑干脆利落回鞘。\n我吓出一身冷汗，差点儿瘫坐地上。\n罗御撑着脑袋笑：「毕竟是第一个要养我的女人，就这么杀了，怪可惜。」\n冷面男默默退到一边，一言不发。\n「走吧，是时候回去了。」\n罗御起身。\n冷面男为他拉开我家的柴门。\n他迈步往外走，经过我身边时，停下脚步，偏头看向我。\n我瞬间立正，后背紧贴墙壁，呼吸暂停，恨不得隐身。\n「八籽，我猜，你现在巴不得赶紧送走我这尊瘟神，最好生生世世不再相见？」\n「对不对？」\n他俯身过来，挨我极近。\n那双含笑的眼睛灼灼盯视着我，似乎执意要一个答案。\n「没、没想生生世世那么远……」我硬着头皮，抖抖嗖嗖说完话。\n「那好，」罗御弯起嘴角，露出一抹笑，「那就这一世不见。」\n「倘若再叫我遇见你，我便……」\n他伸手轻轻在我脖子上划了一下。\n意思不言而喻。\n我当即一个哆嗦，鸡皮疙瘩直蹿头顶。\n罗御收回手，轻笑着，大步流星，踏门而去。\n我一眼不眨地盯着看，看他高大的身影，在院门外翻身上马，拍缰疾行而去。\n终于长长舒出一口气。\n3\n三年后，阿弟进京赶考。\n爹娘同我商议，让我陪同阿弟一起进京。\n「你三叔回信说，可以在春风楼给你安排一个活计，你同你阿弟互相有个照应。」\n阿弟涉世未深。\n我做姐姐的理应多加照拂。\n我当即答应下来。\n待得行李收拾妥当，我和阿弟告别家人，一路北上。\n且不说路程颠簸。\n抵达京师后，我与阿弟先找客栈落脚。\n客栈紧俏，学子们全挤到京师，价格水涨船高。\n阿弟自是需要静心复习，我则马不停蹄赶往春风楼寻三叔。\n不曾想那春风楼却不是个正经地方。\n我一去就叫人给绑了。\n「长得倒也不错，」楼里的老鸨掐着我的下巴，抬起我的脸来，仔仔细细打量，满意地对三叔道，「货不错，下去领赏。」\n我那三叔躬着身子，诺诺答是，兴高采烈走了。\n他一走，老鸨便开始教我规矩。\n我老老实实听着。\n她说啥，我都点头。\n她反倒新奇起来：「你倒是个识趣儿的，我这楼里不乏寻死觅活的新雏，吃过我的调教手段，没人挨得住。你如此乖觉，倒也省得吃一番苦头。」\n我道：「妈妈说得对，我认命一向认得快。」\n老鸨当天就给我穿上了露胳膊露腿儿的衣服，还请当红娘子来教我，说我乃是可造之材，有意将我打造成下一个头牌。\n我学得特别卖力，甚至让老鸨派人去客栈给弟弟传话，说我忙于活计，暂不回客栈，让他安心备考，不必为我担心。\n当红娘子想要赎身，需得找一个人接替她的位置，不然老鸨舍不得放人。\n为此，她对我可谓是悉心调教。\n我学了一肚子乌烟瘴气的东西，临到老鸨验收成果那日，我穿着丁零当啷的风尘衣，做足了想要好好表现的派头。\n老鸨对我没那么强的戒心。\n派来看管我的人，只有两个丫头。\n她俩看管我有段时日了，也铁了心的以为我不会跑。\n我早已洞悉她俩的性子。\n一个野心勃勃，一个胆小怯懦。\n我让胆小的那个去给我买香膏，点名一定要某一款，信誓旦旦称必得是那一款香膏才能为我今日添风采。\n她不敢耽搁，慌慌张张去了，生怕买回来晚了，耽搁我亮相，遭老鸨责骂。\n我又撺掇野心勃勃的那一个，让她快些回房打扮，待会儿陪我一起亮相。\n「我瞧着你模样不比我差，好生打扮一番，指不定能入贵人眼。」\n这丫头一听，眼睛都亮了：「娘子不介意我抢你风头？」\n「有何好介意的？」我满不在乎道，「只望妹妹你若飞黄腾达，莫要忘了姐姐我的提携。」\n她连声答好，兴冲冲打扮去了。\n4\n支使开这两个，我照平日里规划好的逃跑路线，沿着墙根儿溜。\n原本万无一失的，坏就坏在，溜到墙根儿角，撞见一对儿野鸳鸯。\n他俩瞧见我鬼鬼祟祟吓得哇哇大叫。\n我心道糟糕，怕是逃不了了，当即启动第二个计划，拔腿就往春风楼最高顶，那从不对外开放的禁地跑去。\n我打听过了。\n那个地界，无人敢踏足。\n偏那房间的窗户却是可以打开的，往外一跳就是热闹大街。\n我若摔死，算命不好。\n我若未能摔死，扯嗓子吆喝几声。\n京城脚下，又是大考将至的时节，逼良为娼这种事，总不能没人管吧？\n计划是老早就已盘算好的，当下我只管将两条腿甩得飞起。\n身后很快有人追撵上来。\n伴随老鸨气急败坏地叫骂声：「抓住她！死丫头！今儿就叫你尝尝老娘的厉害！」\n见我闷头往禁地冲，老鸨的声音变了：「拦住她！快！拦住她！」\n他们可拦不住！\n我嗖一下蹿过去，一鼓作气跑到顶楼，蛮牛似的撞开门，风风火火往里头闯。\n刚跑两步，我倏然停下脚步。\n屋内没有点灯，一排窗户大开着，窗外透亮的光照着一颀长的身影。\n他凭栏而立，听到身后响动，缓缓回过身来。\n于是，我俩都在对方的眼睛里看见了自己的影子。\n长剑一如当初那般熟练地架在了我的脖子上。\n我瞪大眼睛，往事清晰地浮现脑海，尤其是……他的指甲，从我脖子上，不轻不重划过去那一下。\n直到现在，依然头皮发麻。\n我呆了两秒，尔后，顾不得架在脖子上的剑，扭身就往回跑。\n看见身后跟上来的老鸨，我犹如见到亲生老母一般，扑到她身后，硬是躲了起来。\n老鸨的后牙槽咬得嘎嘣响。\n她噗通一声跪在地上，大喊：「太保饶命！」\n她一跪，缩在她身后的我，便整个儿暴露出来。\n我灵机一动，也跟着跪地大喊：「太保饶命。」\n那立在窗边的男人忽而笑出声来。\n他的声音，一如既往，温温柔柔，精准命中我道：「又见面了，八籽。」"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "汪周洋",
    "headline": "",
    "details": {
      "居住地": "现居深圳",
      "所在行业": "计算机软件",
      "个人简介": "工程师程序员"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "如何评价金马奖最佳纪录片《看见台湾》？",
        "answer": "非常牛批，希望大家都可以看见"
      },
      {
        "question": "为什么感觉现在的 bilibili 很没意思？",
        "answer": "因为消耗内容的速度远远大于生产内容的速度，主要指的优质内容\n你这个问题，同样可以问为什么现在知乎越来越没意思了\n现在的电影为什么越来越没意思了等等"
      },
      {
        "question": "为什么会有人觉得白切鸡不好吃？",
        "answer": "白切鸡好吃，但我不认为白切鸡比起豉油鸡，炒鸡，鸡煲，辣子鸡，大盘鸡，椒麻鸡，口水鸡，窑鸡，烧鸡，美式炸鸡，韩式炸鸡有什么高级的地方，每一种都好吃，每一种做法都应该用新鲜食材来做"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "江山情重美人轻",
    "headline": "请君暂上凌烟阁，若个书生万户侯？",
    "details": {
      "所在行业": "互联网"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "阿萨德迅速失败的原因是什么？",
        "answer": "不知道有没有人注意一个是，那就是很多人认为阿萨德政权之所以有统治叙利亚的合法性，那是因为所谓的世俗化。\n而问题恰恰出在了所谓的世俗化上面。\n再问个问题，你为什么觉得阿萨德政权很世俗化？\n其实所谓阿萨德政权很世俗化的形象是刷出来的，怎么刷呢？两个办法，一个是建各种高楼大厦。另外一个，就是无限赋予女人权利，并且不需要女人负任何责任。\n如果你是一个不了解叙利亚内情的人，当你看到满街的叙利亚女人穿着清凉，打扮时尚自由穿梭在高楼大厦中间。你会下意识地认为自己生活在一个世俗化的国家里。\n但这么做是有代价的，最大的代价就是，瓦解了婚姻制度，剥夺了大量叙利亚平民男青年的生育权。让这些男青年没有资格再拥有后代和婚姻。\n而在传统的伊斯兰教的统治下，大部分的男青年是有资格留下自己后代的。\n如果你是一个叙利亚的男青年，大街上女人穿的再漂亮，对你有什么好处？你能自由的去嫖，去看黄片，能睡到女人留下后代才是真的。\n当然了，有人会说，阿萨德政府会提供大饼，伊斯兰教提供吗？\n阿萨德政府跟伊斯兰教比救济水平，只能说，真是班门弄斧。而且伊斯兰教还会提供免费的文化和医疗服务。\n如果不是因为阿萨德政权有俄罗斯军队强行干预，早就完犊子了。"
      },
      {
        "question": "为什么女频文比起杀人全家，更喜欢让仇人悲惨的活着？",
        "answer": "女频文的核心是言情。\n情感冲突是女频文的主线。如果把反派干净利索地弄死了，这女频文就写不下去了。\n举个例子，你写一个吕后和戚夫人的女频文。刘邦带着戚夫人回到\n沛县\n睡了一觉，然后戚夫人向吕后炫耀自己年轻漂亮，那吕后肯定很愤怒啊，但是如果吕后此时一刀就把戚夫人给刀了，那后面没法写了。\n所以，女频文一定是，刘邦带着戚夫人睡了一觉，第二天醒了之后，吕后先和戚夫人斗嘴。斗完嘴之后，双方再爆发什么冲突，闹得鸡飞狗跳，最后事情捅到刘邦那里，由刘邦做出裁决。然后类似过程无限循环。这种情感冲突一直冲突到刘邦死，最终吕后和戚夫人胜负分明。\n如果是男频文，假设还是穿越到吕后身上，故事发展的主线就会变为吕后如何变得更加强大。那怎么才能证明吕后变强了呢？那就是设定不同实力的反派，让吕后从低到高去彻底击败这些反派，这样读者自然而然就感觉到吕后正在一步步走向强大。"
      },
      {
        "question": "男频和女频的区别是什么？",
        "answer": "很多人以为女频和男频是同体量的网文。这是一个完全错误的想法。\n因为在最早的时候，网文是不分男女的。只是后来有人发现女的只看言情类网文。对于其他的情节，女人是看不下去的，所以就专门写言情内容，这就诞生出了女频小说。其他内容的小说种类就被归入到了男频小说当中。\n所以女频小说其实叫言情小说更合适。\n有人认为，只要主角是女的，就是女频小说，这也是一个巨大的误会。\n举个例子。比如你写一个女的穿越到了古代，但是呢，这个女的除了不谈恋爱，剩下什么都做。这就是男频小说。\n相反，一个男的穿越到了古代，他除了谈恋爱剩下的什么都不做，那就是女频小说。\n最后，男读者最讨厌的就是谈恋爱。所以男频文当中最好不要有任何谈恋爱的内容。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "白墨",
    "headline": "抱明月而长终。",
    "details": {
      "所在行业": "科研",
      "教育经历": "宾夕法尼亚州立大学 · 无人驾驶",
      "个人简介": "希望自己永远做一个好奇宝宝。"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "河南方城发生交通事故，4 名公职人员遇难，平均年龄不超过 30 岁，事故原因是什么？",
        "answer": "《那四位春风一样的公职人员走了》？"
      },
      {
        "question": "胸大的女孩子有什么烦恼？",
        "answer": "我特么时常悔恨自己为什么提不出这么有建设性的问题。。。"
      },
      {
        "question": "日本宣布造出世界首个 6G 设备，每秒可传输 5 部高清电影，比 5G 快 20 倍，具体情况如何？",
        "answer": "我的评价是，\n鸿蒙\n+5G>6G"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "马克龙",
    "headline": "",
    "details": {},
    "qas": [
      {
        "question": "为什么很少有儿科的医生黑中医？",
        "answer": "世上本没有中医黑，中医本身就是黑的。"
      },
      {
        "question": "小米汽车凭什么后来居上？",
        "answer": "不是小米多好，而是同行太差。拆车标，污蔑，异地抓捕，捂嘴等等。"
      },
      {
        "question": "如何评价药王谷开诊一个多月15患者死亡？",
        "answer": "让\n药王谷\n再多一些吧。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "钰钰不吃糖",
    "headline": "3⃣️9⃣️jia",
    "details": {},
    "qas": [
      {
        "question": "那个...你们的脚都不臭的吗？",
        "answer": "怎么可能不会，特别是像我这种懒的更容易有味道，有一些人勤快的话，可能会没什么味道，不过他有味道也分好几种，有些人是脚气，有些人就是单纯的有味道"
      },
      {
        "question": "小姐姐们，你的袜子最多连续穿过几天?",
        "answer": "我最多就是半个月吧！那会儿实在是受不了了，穿了半个月之后袜子全都板结了，袜子穿久了之后吸满了汗水，不停的打湿，不停的干袜子就会变得有一点硬硬的，而且那个味道是有点难以想象，我都无法形容，硬要说的话可能是有点像生化武器了，一般穿到这么久的时候，鞋子就算不脱，稍微敏感一些的人都有可能会闻到味道，穿出去很尴尬"
      },
      {
        "question": "怎么挑选防臭袜呢？",
        "answer": "其实什么样的袜子都会脚臭，不管是棉袜也好，还是丝袜还是冰冰袜，其实穿上都是有味道的，唯一的方法就只能勤换鞋，勤换袜子，而且特别是一双鞋子，穿久了之后，鞋子里会吸满汗水，之后你不管穿什么样的袜子，穿不到半天都会有味道，所以最好的方法就是一天一换了，但是袜子不像其他的，就算是你洗干净了之后再穿也是穿不了多久就会又有味道"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "胖子",
    "headline": "",
    "details": {},
    "qas": [
      {
        "question": "为什么李行亮商演遭网友抵制？",
        "answer": "你结婚请李行亮来唱《\n愿得一人心\n》，多少有点晦气了"
      },
      {
        "question": "科比如果被克利夫兰骑士队选中，他的职业生涯会怎么样？",
        "answer": "很多球星的成功是不可复制的……包括科比……\n很多人要经历很多事情，才会打磨成你看到的那个选手……\n科比要经历三连冠王朝的荣耀加身，湖人的绝对支持，联盟开始捧的新旗子到鹰郡时间被联盟抛弃，赞助商抛弃，再到苦苦在近乎摆烂的湖人等候三年等来最低夺冠班底……最后是辉煌的两连冠\n没有一系列的事情去改变科比的生涯……去打磨那么偏执胜负心，甚至全世界抛弃只剩下篮球的那段时间打磨\n科比也许只是一个哈登，一个只会刷分的球员"
      },
      {
        "question": "为什么BLG人气这么差？",
        "answer": "从来没有一只战队，什么都没有，天天碰瓷所有战队，而碰瓷的结果反而变成最强全华班，最强选手……\nfpx的金句永流传：\n菩提本无树"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "名再道号直行",
    "headline": "水陆草木之花，可爱者甚蕃。",
    "details": {
      "居住地": "现居哈尔滨",
      "所在行业": "非营利组织",
      "职业经历": "中共克莱登大学纪委 · 副书记",
      "教育经历": "家里蹲大学 · 吃鸡艺术",
      "个人简介": "和朋友合作的公众号『说画的熊先生』，为你讲述历朝历代国画背后的狗血与撕逼史。同时也欢迎关注知乎专栏『熊先生的国宝档案』。\n我已加入“维权骑士”(\nhttp://\nrightknights.com\n)的版权保护计划。",
      "MCN 机构": "杭州亚序科技有限公司"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "为什么很多发达国家给我们一种经济发达，军事孱弱的感觉？",
        "answer": "如果你指的发达国家是新加坡瑞士瑞典挪威冰岛新西兰这些，那我可以明确告诉你，它们就是经济强国、军事弱国，过小的国土面积和战略纵深完全掐死了他们的军事发展，他们有的傍身大国谋求保护，有的宣称中立偏安一隅，军事实力仅限于防止内乱，大概咱们一个地级市的武警就能把他们灭国。\n如果你指的发达国家是日本韩国，那这俩确实特殊，一方面，超强的科技实力和与同欧美的持续军事合作使得他们的军事装备领先世界水平，另一方面，东亚怪物房的尚武传统和地缘问题也让他们不敢放松戒备，然而一些历史遗留问题的捆绑也让他们在成为军事强国的道路上束手束脚，过小的领土面积也限制了他们的战略上限，最终还是无法成为能让五常正眼相看的国家，军事实力并不支持他们参加超过我们战区级的战争。\n如果你指的发达国家是意大利德国，那这两个世界大战的落败者确实如今有些落难的凤凰不如鸡，他们的情况与日韩大概相似，战略上限略高，但总体实力半斤八两，已经没有半点二战时的风骨和魄力，使他们只能成为欧美跟班级的小型Boss，并不能独自面对一些发展中大国的全力一击。\n如果你指的发达国家是法国英国（含澳大利亚），那我想你应该是被网络上的二次元文化迷失了心智，或者几乎没有关注过近二十年的现代战争形式。即便是泛二次元领域，也流传着铁塔尚在和雾都孤儿的传说，配与这两个国家交手的国家在世界上屈指可数，能够与这两个国家在正面战场上打得有来有回的国家更是凤毛麟角。从历史上看法兰西是喜欢投降，但能在他投降之前占领巴黎的潜台词是，绝大多数国家还没能摸得到巴黎的边，就已经被幻影和风暴洗的没有形了。然而，如果真打起来全面战争，在上三常面前，这俩仍旧不够看，需要依托北约五眼这样的帮会才能维持现有的军事地位，属于欧美联盟守关级别的中级Boss。\n如果你指的发达国家是美国，好吧应该没人这么觉得。\n当然，我能说得出以上这些话，也仅仅是因为我是一个中国人。如果你觉得很多发达国家军事孱弱这件事很奇葩，那我告诉你，中国才是最奇葩的那一个，而你带入了中国人民的视角去度量世界，这种视角不要说一般的发展中小国没有，即便是巴西印度这些老牌金砖大国也根本不可能有。\n在世界上99％国家的公民视角中，经济发达，就意味着军事强大，金钱就是战斗力。"
      },
      {
        "question": "当年明月在《明朝那些事》最后写到，人要按他喜欢的方式过完一生，那么他为什么最终选择了当公务员？",
        "answer": "你可能不知道，一个字面意义上的在物质上没有任何后顾之忧的公务员是个什么概念。\n一套《明朝那些事儿》，三年时间赚取超过4000万版税，后续仍有近千万的年收入。\n这种通过稿费得来的物质之丰，不靠继承父辈，不靠傍身富婆，不靠招摇撞骗，不靠打家劫舍，不靠商贾牟利，不靠股彩横财，颇有教员的风范，可能是中国人来财最正的方式。\n这笔巨款，可以让他无需在乎单位的眼光而扣扣搜搜不敢开大奔戴爱马仕，可以让他拒绝几乎所有利益攸关的诱惑，可以让他在拥有世界上最稳定的职业同时过上最优渥的物质生活，可以让他在公务员岗位上把所有精力都转向更纯粹的享受公权力和为人民服务的快感上来。\n你竟然说，这种方式你不喜欢？\n他喜欢，我也喜欢，我所有兄弟都喜欢，你算老几？"
      },
      {
        "question": "至少经过多少个人，可以将李斯和李斯特联系起来？",
        "answer": "一个。\n李斯→\n那维莱特\n（那尾来特）→李斯特"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "无悔四月",
    "headline": "",
    "details": {
      "居住地": "现居河南郑州",
      "所在行业": "计算机软件"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "父母要帮我买辆车，还执意要全款买一台我不喜欢的品牌，我该怎么说服他们？",
        "answer": "4年过去了\n二十七八岁的题主\n开上了心心想念的BBA了吗？"
      },
      {
        "question": "女硕士患精神分裂症失踪 15 年被找回，已有一儿一女，具体情况如何？有哪些信息需进一步关注？",
        "answer": "在胖猫和\n谭某\n的官方通告以及后续的转账明细公示以后\n说实话\n我并不觉得这个官方通告有多离谱\n我们认不认不重要\n反正我们又不能翻出多大的浪花\n他们能发个通告算是给面子啦"
      },
      {
        "question": "blg能算得上是s赛的最强亚军么?",
        "answer": "LOL经过14个赛季的洗礼\n我们一直在聊谁是最强冠军\n结果就因为BLG拿了个亚军\n然后就开始讨论谁是最强亚军？\n贱不贱啊？"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "老舟新客",
    "headline": "愿你我可以过上自己想要的生活",
    "details": {
      "个人简介": "一条咸鱼"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "当无欲无求的状态下，突然觉得人生没意义怎么办？",
        "answer": "以前的我，比较消极\n觉得人生本来就是没有意义的，但只要活着，我就可以碰见很多有意思的人，很多有意思的事。他们会给我的人生，填一些不一样的颜色\n而现在的我，非常消极\n我不仅觉得人生毫无意义，还觉得非常痛苦\n但我不想死，不想那么早的离开这个世界\n因为我不想在我离去后，我媳妇只能从梦里，再见我一面\n因为我不想在我离去后，我女儿只能在清明和十五，看着我的照片来添一把土\n因为我不想在我离去后，我父母做完饭，说一句，要是我在，该多好\n因为我不想在我离去后，我朋友一边翻着手机一边说，当时要是喝尽兴就好了\n人生毫无意义，可我想活到最后\n我想比我媳妇晚点离开，这样她不用承受思念的煎熬\n我想在我女儿需要我的时候，我还在，这样她可以自豪地说，我爸爸在这里\n我想在我父母离开的时候，我还在，帮助他们维持最后一点的体面\n我想在我朋友提到我的时候，还可以是笑着说，等他回来的，不醉不归\n我觉得人生是没有意义的\n可我想活的久一点"
      },
      {
        "question": "你能用10个字写一个悲剧吗？",
        "answer": "这不是我想要的生活"
      },
      {
        "question": "得了抑郁的人有哪些表现？",
        "answer": "我有一个朋友\n从平常的沟通来看\n除了有点悲观之外\n没有任何表现"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "王絮飞",
    "headline": "",
    "details": {},
    "qas": [
      {
        "question": "当已经有了Kubernetes之后，还需要使用Spring cloud么？",
        "answer": "会使用spring cloud kubernetes"
      },
      {
        "question": "假如中国境内发现一个储量媲美沙特的大油田，那新能源和油车将何去何从？",
        "answer": "燃油发电厂优点非常多，污染少，功率调整也方便。\n日本，沙特，俄罗斯什么的都有成熟的燃油发电厂投入使用。"
      },
      {
        "question": "为什么中国古代音乐只有宫商角徵羽五音，而西方是 Do-Re-Mi-Fa-Sol-La-Si 七音？",
        "answer": "黄钟大吕\n这个词出现的还挺常见的吧"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "风中的小虾",
    "headline": "呼叫中心一小卒",
    "details": {},
    "qas": [
      {
        "question": "京东请杨笠代言，引发男性用户抵制，你怎么看？",
        "answer": "我算京东优质用户嘛？准备销号了"
      },
      {
        "question": "你愿意给女儿买房吗？",
        "answer": "我是真有一个女儿的，已经在给她准备房子了。\n我们两口子结婚的时候，家里买不起房子，是租房结的婚。承蒙老婆不嫌弃，愿意跟我从零开始。\n现在家里条件好点儿，就开始看第二套房子了，给女儿准备着，毕竟，万一像她妈妈一样，看上一个一无所有的穷小子呢，也算有个落脚之地。就是这么个简单的想法。\n房子肯定是在我名下的，住肯定是单独给女儿住的。"
      },
      {
        "question": "为什么请女朋友吃廉价小吃的人也能找到女朋友？",
        "answer": "这都已经不错了，我谈恋爱那阵，都是她请我去食堂吃，每个人6块钱。\n再有，就是周末出去，从家里装点水，带点吃的，去植物园逛当一天。主打一个低成本。\n俩年轻人，收入都没多少，状态就这样，没钱去吃大餐奢侈。谈了七年恋爱，就是这么过来的，也没觉得有啥不正常的。\n有啥条件，过啥日子。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "Rick",
    "headline": "前端开发 Go Linux 网络 金融 玄学",
    "details": {
      "所在行业": "互联网",
      "教育经历": "广东第二师范学院 · 网络工程",
      "个人简介": "一位不想当运维，想成为金融炼金术师，但从事前端开发的Gopher"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "程序员该选择Macbook Pro吗？",
        "answer": "应该。\npro带风扇，air不带风扇，对于非前后端开发岗来说，买pro是应该的。\n而macOS真的友好么？\n我觉得非常友好，如果你习惯Linux，但却因为Linux十分差劲桌面生态而望而生畏，不如考虑下macOS。\n你需要的国产软件和非国产软件，mac都有，而且mac本身就是个Unix类系统，Linux上大部分软件（wine，\ncurl\n，wget，bash等等）是可以无缝迁移到mac上运行的，实际上我觉得mac就是个生态更好的Linux。\n适用mac时间，从Windows到mac实际上也就花了一个星期。\n256GB真的不够用，特别是前端，一个项目要占4-5G，建议512GB。\nwinscp？换\nfilezilla\n吧。不对，你需要让it帮你们换成Jenkins，都什么年代了还在手动上传。\n另外吹爆M系列芯片，编译速度快的飞起，不知道苹果弄了什么黑科技。\n额外：看了好多回答，一半都是喷mac垃圾夸Windows。。。我就是受不了Windows才跑来mac的\nWindows explorer时不时就崩溃，我找不到任务栏，过一会他才会出现\nWindows terminal\n那垃圾的跟shit一样的terminal真的好用吗，还兼容Linux命令兼容个屁，rm命令在Windows terminal下都不一样\n时不时给你自动更新，特别是工作期间，沾满你CPU。关都关不掉。\n没有gcc，只能装msvc之类的代替品。也没有bash，写不了jio本，只能用Python替代，很是麻烦\nWindows bug更多好吗，我的搜索框时不时就卡没了，一直不修，我想找个应用麻烦的要死。"
      },
      {
        "question": "属于00后的时代红利是什么？",
        "answer": "有个屁的红利。\n谁能说说有什么红利？找工作特别困难的红利吗，房价被炒上天的红利吗。\n除了a股发了点小红包，基本上没红利"
      },
      {
        "question": "为什么字节选择使用rust优化系统性能，而阿里依旧使用java？",
        "answer": "字节动不动全部大裁员，阿里只裁应届生。这一点就可以说明为什么字节能换，阿里不能换了"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "momo",
    "headline": "",
    "details": {
      "居住地": "现居美国\n，曾在台湾住过",
      "所在行业": "高新科技"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "如何看待NeurIPS2024 Invited Talk中对中国人/华裔的公开歧视？",
        "answer": "Most MIT Profs who I know are honest and morally upright, except this guy."
      },
      {
        "question": "请问像北京到纽约这种飞十几个小时的航班飞机上管几顿饭？",
        "answer": "CA981, Kennedy Ground..."
      },
      {
        "question": "你身边获得美国 10 年旅游签的朋友，有哪些共同点？",
        "answer": "共同点是都是中国人，因为新加坡护照去美国旅游免签。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "水善利万物",
    "headline": "Nodejs是世界上最好的语言",
    "details": {
      "居住地": "现居苏州吴中区\n，曾在苏州高新区住过",
      "所在行业": "计算机软件",
      "教育经历": "南京科技职业学院 · 软件工程",
      "个人简介": "你应该反驳我Nodejs不是一门语言，这样子就没人反对Nodejs是最好的了\n带专高级打字员\n第十届蓝桥杯Java开发C组江苏省第1名\n人生输家\nJavaScript略懂\nFPS爱好者\nGalgame爱好者"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "为什么要把前端搞的这么复杂，UI 组件不是很好用吗， 难道就是为了推广 nodejs 和 npm 吗?",
        "answer": "3D打印机这么复杂，又要建模又要准备材料供电，用泥土手捏不好吗，难道是为了增加消费"
      },
      {
        "question": "前端真的已经凉了么？",
        "answer": "上升期：没了前端不行，啥业务能没前端啊，界面不要人做的吗，用户给你敲命令行？\n下降期：没新业务没新需求，以前做好的页面又不是不能用，前端走了业务照样跑。需要小改，直接让后端上手改前端代码，html和JavaScript不是有手就会改\n最近gap了4个月（又玩又躺平）才找到工作，带专学历的前端是真难啊，上升期和其他学历的人一起找工作也是随便招，因为缺人的时候公司招人，他是真的想招人，面试的差不多就会通过。现在很多公司是在挂着岗位钓凯子钓大神。我现在入职的这家，也是因为我技术上会整活，前端又搞\nthreejs\n又搞node-red又搞\n上位机\n又搞客户端，要不然真的，我还在家躺着。\n总结，前端肯定是凉了看看↓这个岗位数量。但是凉一时，迟早还会热起来的\n前端已经死了，我教大伙一个新的经济指标，叫做前端岗位数 - 知乎"
      },
      {
        "question": "开发Web应用为啥要使用TypeScript?",
        "answer": "当你敲代码写点\".\"\n点不出来getOwnPropertyNames、decodeURIComponent、requestAnimationFrame\n你就知道急了\n现代JavaScript开发中，所有的智能提示都是由\ntypescript\n提供的"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "天山遁",
    "headline": "不忘初心",
    "details": {
      "居住地": "现居贵阳",
      "所在行业": "教育",
      "个人简介": "经济学硕士，略懂儒家心学。"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "人到中年，你突然领悟了什么？",
        "answer": "今年44岁，我领悟到的是，做人一定要有良心。\n好多人说，我也有良心啊。错，你只是个平庸的人，并不知道真正的良心是什么。\n曾仕强\n老先生说，找到良心就是返本归元。找到良心后，人生旅途中的伤痛和遗憾都会逐渐淡化。\n我人生有一个很大的心结，高考。当年是先填志愿再考试。我是小城学霸，第一志愿报的清华，第二志愿报的一所东部211。结果是，差清华几分，录取了第二志愿。这个事多年是我的心结。\n可后来我修儒门功夫找到良心后，高考的心结彻底消失了。因为我知道，我得到了更宝贵的东西，这是每个人都具足但很多人又不曾发现的内心宝藏。\n还有其他的心结，也渐渐淡化了。整个人充实祥和，摆脱了低级趣味，做工作的专注力大幅提升。我时常给身边的好友说，36岁之后，我的人生就进入真正的上升通道了。\n今年上班二十年，辞职了。我上午就在家带下儿子，下午去我花果园的书屋看书。这个月把《\n春秋公羊传\n》和《春秋繁露》精读了几遍，内心还是很喜悦的。儒门的\n五经\n，以前略懂易经（我走的是小程夫子的义理体系），我想，再学一经吧，于是就自学了\n公羊春秋\n。"
      },
      {
        "question": "关于传习录这段话和四句教的疑惑？那还要不要为善去恶？",
        "answer": "初学\n阳明心学\n的，看到\n四句教\n要绕开走，不要去琢磨四句教。\n阳明的四传弟子王时槐就说，四句教对初学者是毒药。心学末流是怎么学出问题的，就是在基本功不扎实的情况下去套那句“无善无恶是心之体”。\n我系统学习过程朱理学和阳明心学，学了八年，但今天我去套那句“无善无恶”，感觉自己的心态都不大对劲。阳明37岁悟道，过了二十年，才提出四句教，他也说了，就是颜子和\n大程\n这么高的资质，也不敢贸然走“无善无恶”那条路。\n老老实实修吧，立志，克治恶念，养正气，一步步来。"
      },
      {
        "question": "如何提升自己的能量？",
        "answer": "谈点自己的体会，提升能量的方法就是改正缺点。而且不用改正所有的缺点（普通人也做不到），改正那一两个最大的缺点，你的能量就会明显提升。\n就我本人而言，最大的缺点就是邪淫，自己也知道，但改不了，所以20多岁的时候，精气神很差，还怕鬼。\n30多岁，终于开窍，戒除了邪淫，然后能量就起来了，精气神变得饱满，内心有了正气，也不怕鬼了。\n《\n传习录\n》有一段，阳明有个弟子怕鬼，问阳明如何解决？阳明说，原因是你正气养得不够，所以才怕。邪鬼岂能迷正人？\n现在看，阳明先师的解释完全正确。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "在月光下许愿",
    "headline": "",
    "details": {},
    "qas": [
      {
        "question": "有哪个瞬间曾让你难以抑制的想哭？",
        "answer": "6月14号，科二又挂了"
      },
      {
        "question": "能分享你相册里最青春的照片吗？",
        "answer": "2023年6月刚毕业的时候，在北京\n工作快一年了，已经不敢回忆当时的状态了"
      },
      {
        "question": "你拍到的自己最满意的照片是什么？",
        "answer": "2023年4月的一天，在图书馆写完论文，回在学校租的房子，趴在床上休息拍下的猫猫狗狗。看着他们被我养的很好，真的感觉很幸福。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "青春之歌",
    "headline": "",
    "details": {},
    "qas": [
      {
        "question": "可以分享几个你喜欢的句子吗？不一定要是名家的？",
        "answer": "人希望受到赞美。一个人被别人赞美了，他就非常非常开心，实际上这种人是软弱之人，只要别人不说他好，他就非常难过，经不起考验。  ～ 人的毛病是不希望受到批评，因为他觉得受到批评之后，他就难过，这是人的陷阱。如果没有一个人讲你们身上的毛病，你们想一想，你们哪个人会改毛病？～ 人的一个陷阱，是希望自己声名远扬。希望自己的名声这个人也知道，那个人也知道。连在小商店里做一点点小生意的人都说：“他们知道我啊，知道我们这个店很有名，你别小看啊，我们做大饼的生意啊，芝麻一个都不漏的。”"
      },
      {
        "question": "最近最喜欢的句子有哪些？",
        "answer": "怎么样来忍耐？人家诽谤你、阻碍你，你不能有怨气，不能发怒，因为不怨、不怒，实际上第一个关键就是由忍辱开始，所以有一句话就是“由忍化恕”，先有忍耐，然后转化为宽恕别人，你宽恕了别人之后，你心自安。～ 人的毛病是不希望失去。很多母亲不希望失去自己的孩子，就变得非常非常软弱；不希望失去自己的先生，慢慢地也会变得软弱。  ～ 人希望受到赞美。一个人被别人赞美了，他就非常非常开心，实际上这种人是软弱之人，只要别人不说他好，他就非常难过，经不起考验。"
      },
      {
        "question": "那些让人瞬间醍醐灌顶的句子?",
        "answer": "学佛人应该懂得，不管是谁让你烦恼，都把他当成是一个让你锻炼自己修养的人，是锻炼自己境界的人，别人再怎么说你、侮辱你，你都去承受，承受的能力越强，你得到的果位越大。所以有一句话叫“宰相肚里能撑船”，一般人的肚子里怎么能够撑船呢？ ～\n布施\n是什么意思呢？就是我见到一切的人生之苦，心中马上生起慈悲，布施自己所有的能量，就是要把自己所有能帮助别人的能力都要布施出去，使众生离苦得乐，迷者受益。  ～ 怎么样来忍耐？人家诽谤你、阻碍你，你不能有怨气，不能发怒，因为不怨、不怒，实际上第一个关键就是由忍辱开始，所以有一句话就是“由忍化恕”，先有忍耐，然后转化为宽恕别人，你宽恕了别人之后，你心自安。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "Ninsun",
    "headline": "程序员",
    "details": {
      "所在行业": "计算机软件"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "“抄袭”作为方法，现在在中国游戏开发中的占比和意义还剩多少？",
        "answer": "别说了中国了, 外国都是需要用抄袭的.\n你不抄袭, 好家伙, 你要在每次都要开发一个不是第一人称或第三人称, 游戏内容不是远程/近战/魔法战斗或驾驶,主角不是人类,动物,植物或其它, 敌人不是人类, 动物, 植物或其他的游戏吗?"
      },
      {
        "question": "Visual Studio适合初学者做编程题吗?",
        "answer": "没发现笨重在哪里...\n一键安装, 无需配置, 直接使用.\n笨重在哪里?\n啥? 因为需要下载好几个G的安装包?\n...\n那你下一个小点的, 然后配置可能都需要花费一天以上的时间的软件去用吧."
      },
      {
        "question": "停机问题真的不可解吗？",
        "answer": "for(;;)\n{\n}\n好了, 你给我停机吧"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "波儿",
    "headline": "",
    "details": {
      "居住地": "现居苏州",
      "所在行业": "咨询分析",
      "职业经历": "华暨 · 采购经理",
      "教育经历": "江南大学 · 工商管理"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "2025年房价会暴涨吗？",
        "answer": "中央经济工作会议闭幕了。对于2025形势，公报中有一句特别的话叫\n“外部压力加大，内部困难增多的严峻形势”\n。这一句话就说明了2025年的经济形势。\n先前，12月9日顶层开个小会，12月11-12日开了个大会。会议主要议题，2025经济工作怎么干。\n怎么干呢？全世界都在看。我注意到几个核心表述：\n实施更加积极的财政政策和适度宽松的货币政策，充实完善政策工具箱，加强超常规逆周期调节，打好政策“组合拳”。实施更加积极有为的宏观政策，大力提振消费，全方位扩大国内需求。九项任务中，把消费放在第一位。\n为了更好地领会精神，我们拆开来看一看。\n1、\n关于财政政策\n什么是财政政策？什么叫积极的财政政策？\n财政政策。\n它主要通过财政支出与税收政策来调节总需求，包括政府购买（如政府投资基础设施建设）、转移支付（像对困难群众的生活补贴）、税收（如企业所得税调整）等手段。\n积极的财政政策。\n积极的财政政策是一种扩张性财政政策。在经济衰退或增长缓慢时采用，主要表现为政府增加支出、减少税收。\n啥意思？例如加大对交通、能源等基础设施建设的投资，通过建设工程带动上下游产业发展，创造就业岗位；降低企业税收，使企业有更多资金用于生产和研发，刺激经济复苏和增长。\n2025实行“更加积极的财政政策”\n。注意，这里有一个修饰词“更加”。“更加”，就是花钱更多，税收更少的意思。政府花钱，刺激经济，税收降低，还是刺激经济。\n税收少了，支出多了，自然缺钱。缺钱咋办？借贷，发行债券，通过借钱弥补财政赤字。政策说的很明白，允许增加赤字。\n2、\n什么叫货币政策\n什么叫适度宽松的货币政策？\n货币政策是指中央银行为实现其特定的经济目标而采用的各种控制和调节货币供应量和信用量的方针、政策和措施的总称。\n包括调整利率（如存款基准利率）、法定准备金率，进行公开市场操作（如买卖国债）等手段来影响货币的供给和需求。\n适度宽松的货币政策意味着央行会增加货币供应量，使货币环境更为宽松。比如，降低利率，让企业和个人贷款成本降低，刺激投资和消费；降低存款准备金率，让银行有更多的资金用于放贷。这种政策可以促进经济增长，但也需要注意防范通货膨胀等风险。\n货币政策转向适度宽松。\n别小看这一点，这是2008年金融危机之后首次提出“适度宽松”。货币政策稳健了14年，终于转向宽松了。上一次宽松，投了4万亿，于是开启大基建，铁路、公路、基础设施。\n我认为，这次转向意义重大，现在内需不振，外部冲击又会变大，所以必须要用更宽松的货币政策来支持经济的增长，抵御经济的下行压力。货币政策一放松，对稳住股市和楼市是直接利好，因为市场上的钱就会变多。\n财政政策从“积极”转为“更加积极”，多了一个“更加”，意味着财政政策明年会更加给力，赤字率还有进一步提升的空间，专项债规模可能提高，预计继续发行超长期国债，规模可能超预期，节奏可能会更快。\n这对于稳定就业收入扩大消费都是利好。\n3、“超常规”逆周期调节\n一直讲逆周期调节，这次首提“超常规”逆周期调节，宏观政策又一个首次，首次提出“更加积极有为”。\n这意味着什么？意味着这一次的政策力度、广度、深度将是空前的，新的政策工具可能会横空出世，就是上一次央行首次创设工具支持股市一样，充分彰显了国家扛住压力、稳住经济的强大决心。\n4、全方位扩大内需\n会议提出要大力提振消费、提高投资效益，全方位扩大国内需求。\n现在需求不振，尤其是消费不振。\n消费不振，一个是钱，一个是信心，但是消费很重要，是经济发展主动力，某种程度上来说，这也是最终目的，就是要过上美好生活。所以明年扩大消费将是重头戏，这一点是毋庸置疑的事情。关键是怎么重振，我个人认为，最重要的是信心，如果觉得未来有钱赚，就敢花钱，反之就不敢花钱。\n除了敢花钱，还得有钱。这意味着国家会尽快让大家的钱袋鼓起来，就业稳起来，信心提振起来，让大家有钱消费，愿意消费。预计会进一步降准降息，倒逼存款变成投资和消费。\n消费，才能刺激经济增长，经济增长，才能刺激消费。\n这就是先有鸡，还是先有蛋的问题。要想打破这个，我认为关键还是信心。“稳预期”就是增强信心，怎么“稳预期”呢，我们可以用心体会。\n大家可以关注一个字，就是“涨”。\nSCAN采购黄带 M4《全情景采购谈判技巧》\n正火热报名中，感兴趣的同学可以联系专属顾问报名。"
      },
      {
        "question": "又到冬天了，哈尔滨还会复制去年的火爆吗？",
        "answer": "作为在苏州工作的黑龙江人只想说，每年过年回家的机票比出国机票还贵，这是组织考验我们回家的决心吗？\n感情我们挣了一年的钱，往返机票5000+全给航空公司，回家再买点年货5000+\n以前是有钱没钱回家过年，现在是高铁票抢不到，机票贵的离谱，是我不配在中国出行，组织要把我向国外输送？打探情报给其他国家贡献GDP?\n这部纯纯的杀熟嘛？"
      },
      {
        "question": "什么是供应链弹性？",
        "answer": "请看《\n供应链战略\n顶层设计》"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "礼礼貌貌不吵不闹",
    "headline": "",
    "details": {},
    "qas": [
      {
        "question": "你们觉得闽南语和粤语那个难学哪个好学？",
        "answer": "我，一个厦门人，小时候会说闽南话，上了幼儿园就没说了，现在发音都发不出几个。处于一个能听不能说的状态。\n在广东一年，粤语我也做到了能听不能说。而且除了香港人说的我不大能听懂，其他地方的基本都能听懂大致意思。\n但我现在还是完全听不懂漳州人和泉州人的闽南话，甚至厦门思明区的讲快点我就听不懂了。主要还是因为闽南语的发音和语法跟普通话差别太大。"
      },
      {
        "question": "建城仅1300年的泉州，历史文化风土人情对比建城2200年的福州，谁强谁弱？",
        "answer": "真傻啊。我是厦门人，天天看到各种厦门—福州、厦门—泉州的争吵。现在还冒出福州泉州谁强。就这么个破省，除了沿海以外地理情况垃圾到爆炸，只要对面还没解放我们就还是前线。就这么个破地方，除了西边的江西比我们差一点，东南北三面都比我们强，我们还要内斗。我们可不像江苏，沃野千里，可以搞\n十三太保\n搞苏联。别比了，先把蛋糕做大吧。"
      },
      {
        "question": "中国现今最大的城市是否为上海？",
        "answer": "上海人格局真低，要论歧视，上海各区之间比广东各市之间严重多了。他敢在这瞎逼逼，不敢让人回复。\n反正我觉得广东人民很友好，我在上海不止一次因为不会说上海话被歧视，在广州深圳东莞佛山中山珠海一次都没有因为不会讲粤语被歧视，在香港倒是有。\n我承认广东各市之间的人对彼此颇有微词，但绝对没有我们厦门人和福州人之间的不对付，更比不上上海相邻两个区之间的互相歧视。（本人完全没有歧视福州人，但是确实有厦门人和福州人、泉州人不对付的现象）"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "ganrui.cn",
    "headline": "一个俗人",
    "details": {
      "个人简介": "在知乎上写文章,主要是为了锻炼自己写作组织能力,检验和巩固已掌握的知识或技能。如果同时能为网友提供到一点帮助，那就是莫大的荣幸了。"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "都说rust是集大成者，他有什么缺点呢？",
        "answer": "我是从看到有人写这行代码开始讨厌rust的:\nxxx.unwrap().unwrap().unwrap().unwrap();\n因为没有那个精力去分析和数别人的unwrap();"
      },
      {
        "question": "最坑爹的题目你见过多少?",
        "answer": "时间上的所有问题都可以转换为数学问题，所有数学问题都可以转换为矩阵问题求解，俗称\n解方程组\n这个题可以设任意两个未知\n内角\n为x,y根据内角和180列两个方程就能求解"
      },
      {
        "question": "真的会有人打字把手指放在f和j键上吗?",
        "answer": "没有这两个帽，我键盘都不会用了\n随时至少要有一个手指放在对应的键上\n双手离开键盘后再次操作键盘前的第一步就是定位这两个点\n当然全程不用看键盘，除非双手3秒后还没定位到这两个点"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "隔壁的那个胖子",
    "headline": "不姓王",
    "details": {
      "居住地": "现居地球",
      "所在行业": "高新科技"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "训练战士的最后一关是让同期的战士自相残杀，这种设定有什么漏洞？",
        "answer": "如果资源无限，人口无限，这个设定毫无漏洞。\n如果同期100人，最后安排两个关系最好的捉对儿厮杀，二选一剩下50个，也没问题。\n如果同期10个人，最后互相残杀，选出一个胜利者入选，比如当领军大将，其他的去干副职，或者胜利的那个入选特殊机构，其他的做普通工作，也没毛病。\n如果同期选二、三十个一起训练，最后互相残杀，杀剩最后一个，每年一期，一期一个绝对的精英，也算说得过去。\n但是，如果一个组织或者一个小国，本身人口和资源就有限，把几乎所有的孩子聚集到一起，最后互相残杀，别的都死了，剩下一个……\n那纯是有大病。"
      },
      {
        "question": "如何评价央视网公众号文章《对不起，你“爹味”超标了》？",
        "answer": "有道理~~~\n这篇文章的爹味儿确实超标了。"
      },
      {
        "question": "如何看待虹鳟和三文鱼之争？",
        "answer": "按国内现行法律和行业标准来讲，虹鳟就是三文鱼。\n从来就不是大西洋鲑（三文鱼），而是三文鱼（大西洋鲑）、三文鱼（虹鳟）。\n因为三文鱼不是学名，只是音译，现在变成俗称了。\n这是行业规定的。\n就像西红柿是蔬菜，是法律规定的一样。\n但是虹鳟不是大西洋鲑。\n百废待兴的时候，为了各行各业蓬勃发展，国家找了各行业的龙头和专家，共同为本行业制定了标准。即行业标准。\n这个行业标准就规定了大西洋鲑、虹鳟统称三文鱼。\n所以，这么多年来，一直有大量商家挂羊头卖狗肉，但是，并不违法。\n他们从来没有欺骗消费者，因为他们卖的就是三文鱼。\n只不过让你们是花着大西洋鲑的钱吃着淡水虹鳟罢了。\n就像现在，上海一些商家又推出了吞拿鱼料理。\n是一个道理。\n大家都知道金枪鱼，知道黄鳍金枪鱼和\n蓝鳍金枪鱼\n，知道蓝的比黄的贵。\n你可以叫它金枪鱼，也可以叫它吞拿鱼。金枪鱼不是学名，吞拿鱼也只不过是音译。\n好，那既然大家都知道，奸商们就反其道而行之：我卖吞拿鱼。\n然后告诉你：吞拿鱼和金枪鱼是不一样的。\n都是奸商和资本家为了卖高价罢了。\n我叫吞拿鱼，就可以比金枪鱼卖的贵。我叫凤梨，就可以比菠萝卖的贵。\n我承认巨峰、小蜜蜂、马奶、阳光玫瑰口味不一样。\n但是我买葡萄，你非得跟我犟这是提子，那你就纯属是奸商了。\n同样道理，辣椒、龙葵、红菇娘、枸杞、西红柿、土豆、烟叶都是茄科。\n但是我点烧茄子，你给我上来个辣椒土豆片，我绝对砸了你的店。\n现在呢，国家有规定，必须标明品种名称。\n所以，正规超市里，比如\n麦德龙\n，盒马，上面标的都是大西洋鲑或虹鳟。（仅限本地，外地超市我没溜达过）。\n但是那些水产，依然在坚挺的钻空子。\n打着三文鱼的旗号卖虹鳟。\n比如淘宝，全篇都是三文鱼，但是你点开商品详情，一定有括号虹鳟。而且食用方式一定不包括生食。\n他们只是在误导你而已。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "川空临下",
    "headline": "被光所诱惑，写出温暖的文章飞入你们的心房……",
    "details": {
      "所在行业": "图书馆",
      "教育经历": "珠海市高级技工学校 · 电脑美工",
      "个人简介": "喜欢写文章，画手稿，人生啊！就要做自己喜欢的事情！"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "冲动消费是什么心理?",
        "answer": "其实自己要规划好自己的钱，不是有闲钱就能随意的花，我有一个人朋友，他对于自己真的很节省，他不太爱出门消费，要买什么东西都会去考虑这个东西我真的有必要买吗？我真的能用的上嘛？\n他还是一个男生，对于他来说出去逛街消费没有大多的意义，家里什么东西就买一个，用烂掉了再买第二个，他真的很节省，作为一个男生，他会阻止自己买一些没有实际用途的东西回来。\n其实你这样的心里就是一个怕买不到就吃亏了，这种心理很想以前的我，因为，以前的我一到了双十一就会大买特买，感觉这天不买个痛快了，就对不起自己似的，所以我现在还在用两年前再双十一囤的洗衣液，用到快过期了还没有用完，还在家里占地方，我也是醉了。\n所以，我就改掉了这种冲动式的消费，改变自己这种再不买就没有了这种心理，因为这样子会让自己理智一些，家里用完了再买就好了，没有什么必要囤物品，除非打战。"
      },
      {
        "question": "你会去原谅曾经伤害过你的人吗？",
        "answer": "我是个很记仇的人，因为，伤害过我的人，我是坚决不会原谅的，这是我的态度。\n因为伤害过你的人，他的心肯定是坏坏的，要不然也不会无端端的去伤害一个人，所以很讨厌伤害别人的人，我是很难会去原谅这样的人，心不允许，自己的心受伤了，你还会去原谅伤你心的人吗？\n我是不会去原谅的，我就是这么小气的人，我也很现实的，因为这是自己心痛的事情，心能有多痛，别人是体会不了的，但是，自己绝不允许伤害过我的人，内心也不会允许的。"
      },
      {
        "question": "一个人生活，怎样才能做到自律且自爱呢?",
        "answer": "一个人的生活，想要做到这样子的可以很简单的\n首先要给自己规划一个作息饮食时间表，让自己在生活能够做到自律，因为一个人的生活，在饮食作息上面很容易就会自我毁灭哦，所以还是要规划好一个作息饮食时间表，这是让自己自律的生活开始。\n第二个就是让自己下班不要流连烟花之地，对自己拥有自爱，不要到处去酒吧KTV，就算是去的话，就跟好友去，到点了就要赶紧回家，不要耽误第二天的工作，工作以外的时间多去图书馆，自己的学识充充电，多去徒步上山，你会有对生活更多的想法。\n人要做到自律自爱很简单的，就是要看自己是怎么做的，怎么去规划自己的事情，你的人生是你自己的，别人左右不了，你想要过什么样的人生，全是你自己的选择，没有能左右得了你，所以自己的生活，自己的人生，该做什么，不该做什么，还是自己得深思熟虑，别人给予你自己的只能是建议而已，具体怎么做就是看你本人了。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "沈奕白",
    "headline": "正财有限。偏财无分。",
    "details": {
      "居住地": "现居南昌市",
      "所在行业": "咨询分析",
      "职业经历": "南昌大学 · 辅导员",
      "教育经历": "湖南大学 · 行政管理",
      "个人简介": "。"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "五年以内会爆发第三次世界大战吗？",
        "answer": "放心好了，就算是未来50年内，也不可能爆发第3次世界大战。\n什么时候美国彻底衰败、彻底垮台了；什么时候就会爆发第3次世界大战。\n现在之所以没有爆发第3次世界大战，就是因为美国不允许。\n美国是世界第一军事大国，它不允许，就算其他国家想挑起第3次世界大战，那也不可能打起来的。\n要是爆发了第三世界大战，美国的霸主地位肯定会受到动摇的，甚至是被颠覆。\n美国就算是吃饱了撑着，也不会允许第3次世界大战的爆发。\n再说了，特朗普明年1月20号就要上任第47届美国总统了。\n特朗普上台后，那可是要吸全世界血的。\n要是爆发了三战的话，那特朗普还怎么吸全世界的血啊！\n所以啊，无论是从各个方面来讲，未来50年内，三战都是不可能爆发的....."
      },
      {
        "question": "理性探讨，中国现在算不算超级大国？",
        "answer": "肯定不算呀。\n2023年，中国最低月薪为1820人民币。\n2023年，西班牙最低月薪10085人民币。\n西班牙压根就不是什么大国。\n可西班牙的最低月薪比中国最低月薪高了5.54倍。\n有些人觉得中国GDP总量排名世界第二就是超级大国了。\n可GDP总量再高又有什么用啊？\n也没见普通老百姓兜里多一分钱，反而是失业率越来越高了，工资越来越低了......"
      },
      {
        "question": "你认识最顶级的富二代，他们怎么生活？",
        "answer": "2021年，11月份早上9点左右。\n我还在家里睡觉，我在床上，一直听见有小孩的哭声在那里喊爷爷。\n我很烦，我就出门看了一下。\n不看不知道，一看吓一跳。\n离我家不到100米远的马路上。\n有两辆警车停在那里，周围还围了很多人。\n一打听才知道，是有人开车超速行驶撞死了一对50多岁的夫妻。\n不过事后，这人他爸把这事摆平了，撞死两个人的那人也没有去坐牢。\n这种富二代是什么级别的？"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "废柴养殖家",
    "headline": "",
    "details": {},
    "qas": [
      {
        "question": "你干过最牛的一件事是什么？",
        "answer": "在职零基础三个月过法考。\n当时那三个月是纯心流状态，制定好计划之后就跟机器人一样执行，完全心无旁骛，感觉已经不是自己了。\n现在学cpa，没有当时那么紧迫，状态不好。"
      },
      {
        "question": "动漫中什么招式第一次看到很惊艳？",
        "answer": "DEATH NOTE"
      },
      {
        "question": "哪些瞬间，让你真的意识到了现在的智能汽车和传统汽车是两个时代的产物？",
        "answer": "就在你提问的这个瞬间。\n产物我不清楚，时代确实是两个时代了，以前没有这么打广告的"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "DYX",
    "headline": "",
    "details": {},
    "qas": [
      {
        "question": "一线大城市的房价真能独善其身吗？",
        "answer": "不能。\n坐标北京某核心区，2005年板楼小区，人车分离，户型优秀，南北通透。\n2022年以前，小区一般没人卖房，出一套很快就抢没了，大概110平的房子都是估价1200多万。\n2022年，板楼南北通透户型约110平，但二层窗外有树遮挡，隐私性不佳，1260w成交；\n2023年5月，板楼南北通透户型约110平，1151w成交；\n2023年11月，板楼南北通透户型约110平，一层带20平院子，980w成交；\n2023年11月，板楼南北通透户型约110平，次顶层，1050w未成交；\n2024年8月，板楼南北通透户型约110平，四层，809w成交；\n2024年11月，板楼南北通透户型约110平，次顶层，900w未成交。\n别问我为什么知道:)"
      },
      {
        "question": "女人怀孕后身上就有了那个男人的基因了吗?",
        "answer": "有可能。\n女性在怀孕的过程中，胎儿的细胞能穿过胎盘进入母体\n，这些细胞能生存很久，部分甚至附着于母体器官，分化成对应的组织细胞\n形成\n微嵌合体\n，该过程只要母体怀孕即有概率发生。\n而胎儿细胞包含了一半生父的\nDNA\n，从这个角度讲，确实女性怀孕了，其孩子生父的基因就有概率留在该女性体内。\n但目前没证据表明这个现象会影响女性\n生殖细胞\n，进而影响后续孩子的基因。如果发现疑似影响，更大可能是，孩子的生父相同。"
      },
      {
        "question": "多人在三亚潜水时被摘下面罩强行推销，警方公开征集犯罪团伙线索，法律角度如何解读？",
        "answer": "没搞懂水下是怎么摘氧气面罩问问题的，但是\n这种情况发生在海南，我觉得不奇怪\n。\n2019年的时候去了一趟海南，当时也是在亚龙湾浮潜的，体验很不好，主要是水面下没啥可看的，而且有被强迫消费的嫌疑。\n先是给拉到一个海里比较远的地方，穿护具戴面罩下水。潜水师傅一对一带着浮潜，教了如何平衡气压之类的。整个过程中上来了一次，问我要不要拍照(好像是300一张？)，\n我觉得下面景色一般就拒绝了，然后明显能感觉到憋闷、喘不过气来，像是氧气开关被关小了\n，师傅又问了几遍，我都拒绝了，后来慢慢又呼吸顺畅了，又下去了一次就上船走了。\n当时还以为是带着面罩说话不便导致的缺氧，但回来后感觉不对，因为明显感觉到师傅在我后面操作了什么才突然开始喘不过气来的，可能就是拧了氧气阀之类的。浮潜的地方离出发的海岸挺远的，浪很大，而且一身装备很重行动不便，全凭浮潜师傅帮忙上浮下潜移动，说是掌握“生杀大权”都不为过，现在想想还挺后怕的。\n除此之外，那几天我们还包了一辆车，司机师傅极力推荐我们在他那儿定票，因为整体还算便宜我们就基本都在他那儿定了。但有一个地方因为觉得他的给价略贵，就没在他那儿定，还有就是没去他推荐的浮潜(看着像路边小作坊，不太正规没敢去)，结果后来全程爱答不理，一直没好气……唉……\n希望以后能长期做好市场监督，规范一些吧。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "懂升学的小仙女",
    "headline": "升学职场问题，欢迎点付费咨询。私聊不回！谢谢理解。",
    "details": {
      "所在行业": "高等教育"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "电子信息工程以后选什么方向？",
        "answer": "电子信息是个大家族，其下面的主体专业加起来有 21 个之多，专业数量众多。所以在选择方向时，得参考分数。咱们倒着来讲，先从高分说起。\n什么算高分呢？孩子能考到 600 多分。600 分以上选择电子信息专业，最次也能上个一本强校，像杭电、\n重邮\n这类的。要是 600 大几十分，就有机会够到 985、211 的电子信息专业了。\n在这个分数段，不用过于纠结方向问题，尽可能争取好学校，能被哪个学校的电子信息大类下的专业录取，就先上哪个学校。为啥呢？因为在本科阶段，严格来讲，尤其是在好学校里，电子信息专业主要学习数学、物理和电子电路方面的知识。大学虽也会涉及专业知识，但真正的核心内容得在研究生阶段学习。所以本科阶段不用划分太细，选哪个方向都行。\n不过电子信息大家族主要有两个方向，一个是通信方向，研究信号的传输和处理；另一个是电子方向，包括芯片，不限于芯片的半导体等等一系列的。严格来说，这就是设计电路板的，像笔记本里的电路板，上面有芯片、电子元件，还有各种电子基层材料、材料器件，这些都属于电子大类。\n这两个方向里，目前电子大类可能更热门些，像微电子、\n电子科学与技术\n、集成电路，尤其是集成电路现在特别火。如果分数足够高，可以优先考虑这些，像集成电路、柔性电子、微电子、电子科学与技术，可以往这个方向发展。所以高分段大致是这样，本科阶段不用太计较具体是哪个方向，但未来细分的话，可以多关注芯片方向。\n再来说中分段，500 多分，起码能考个一本大学或者二本里的好学校。能考个 530 分到 600 分之间，能超过\n特控线\n一二十分到七八十分。在这个分数段，通信方向稍微好一些。为啥呢？\n通信方向严格来说上手更容易，通信专业即便本科毕业找工作也没问题。但电子专业，我觉得要是不读个研究生，可能都学不透。当然，如果追求学到顶尖水平，通信和电子都不容易。但如果只是想本科毕业找工作，你会发现生活中很多都和通信相关，比如修手机，或者做产品测试，像三大运营商里上门维修网络的师傅，家里网络坏了，打 10086 让人来修，这些师傅学通信就能干。\n还有很多生产基础通信设备的，比如路由器，路由器技术其实是通信基础中的基础，但凡学个通信本科就能从事这方面工作，没多高深，和电子联系不大，主要是通信设备。这种设备杂牌很多，找工作去厂里当个工程师问题不大。所以通信更好上手，通信在学得不是特别精的时候，找工作可能相对更容易些，而电子就比较难。\n接着说低分段，就是连一本线、特控线都考不上的。通信也不是不能学，但通信其实也不太好学，因为对数学和物理有要求，也得学这两门课。所以我觉得这个分数段要不就别学电子信息了，换个计算机专业读可能比电子信息好。对于这个分数段来说，一是学校不太好，二是确实也学不太懂，数学和物理基础可能比较薄弱。非要学这个，我觉得没啥意义。"
      },
      {
        "question": "中国民航大学怎么样？",
        "answer": "中国民航大学怎么样？这所学校相当不错，而且近几年其录取分数一直在上涨。在我的直播间里，大量家长都会提及这所学校，很多家长都有所了解，但我觉得你们的了解都比较浅显，对于这所学校的班型设置、培养方案，甚至学费，可能有些家长都不太清楚，包括入校的一些身体条件。\n我觉得这所学校有两个显著特征。\n第一个特征是毕业即就业，它是一所极具行业特色的典型行业背景院校。\n第二个特色是什么呢？就是开设了中国最便宜的中外合作办学专业，每年学费五千八，即它的中欧工程师班。不过很多家长对中欧工程师班感到神秘，不太了解。今天就给大家详细讲讲，包括中国民航大学的入校条件。\n首先，为什么说这所学校毕业即就业呢？要知道这所学校有其历史发展背景，它隶属于中国民用航空局，而中国民用航空局又是交通运输部下属单位。也就是说，这所学校是交通运输部直属院校，并且至今仍隶属于中国民用航空局，是部属院校。\n这所学校开设的所有专业，任何一个都是为民航事业做准备的，具有鲜明的民航特色，没有例外。哪怕是在这所学校里学会计，也是民航方向的会计；学法学，是民航法、航空法；学英语，是民航专用英语。全部都是为民航培养人才。\n这所学校在民航企业中受重视的程度极高。中国大大小小的各类航空公司，只要看到你是中国民航大学毕业的，基本上都会优先考虑录用。为什么呢？\n因为学校里各个专业，虽然有大气科学、飞行器，也开设了各种各样的交通运输管理、交通工程等相关专业，但这些专业全部都是围绕着民航事业特色来培养的。所以学生们学到的东西和就业工作岗位所需的技术是完全接轨的。这就是这所学校最大的特色。\n就业率高到什么程度呢？\n只要你想进民航，只要不是在学校里天天不上课的学渣，哪怕只是稍微用心学一点，精心准备一下工作，就能够 100%进入民航企业，只是去哪个单位、哪个城市的区别，在民航领域的就业能力堪称全国领先。\n不过这所学校真正备受关注，或者说让大家熟知的，是有一个传说，那就是全中国最便宜的中外合作办学，即它的中欧工程师班。这个班确实是中法合作的中外合作办学，但和传统理解的中外合作办学不太一样。这个专业的主要培养方向，最终的工作方向，主要是航空飞行器运维方向、通信方向、电子方向等，也是针对民航企业的。\n它的培养机制是本硕连读，但由于是中法合作，法国是工程师制度，不太注重读硕士，在欧洲读完本科会读一个工程师，拿到工程师证书就可以就业。所以采取的培养模式叫预科加工程师，可以理解成预科是本科，工程师是研究生，是七年制的本硕连读。\n这是一个国际班，不是传统意义上的在国内读本科，研究生阶段去法国。实际上，很多法国老师会来授课，这个专业要学法语，有很多法国外教，同时法国很多优秀的民航企业会提供培训地点和航空技术，还有来自法国等国外的同学一起上课。所以这是个国际班。\n这个中外合作办学在各省的招生是单独列出来的，而且中欧工程师班的就业和中国民航大学普通专业不太一样。实话实说，各大航空公司会优先录取中欧班的学生。\n另外，孩子进入这个班型，要求也会高一些。中国民航大学其他专业不会规定必须达到多少分才有资格报考，但中欧工程师班在各个省都设置了最低投档线。有的省份高于特控线 100 分，有的高于 105 分，有的高于 110 分，低一点的像江浙地区，高出特控线 30 - 50 分才有机会投档。这个班型上课的课时安排比普通班型多，节奏也更快，实践动手课程更丰富，可以理解为中国民航大学的重点班、精英班。\n考取这个班型有两种方式。\n第一种是在报志愿时直接报考。\n第二种是大一所有新生有机会参加二次选拔，进入中欧工程师班，有在校选拔的机会。\n这次给大家讲清楚了中国民航大学的中欧工程师班。普通家庭，一年只能承担五六千学费的孩子，可以放心报考，别听别人说学费贵，一年就五六千块钱。\n这是中国民航大学的第一个要介绍的方面，即培养方案和特色。\n第二个方面，由于这所学校所有专业都倾向于民航方向，专业特色过于明显，所以对身体有要求。大家记住，如果近视度数超过 800 度，像我戴眼镜，摘下眼镜看看度数，镜片超过 800 度就不要报这所学校了。如果孩子是色盲色弱，也不太建议报考。但凡和民航领域相关的专业，比如气象、航空管理、飞行器相关专业，色盲色弱一律不要。\n另外，航空安全防空管理这个专业，要求男生身高 1 米 7 以上。所以小男孩身高低于 1 米 7 、色盲色弱、近视度数太高的家长，报考这所学校时要认真查阅招生章程，不然有可能会被退档，因为可能没有其他专业可以调剂。"
      },
      {
        "question": "文科生可以考警校吗，需要注意什么？",
        "answer": "文科生考警校，家长你得好好琢磨一个问题，文科生存在怎样的令人担忧之处和缺点？不好找工作，你说得没错，确实不好找工作。因为当下，咱们国家在工业领域快速发展，在高精尖产业中迅速集聚，这里面涉及的大多是理工科，比如理工农医。\n但是你想想，文科生毕业之后，很多人会想，哎呀，文科生能做啥？当个会计，做个律师，将来当个老师，可能再往下就是考公务员，基本就到头了。这里面实际上大家会发现一个问题，什么问题呢？\n就是当你孩子是文科生的时候，你有没有思考过，孩子未来考大学不是终点，大学毕业后还面临找工作的问题。能不能找到工作，能不能找到好工作，都是未知数，对吧？\n那这个时候你想想，有没有一种选择，考上就能直接有编制，直接躺平，直接锁定理想职业呢？警校。这么来看，文科生选警校，是不是就避免了未来这四种担忧，是不是直接一步到位了？\n目前在整个报考当中，文科生报考警校，确实是个不错的选择。首先，警校有啥好处？警校有公安联考，说白了就是孩子考上警校毕业后，参加统一的公安联考，公安联考的通过率极高，近乎百分之百。然后呢，未来不用再考公务员了，因为只要考上警校通过公安联考，直接选岗，选岗就有编制，未来直接一身兼两职，既是公务员，又是警察，工资翻倍，一份公务员的工资，一份警衔工资。两份加一起，一个刚毕业的警校毕业生进单位，起码一个月综合下来有 7000 多。随着警龄增长、警衔提升，未来的发展是不是更好？又稳定又有编制，直接端着铁饭碗甚至金饭碗，国家给的饭碗，这样是不是就一步到位了，是不是就没有那些找工作的担忧了？\n所以说，文科生报考警校是不是一个很好的选择呀？那文科生报考警校好不好考？得看选科，选科当中一定要选政治。因为整个公安院校招人主要招两种专业，一种是公安学类专业，一种是公安技术类专业。公安学类专业像公安学、侦查学、\n公安情报学\n、涉外警务学、治安学，这些专业都要政治，没政治就报不了。\n只要有政治就能报，而且每个学校招生时，公安学类专业和公安技术类专业，基本上公安学类专业能占 60%，\n公安技术类\n专业占 40%，也就是公安学类专业招的人多，而且相对来说，有政治就能报，文科生能报，分数适当还比公安技术类专业低，公安技术类专业纯理科。所以有时候您会发现，文科生选政治报考警校，比理科生还有优势，分数还低，太值了。\n所以我一直觉得，文科生报考警校，这就是一步到位、堪称天花板级的规划，选它准没错，没啥可犹豫的。而且对于女孩来说，当个警察多好，\n未来警察\n岗位对女孩也特别照顾，基本都是些相对稳定的岗位，比如户籍、出入境、海关、银行等等，警察岗位不辛苦，女孩有编制，工资又高。\n不说别的，不受欺负，因为孩子当警察，家里起码有穿制服的人了，未来办事或者遇到相关事情，都有依靠。所以我觉得文科生报考警校，是一个非常非常好的选择和规划。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "起名真麻烦",
    "headline": "",
    "details": {},
    "qas": [
      {
        "question": "最近发现送快递的少了，送外卖的也少了，公交车发车间隔长了……这是我一个人的错觉吗？大家都有同感吗？",
        "answer": "外卖我用得少，不清楚。\n公交车发车变长是确定的。"
      },
      {
        "question": "人生，选不确定的激情梦想还是平淡稳定的生活？情感里真爱能胜现实阻碍，还是向琐碎低头？如何去平衡人生？",
        "answer": "本里这答案是无所谓的，2种生活都行，而且不同年龄段选择往往也不同，年少轻狂，老气横秋嘛。\n但既然这个问题都提到网上来了，说实话我觉得题主似乎更适合平静的生活，就把激情留给午夜梦回算了，或者偶尔平静生活中找点小刺激。\n因为适合激情的人早就冲出去了，太纠结太盘算的人还是更适合平静生活些。"
      },
      {
        "question": "青春应该是4k60帧还是存在于记忆里？",
        "answer": "对我来说，主要靠记忆。\n过去的毕竟过去了，记忆淡去是自然规律，它会自动把对你没那么重要的事情人物淡化掉，偶尔翻翻照片捡起一些躺在记忆深处的碎片是可以的，但我并不是真的需要把过去的所有记得那么清楚，过多的信息和记忆很多时候是负担。\n或者换个角度看，人生如歌如文，但歌有高潮，文有重点，啥都写了太细了，反而流水账平淡没意思了。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "kcats",
    "headline": "",
    "details": {
      "所在行业": "互联网",
      "个人简介": "生在物理系, 毕业当码农, 不但会摄影, 还能弹吉他"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "php 哪些优势让nodejs 还代替不了?",
        "answer": "PHP 的进程模型是几乎所有其它语言都不可替代的.\n原生 PHP 一个请求就新开一个进程来处理请求, 处理完就销毁, 处理过程中能根据路由按需加载源文件.\n这个特征有一个好处是: 即使业务极端庞大, 有成千上万个模块, 也能所有的模块混合部署到同一个容器中, 不会对资源消耗和启动性能造成任何影响.\n这样能轻松构建一人一机的开发环境, 在大团队中能大大降低项目开发环境耦合度. 而反观 Node.js 等其它长驻进程模型, 则在模块足够多时, 不得不采用甬道模型来混合部署.\n同时在生产环境中, 能轻松实现本地 RPC 减少网络 IO 耗时和成本, 并且能实现多个模块打包原子化部署."
      },
      {
        "question": "最好用的React状态库是哪个？",
        "answer": "推荐一个我自己写的状态管理库: Amos (\nhttps://\ngithub.com/amos-project\n/amos\n). Amos 是我在 2020 年加入 MoeGo (\nhttps://www.\nmoego.pet/\n) 后的两个月内, 用一个星期写出来的一个状态管理库, 其直到今天都一直作为 MoeGo 的 Web 和 Mobile 端核心状态管理库, 在单一 store 中, 维护了超 400 个状态节点, 并且良好运行.\n在我加入 MoeGo 时, 公司研发团队人极少, 大部分依赖外包团队, 团队正在重构核心产品, 而其中正在使用 Redux 作为状态管理工具. 而我在加入 MoeGo 之前, 在\n石墨文档\n负责微前端架构设计, 就已经发现 Redux 作为中心化的状态管理工具与大型项目需要模块化的逻辑相背. 而在 2020 年时, 社区面向 React 的状态管理工具除了 Redux 之外, 就只有 MobX 相对主流且稳定, 而 MobX 的本质, 也是中心化的.\n同时, 无论是 Redux 还是其它所有状态管理库, 都只提供了针对状态整体的操作, 如果要进行细致的状态查询或修改, 则需要自行实现一定的工具类或依赖外部库 (如 immer). 比如要对数组进行 push 或 unshift 操作.\n此外, 社区开始出现了原子化状态管理的概念, 如 Recoil, jotai 等.\n基于以上背景, 我决定实现 amos, 其核心特征是:\n去中心化 (或者说原子化): 以避免在大型项目中存在的扩展性问题\n基于数据结构抽象: 将常用的状态数据结构进行抽象, 提供统一的查询和操作 API, 使业务扩展时可直接复用, 这些模型包括如 List, Map, Record, ListMap, RecordMap 等.\n去中心化的强类型支持.\nRedux 兼容: 以便于 MoeGo 从 Redux 平滑过渡到 Amos.\n统一的状态结构设计思维, 避免千人千面.\n上面这些特征, 除了第 2 点和第 5 点, 接触过原子化状态管理库的人基本上都应该听说过, 下面展开第 5 和第 2 点.\n统一状态结构设计思维\n在实现一些简单前端应用时, 不少人的思维惯性是谁用谁存谁取. 比如在实现一个 TodoMVC 时, 大多数人实现的方式是将 Todo 放在一个数组里面. 这种做法存在两个问题: 其一个是如果要修改其中的某一个 Todo, 则需要重建整个数组, 反映到 React 组件树中, 则是在更新 Todo 列表中的单个条目 (如标记为 completed) 时, 列表组件本身也不得不刷新; 其二是: 如果项目中存在两个不一样的 Todo 列表, 则需要通过动态筛选或者保存两个不同的列表来实现, 前者会导致在复杂场景下状态查询变得极其复杂, 后者则会导致同一条数据可能存在多个副本, 更新起来麻烦且不安全.\n因此, Amos 强调统一的设计思维, 其核心是: 通过 Map<ID, Record> 来保存数据, 通过 List<ID> 来保存列表. 这相当于一个极简单的内存数据库, Map 为表, List 为索引.\n基于此设计, 上述 TodoMVC 中存在的问题均得到了解决.\n延伸: 单纯基于 List<ID> 来保存列表只能表达一对多的场景, 而现实中大多数和场景是多对多, 即存在多个其它模型的 ID, 分别拥有多个指定的 ID. 如对于聊天系统, 通常是有多个对话, 而不是只有一个, 因此要建立对话到消息列表的索引时, List<ID> 无法完成表达, 所以在设计上, 索引本身也是一个 Map, 即 Map<OwnerID, List<ID>>.\n这种设计, 虽然把简单的事情变得复杂了一些 (单个节点的 Todo 列表, 变成了至少两个: TodoMap 和 UserTodoList). 但是这在大型项目中, 将扩展变成了复制, 极大节省了思考成本.\n数据结构抽象\n基于上述设计思维, 我们会面对几个极高频使用的数据结构, 包括: Map, List, ListMap 等. 因此我们将这些类进行了单独的封装. 同时, 构建标准的工具函数来创建对应的状态节点, 使得创建的数据节点自动拥有相关的查询和修改方法. 如针对 Map, 有\ngetItem\n,\nsetItem\n等.\nAmos 的第一个版本在 2020 年实现后, 就基本没有进行过大的变动, 但是这个版本一直在 MoeGo 核心产品中良好运行. 最近我辞任了 MoeGo 的技术负责人一职, 终于有时间开始对 Amos 进行重构, 其目标是让 Amos 本身的代码更具有扩展性, 提供今天更现代的 API, 同时覆盖更多的使用场景, 如离线访问, 乐观更新等, 使之成为一个开箱即用的企业级状态管理解决方案. 欢迎有兴趣的朋友前来围观或加入."
      },
      {
        "question": "facebook immutable.js 意义何在，使用场景？",
        "answer": "仔细思考一下, 你会发现其实这个库在大多数场景下没有价值, 尤其是在大多数 Web 应用中, 比如在使用 React + Redux 的时候.\n不可变是可以通过对\n浅拷贝\n简单封装得到的. 举个例子, 我们实现一个简单的 Record:\nfunction\nRecord\n(\ndefaultProps\n)\n{\nreturn\nclass\nRecord\n{\nconstructor\n(\nprops\n)\n{\nObject\n.\nassign\n(\nthis\n,\ndefaultProps\n,\nprops\n);\n}\nmerge\n(\nprops\n)\n{\nfor\n(\nconst\nkey\nin\nprops\n)\n{\nif\n(\nthis\n[\nkey\n]\n!==\nprops\n[\nkey\n])\n{\nreturn\nObject\n.\ncreate\n(\nObject\n.\ngetPrototypeOf\n(\nthis\n),\nObject\n.\nassign\n(\nObject\n.\ngetOwnPropertyDescriptors\n(\nthis\n),\nObject\n.\ngetOwnPropertyDescriptors\n(\nprops\n),\n),\n);\n}\n}\nreturn\nthis\n;\n}\nset\n(\nkey\n,\nvalue\n)\n{\nreturn\nthis\n.\nmerge\n({\n[\nkey\n]\n:\nvalue\n});\n}\n}\n}\n这个 Record 实现了 Immutable.js 中的 set 和 merge 方法(当然还有很多边界条件没有检查), 其基本思路是直接将 props attach 到 Record 本身上, merge 的时候直接浅拷贝整个 Record 对象, 保留\n原型链\n, 并用入参覆盖原对象上的对应属性.\n和 Immutable.js 的 Record 对比, 这个类的属性获取性能极高(和原生 JS 一样), 缺点是复制的时候性能在属性列表足够多时会比 Immutable.js 的实现慢. (根据我的测试, 大概会需要 40 个以上属性才会有明显区别).\n此外在 Map, Set, List 场景下, Immutable.js 在写的时候会有明显的优势, 这也是\nImmutable.js\n最优秀的地方.\n但是, 如果你观察 React + Redux 的应用会发现, 一个属性的读会在每次 render 时发生, 而写只会在你 dispatch 一个 action 的时候才会发生. 而\ndispatch\n通常是对用户的某个输入事件的异步响应. 这个时候用户对响应从 0.01秒变成 0.0001 秒基本是无感的, 因为用户本身对操作就会有个预期响应时间. 但是每次\nrender\n会读取成百上千个属性, 特别是首次渲染的时候. 这个时候性能的下降对用户来说其实是非预期的."
      }
    ]
  },
  {
    "name": "五观庄上人参果",
    "headline": "",
    "details": {},
    "qas": [
      {
        "question": "孩子出生当天，你发了什么朋友圈？",
        "answer": ""
      },
      {
        "question": "在绿柳山庄地牢里，张无忌为什么要脱赵敏袜子？",
        "answer": "张无忌已经很克制了。\n换做是我如果有张无忌的身手，那天赵敏身上最多剩只袜子。"
      },
      {
        "question": "现实中有没有类似「北乔峰南慕容」这样表面齐名，但实际上才器相差甚远的例子？",
        "answer": "北卡南麦，西科东艾！"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "火星上的孔明",
    "headline": "架构师",
    "details": {
      "所在行业": "互联网"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "为什么C++程序员好像都很痛恨「精通」这个词？",
        "answer": "考虑一个简单的问题：最新的\nC++20\n规范总共有1853页。绝大多数说自己精通的人，先不说实际写代码的能力如何，也不说业务转化为逻辑的设计能力如何，这1835页内容有粗读过么？"
      },
      {
        "question": "如果不考虑对 C 的兼容，C++ 是否会被设计成 rust 的模样？",
        "answer": "不会，C++出现的年代太早了，那个时候现在很多编程思想还没有出现或者流行，CPU的性能也不支持将编译器的复杂度做到今天的水平。"
      },
      {
        "question": "为什么没有程序员用手机编程？",
        "answer": "不用多，自己试一下用手机写一个1千行的程序感受一下就明白了。要知道，但凡是产品化程度高一些的程序都至少上万行代码，百万行/千万行也不稀奇。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "一代辩证大拿",
    "headline": "敌人越反对我，说明我做对了，朋友不赞同我，说明朋友变成了敌人",
    "details": {
      "所在行业": "电子商务"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "当年老工业基地为什么建在东北?",
        "answer": "离着苏联近，就这么一个原因\n因为最早的工业是苏联帮助援建的，你给弄广东，苏联人得绕一大圈\n为啥改开后东南立马虐杀北方，也是如此，玩资本主义，大江大河入海口天然优势"
      },
      {
        "question": "为什么部分女人总喜欢说男人幼稚？",
        "answer": "因为男人的快乐太容易得到了\n我记得我跟我哥们有次去出去玩，在火车站等车，还有几个小时，我跟他比谁能把喝剩下的矿泉水瓶子踢进垃圾桶，就那么玩了一两个小时\n当然也分人，比如我妈就很难因为小事快乐，但我女朋友会去河里捡一些五颜六色的小石头，她乐此不疲\n反正谁幼稚，谁的快乐就多一点"
      },
      {
        "question": "中国学历会否出现大贬值？大批高学历的人工资收不回成本？",
        "answer": "中国公立大学，大部分专业，学费大部分在5000-10000一年左右\n不存在收不回成本这一说\n学历再贬值，你连4w都赚不回来？不至于吧\n至于补课，上私立学校花的那些，不关大学的事，那是你自己瞎折腾的结果\n虽然我一直黑中国大学大部分专业都是误人子弟，但中国大学的成本，也确实低到忽略不计，性价比这块，任何时候公立大学性价比都很高，任何时候我都推荐你上公立大学"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "倒空的瓶子",
    "headline": "生活简单而不随便，与书画为友，以艺术为伴，在石头上跳舞",
    "details": {
      "居住地": "现居深圳",
      "个人简介": "生活简单而不随便，与书画为友，以艺术为伴，在石头上跳舞，做喜欢的事…"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "如何习惯独处  兄弟们给个建议。?",
        "answer": "如何习惯独处？当问出这个问题，就表明你很孤单，害怕独处。\n习惯了一家的日子，或者一群人的日子，突然要面对独处会很不适应，其实独处有很多好处！\n可以安静下来做自己喜欢的事，看书，写字，思考工作上的事情，分析一下很多成功的案例，从中可以学到很多东西。\n每个人都需要有独处的时间，独处让自己的心平静下来，没有任何干扰多好呀！泡个澡，听个音乐，晒个太阳，喝个茶，看个书，给身心灵都放个假，不需要迎合任何人，做个让自己开心自在的自己，当你学会放下，习惯了独处，你的内心会变得强大起来。\n独处不代表没有朋友，好的朋友可以给我们温暖与安慰，朋友就如一杯清茶淡而不涩，让我们时常保持清醒的状态。\n独处的人会看淡很多事情，平和，自律，专注，有创造力，思路清晰，不盲从。\n独处，不孤单，聆听心灵的声音，与自由拥抱，是一个人的奢华"
      },
      {
        "question": "如何熬过失眠的日日夜夜？",
        "answer": "失眠真的是件痛苦的事，我觉得首先要看失眠的原因，是属病理性失眠，还是\n心理性失眠\n。\n如果是病理性因素就得找医生治疗，如果是心理性的就得调整心理状态。\n作息时间调整也很重要，有些人晚上没睡好，白天就猛睡，这样到了该睡觉的时候，就没觉睡了，长期这样就混乱了。\n晚上没睡好，早上到了该起床的时间就起床，正常作息时间，中午可以午睡一下。这样慢慢调整就好了。\n当你睡不着的时候，可以把自己躺平做深呼吸，一下一下慢慢来，完全放松自己。如果你有信仰，可以祷告也是很不错的。让自己放松一下，不要被思绪缠绕。\n盖被子也会影响睡眠，有时被子太厚也会影响，如果你半夜醒来无法入睡，你可以尝试盖床小薄被试试。\n睡眠不好多跟\n肝火旺盛\n有关，要调整饮食，可以吃点\n龙眼肉\n，带壳的那种干龙眼，喝点菊花茶也是可以的。情绪上也要调整，不要想太多复杂的事情，以平和的心态面对一切问题。\n适当的运动也是对睡眠有帮助。瑜伽，慢跑都是不错的选择。\n睡眠是我们的生命之源，在睡眠中我们的身体，会有自动调节修复功能。有很多小的疾病，都可以在睡眠中得到改善。\n深度睡眠，是对自己身心健康最好的保护。"
      },
      {
        "question": "活到中年,什么最重要?",
        "answer": "人到中年什么最重要？这个问题很好。\n大多数人都说到中年健康最重要；也有说钱更重要，因为可以给他稳定的生活；还有人说儿女更重要，儿女是他的依靠和安慰！\n健康的身体人人都想拥有，但是我们的身体它是有使用年限的，不可能越来越健康，只会是慢慢的衰老，这是自然规律，我们当明白、认清现实。适当的保养，延长使用年限这是需要做的。\n我有一朋友进入中老年之后，身体出现一些问题，我们去看他时有些担心，他坦然的说：这没什么身体用久了有点问题很正常，一辆车子用久了不也是要保养，还要修修补补吗，没事没事！\n健康的身体是我们美好的愿望，有问题也坦然面对！\n那么金钱真能给我们稳定的生活吗？什么才叫稳定呢？自己和家人身体都还健康，儿女们生活都在正常轨道上前行，这样看来金钱只能起到一定的作用，不是绝对的稳定。\n把寄托放在儿女身上那么你一定会失望，儿女们成家了就有了他自己的生活，男的要赚钱养家，女的要照顾孩子，有些还要赚钱帮补家用，你过去最多是充当免费保姆的职责，而且你辛苦了还不一定能得到他们的认可，两代人生活概念不同很难一起生活。\n不如让他们自己解决自己的问题，这样对他们夫妻生活，还有孩子的教育更有益处。\n家庭关系中最重要的是自己的另一半，只有你们自己过好了，孩子们才会好，因为你们是孩子们的榜样。人到中年彼此的关心、陪伴、照顾是很重要的，没有人比你另一半更了解你！俗话说年轻夫妻，老来伴是很有道理的。\n前面几幅小画是我为先生忆江南｜少年图画，有一天跟先生一起去看画展，回来路上先生讲起少年时，那份寒窗苦读少年志的美好，我先生江南人，生活在大运河边上…\n夫妻彼此扶持，彼此相爱，共赴美好未来！\n中年你最重要！"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "灵则君子",
    "headline": "说得好，但这毫无意义。",
    "details": {
      "居住地": "现居西安",
      "所在行业": "高等教育",
      "职业经历": "西安工程大学（XPU） · 心理教师",
      "教育经历": "西北大学（中国） · 心理学",
      "个人简介": "用实验心理学做心理咨询的基础，用认知心理学做精神分析的媒介"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "苏州一地实行「作业熔断机制」，让孩子到点停止作业及时就寝，对学生学习有什么影响？能否解决学业负担问题？",
        "answer": "各位，碰到所有讨论教育改革和学生压力的问题，一定记住一个逻辑：\n学生作业关系到学生的成绩，成绩关系到学校的升学率，升学率关系到学校来年的预算拨款，拨款关系到来年全校上下教职工的收入，尤其还是没编制的教师。\n假如苏州工业园区教育局乃至市级主管部门能落实今年5月出的“12项整改清单”，尤其是“严禁以升学率或考试成绩对学校进行考核排名、下达升学指标，对教师进行排名、奖惩”这一项，我不得不为教育局长“矫枉必须过正”的激进策略点个赞，把你们视作教育改革中的“小岗村”都不为过。\n如果做不到，那你这个“\n熔断机制\n”就有点搞笑，拿来粉饰太平么？教育局难道不懂啥叫“断人财路如杀人父母”么？\n各位都是上过学的，回想一下你的记忆中班里是否总有几个捣乱分子不写作业，经常性的被老师提溜出来全班批评？\n现在无非就是教育局给出一个声明，“老师不许就作业没写完而批评学生”呗。好嘛，压力从学生传导到教师和学校，一根筋变成两头堵。教师要是眼睁睁看着升学率下降来年收入变少付不起房贷，你猜会怎么样？\n学生自杀率高了教育部门受不了，教师自杀率这两天也上来了就没问题啦？\n我反手就是一个呵呵。合着教育局把压力转到教师身上就万事大吉啦？您辖区学校来年升学率下降您能做到绩效考核财政拨款不变吗？噢，就算您能保证不变，您整个区的升学率在市里排名下降，难道市教育局也能保证来年不减区里的教育预算？\n如果不能针对根本动刀，头疼医头，脚疼医脚，只不过是让发病的位置换一个而已。"
      },
      {
        "question": "我接触的5个心理咨询师、一个心理学本科毕业的人都无法共情或者理解我，为什么会这样？",
        "answer": "共情是解决问题的手段或者工具之一，是建立咨询关系的一个润滑剂。因此共情从来不是咨询的目的，没有心理咨询会为了共情而共情。\n如果心理咨询主旨问题的解决是现实层面或逻辑认知层面，那甚至不需要特定的深度共情，所有的咨询都只在意识领域开展，就事论事讨论问题，因为不触及你的个人发展和创伤经历。\n更何况，如果针对发展性的问题，那共情也不是短时间内能完成的。光了解背景信息就得两三次的咨询，更何况还要不断评估来访者的防御机制特点。能够让来访者体验到很深度的共情，怎么着也得定期做至少一个月的咨询。\n二十分钟内三两句话让你觉得特别被理解，特别被包容，要么是偶然，要么就是冲着让你体验这个去的，那必然是用言语以暗示的方式刻意营造某种虚幻的情绪体验。后续除了接“一次付满十次咨询可打九折”这种套路，还可以接任何传销、诈骗和金融产品或保健品销售的套路。\n“被特别的理解、特别的包容、特别的支持”的确是深度共情的效果，但那绝不是一次咨询就能体验到的。一个你才认识没几分钟的陌生人就能充分共情你，逻辑上你认为可能吗？\n只有来访者的防御非常强烈，咨询师束手无策找不到任何头绪的时候，才会把所有的重心放在共情上。而这么做的目的也是为了加强咨询关系，让来访者体验更多的安全和信任，然后去处理问题。如果能直接讨论问题，那么咨询师不需要把注意力放在让来访者体验共情上。\n毕竟来访者花大把银子来是解决问题的，不是来这体验心理按摩的。\n当然，如果你的咨询主旨就是“被共情”，就是想做做心理按摩，也没有那个兴趣去了解和解决问题，那你大可直接告诉咨询师“我想深度体验被共情”，那咨询师也就会调整自己的工作思路，一切围绕着让你体验共情为核心。但是一个正常的咨询师一定会跟你讨论半天“为什么你这么在意有没有被共情”，以确保你确实抱着这个主旨来的。因为大多数情况下“只想体验被共情”的人，有大量廉价的方式（无论合法的还是不合法的）可以快速体验到被理解、包容和接纳的感觉，虽然这种感觉很虚幻，但短时间内感受强烈。他们不需要花高昂的价格去做心理咨询。\n而如果你真的抱着“被共情”的主旨去做心理咨询，合格的心理咨询师即使一开始会满足你的需要，未来也会把重心导向讨论“为什么那么在意被共情”这个问题上，并最终解决这个问题来提升你的社会适应性。\n只有哪些只顾赚钱毫无职业道德的咨询师才会“没事多共情”，争取让来访者多体验心理按摩的感觉，以不断延长咨询时间多收费。\n这个道理只有系统性学习过普通心理学、\n发展心理学\n、社会心理学与生理心理学才会明白，所以越是接受过全日制心理学学历教育的人越重视这个准则。题主找的都是受过全日制教育的人，那么肯定总会遇到相似的情况。反倒是那些轻视理论知识的“\n江湖派\n”会无视共情与心理发展的关系，只把共情机械化的当作一种心理咨询的前置步骤——“没事就去共情，反正共情是不会错的！”"
      },
      {
        "question": "如果孩子写的作文全是对父母的指责，你会难过吗？",
        "answer": "你的养育缺失了父母应当有的最基本的心态和角色认识。对孩子持希望其能报恩的心态是家庭教育大忌中的大忌……\n不要以为不计较孩子能为自己做什么、有什么回报就算无条件的爱。而且和一般人所认识的恰恰相反，如果你只指望孩子能给你做顿饭，洗个衣服，帮忙做个家务，买个礼物什么的反而很简单；但如果你指望孩子能对你持有充满爱意的、感恩的心态并转化为言语表达，那个反而要求更高。\n这就是所谓的持“希望孩子报恩”的心态。在这种心态下，父母所有的言行都会无意识的附带“有条件的爱”，而这对于孩子而言是最强烈不过的精神剥削。父母和孩子的地位天然不平等，所以父母不应该对孩子提回报的要求。而在所有的回报中，精神的回报就是难度最高的。\n你的潜台词就是“妈妈对你这么好，你应当看到妈妈的辛苦和对你的爱才对”，这个心态会无意识的泛化在所有对孩子的教育中，并带给孩子强烈的压力。毕竟，你要求孩子考100分是个明确可执行的要求，虽然难度高但孩子可理解也可努力；但你要求孩子“感激”？你还不如说考不了100分就打一顿呢。\n所以很多人理解不了为什么有的家长会上体罚但孩子却并没有出什么问题，有的家长看似尊重孩子的选择但孩子却出现一系列行为问题，关键压根就不在于家长“怎么做”，而在于家长“怎么想”。当家长持希望孩子报恩的心态时，本身就带给孩子巨大的心理压力，体罚与否都不影响这个压力给孩子造成的负面影响。\n“希望得到孩子的理解、支持、感恩”，是所有教育者都应该警醒的根本问题，无论家长还是教师。孩子的理解、支持、感恩是你衡量自己教育行为正确与否的标志，但绝不是你追求自己教育行为的结果。这个心态和“学习不是为了学会知识而是为了考高分”一样，纯属南辕北辙。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "大卡尔",
    "headline": "程序员",
    "details": {
      "个人简介": "公众号: BigCarlJi。测开技术，工程效能，技术领导力相关实战经验分享"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "go 语言开发的技巧有哪些？",
        "answer": "Reviewbot\n是\n七牛云\n开源的一个项目，旨在提供一个自托管的代码审查服务, 方便做\ncode review\n/静态检查, 以及自定义工程规范的落地。\n自从上了 Reviewbot 之后，我发现有些 lint 错误，还是很容易出现的。比如\ndao/files_dao.go:119:2: `if state.Valid() || !start.IsZero() || !end.IsZero()` has complex nested blocks (complexity: 6) (nestif)\ncognitive complexity 33 of func (*GitlabProvider).Report is high (> 30) (gocognit)\n这两个检查，都是圈复杂度相关。\n圈复杂度（Cyclomatic complexity）是由 Thomas McCabe 提出的一种度量代码复杂性的指标，用于计算程序中线性独立路径的数量。它通过统计程序控制流中的判定节点（如 if、for、while、switch、&&、|| 等）来计算。圈复杂度越高，表示代码路径越多，测试和维护的难度也就越大。\n圈复杂度高的代码，往往意味着代码的可读性和可维护性差，非常容易出 bug。\n为什么这么说呢？其实就跟人脑处理信息一样，一件事情弯弯曲曲十八绕，当然容易让人晕。\n所以从工程实践角度，我们希望代码的圈复杂度不能太高，毕竟绝大部分代码不是一次性的，是需要人来维护的。\n那该怎么做呢？\n这里我首先推荐一个简单有效的方法：\nEarly return\n。\nEarly return - 逻辑展平，减少嵌套\nEarly return, 也就是提前返回，是我个人认为最简单，日常很多新手同学容易忽视的方法。\n举个例子：\nfunc\nvalidate\n(\ndata\n*\nData\n)\nerror\n{\nif\ndata\n!=\nnil\n{\nif\ndata\n.\nField\n!=\n\"\"\n{\nif\ncheckField\n(\ndata\n.\nField\n)\n{\nreturn\nnil\n}\n}\n}\nreturn\nerrors\n.\nNew\n(\n\"invalid data\"\n)\n}\n这段代码的逻辑应该挺简单的，但嵌套层级有点多，如果以后再复杂一点，就容易出错。\n这种情况就可以使用 early return 模式改写，把这个嵌套展平：\nfunc\nvalidate\n(\ndata\n*\nData\n)\nerror\n{\nif\ndata\n==\nnil\n{\nreturn\nerrors\n.\nNew\n(\n\"data is nil\"\n)\n}\nif\ndata\n.\nField\n==\n\"\"\n{\nreturn\nerrors\n.\nNew\n(\n\"field is empty\"\n)\n}\nif\n!\ncheckField\n(\ndata\n.\nField\n)\n{\nreturn\nerrors\n.\nNew\n(\n\"field validation failed\"\n)\n}\nreturn\nnil\n}\n是不是清晰很多，看着舒服多了？\n记住这里的诀窍：\n如果你觉得顺向思维写出的代码有点绕，且嵌套过多的话，就可以考虑使用 early return 来反向展平。\n当然，严格意义上讲，early return 只能算是一种小技巧。要想写出高质量的代码，最重要的还是理解 分层、组合、单一职责、\n高内聚低耦合\n、SOLID 原则等 这些核心设计理念 和\n设计模式\n了。\nFunctional Options 模式 - 参数解耦\n来看一个场景: 方法参数很多，怎么办？\n比如这种：\nfunc\n(\ns\n*\nService\n)\nDoSomething\n(\nctx\ncontext\n.\nContext\n,\na\n,\nb\n,\nc\n,\nd\nint\n)\nerror\n{\n// ...\n}\n有一堆参数，而且还是同类型的。如果在调用时，一不小心写错了参数位置，就很麻烦，因为编译器并不能检查出来。\n当然，即使不是同类型的，参数多了可能看着也不舒服。\n怎么解决？\n这种情况，可以选择将参数封装成一个结构体，这样在使用时就会方便很多。封装成结构体后还有一个好处，就是以后增删参数时（结构体的属性），方法签名不需要修改。避免了以前需要改方法签名时，调用方也需要跟着到处改的麻烦。\n不过，在 Go 语言中，还有一种更优雅的解决方案，那就是\nFunctional Options 模式\n。\n不管是\nRob Pike\n还是\nDave Cheney\n以及 uber 的\ngo guides\n中都有专门的推荐。\nhttps://\ncommandcenter.blogspot.com\n/2014/01/self-referential-functions-and-design.html\nhttps://\ndave.cheney.net/2014/10\n/17/functional-options-for-friendly-apis\nhttps://\ngithub.com/uber-go/guid\ne/blob/master/style.md#functional-options\n这种模式，本质上就是利用了闭包的特性，将参数封装成一个匿名函数，有诸多妙用。\nReviewbot 自身的代码中，就有相关的使用场景(\nhttps://\ngithub.com/qiniu/review\nbot/blob/c354fde07c5d8e4a51ddc8d763a2fac53c3e13f6/internal/lint/providergithub.go#L263\n)，比如：\n// GithubProviderOption allows customizing the provider creation.\ntype\nGithubProviderOption\nfunc\n(\n*\nGithubProvider\n)\nfunc\nNewGithubProvider\n(\nctx\ncontext\n.\nContext\n,\ngithubClient\n*\ngithub\n.\nClient\n,\npullRequestEvent\ngithub\n.\nPullRequestEvent\n,\noptions\n...\nGithubProviderOption\n)\n(\n*\nGithubProvider\n,\nerror\n)\n{\n// ...\nfor\n_\n,\noption\n:=\nrange\noptions\n{\noption\n(\np\n)\n}\n// ...\nif\np\n.\nPullRequestChangedFiles\n==\nnil\n{\n// call github api to get changed files\n}\n// ...\n}\n这里的\noptions\n就是 functional options 模式，可以灵活地传入不同的参数。\n当时之所以选择这种写法，一个重要的原因是方便单测书写。\n为什么这么说呢？\n看上述代码能知道，它需要\n调用 github api 去获取 changed files\n， 这种实际依赖外部的场景，在单测时就很麻烦。但是，我们用了 functional options 模式之后，就可以通过\np.PullRequestChangedFiles\n是否为 nil 这个条件，灵活的绕过这个问题。\nFunctional Options 模式的优点还有很多，总结来讲(from dave.cheney):\nFunctional options let you write APIs that can grow over time.\nThey enable the default use case to be the simplest.\nThey provide meaningful configuration parameters.\nFinally they give you access to the entire power of the language to initialize complex values.\n现在大模型相关的代码，能看到很多 functional options 的影子。比如\nhttps://\ngithub.com/tmc/langchai\nngo/blob/238d1c713de3ca983e8f6066af6b9080c9b0e088/llms/ollama/options.go#L25\ntype\nOption\nfunc\n(\n*\noptions\n)\n// WithModel Set the model to use.\nfunc\nWithModel\n(\nmodel\nstring\n)\nOption\n{\nreturn\nfunc\n(\nopts\n*\noptions\n)\n{\nopts\n.\nmodel\n=\nmodel\n}\n}\n// WithFormat Sets the Ollama output format (currently Ollama only supports \"json\").\nfunc\nWithFormat\n(\nformat\nstring\n)\nOption\n{\n// ...\n}\n//  If not set, the model will stay loaded for 5 minutes by default\nfunc\nWithKeepAlive\n(\nkeepAlive\nstring\n)\nOption\n{\n// ...\n}\n所以建议大家在日常写代码时，也多有意识的尝试下。\n善用 Builder 模式/\n策略模式\n/\n工厂模式\n，消弭复杂 if-else\nReviewbot 目前已支持两种 provider(github 和 gitlab)，以后可能还会支持更多。\n而因为不同的 Provider 其鉴权方式还可能不一样，比如:\ngithub 目前支持 Github APP 和 Personal Access Token 两种方式\ngitlab 目前仅支持 Personal Access Token 方式\n当然，还有 OAuth2 方式，后面 reviewbot 也也会考虑支持。\n那这里就有一个问题，比如在 clone 代码时，该使用哪种方式？代码该怎么写？使用 token 的话，还有个 token 过期/刷新的问题，等等。\n如果使用 if-else 模式来实现，代码就会变得很复杂，可读性较差。类似这种：\nif\nprovider\n==\n\"github\"\n{\n// 使用 Github APP 方式\nif\ngithubClient\n.\nAppID\n!=\n\"\"\n&&\ngithubClient\n.\nAppPrivateKey\n!=\n\"\"\n{\n// 使用 Github APP 方式\n// 可能需要调用 github api 获取 token\n}\nelse\nif\ngithubClient\n.\nPersonalAccessToken\n!=\n\"\"\n{\n// 使用 Personal Access Token 方式\n// 可能需要调用 github api 获取 token\n}\nelse\n{\nreturn\nerr\n}\n}\nelse\nif\nprovider\n==\n\"gitlab\"\n{\n// 使用 Personal Access Token 方式\nif\ngitlabClient\n.\nPersonalAccessToken\n!=\n\"\"\n{\n// 使用 Personal Access Token 方式\n// 可能需要调用 gitlab api 获取 token\n}\nelse\n{\nreturn\nerrors\n.\nNew\n(\n\"gitlab personal access token is required\"\n)\n}\n}\n但现在 Reviewbot 的代码中，相关代码仅两行:\nfunc\n(\ns\n*\nServer\n)\nhandleSingleRef\n(\nctx\ncontext\n.\nContext\n,\nref\nconfig\n.\nRefs\n,\norg\n,\nrepo\nstring\n,\nplatform\nconfig\n.\nPlatform\n,\ninstallationID\nint64\n,\nnum\nint\n,\nprovider\nlint\n.\nProvider\n)\nerror\n{\n// ...\ngb\n:=\ns\n.\nnewGitConfigBuilder\n(\nref\n.\nOrg\n,\nref\n.\nRepo\n,\nplatform\n,\ninstallationID\n,\nprovider\n)\nif\nerr\n:=\ngb\n.\nconfigureGitAuth\n(\n&\nopt\n);\nerr\n!=\nnil\n{\nreturn\nfmt\n.\nErrorf\n(\n\"failed to configure git auth: %w\"\n,\nerr\n)\n}\n// ...\n}\n怎么做到的呢？\n其实是使用了\nbuilder 模式\n，将 git 的配置和创建过程封装成一个 builder，然后根据不同的 provider 选择不同的 builder，从而消弭了复杂的 if-else 逻辑。\n当然内部细节还很多，不过核心思想都是将复杂的逻辑封装起来，在主交互逻辑中，只暴露简单的使用接口，这样代码的可读性和可维护性就会大大提高。\n最后\n到底如何写出高质量的代码呢？这可能是很多有追求的工程师，一直在思考的问题。\n在我看来，可能是没有标准答案的。不过呢，知道一些技巧，并能在实战中灵活运用，总归是好的。\n你说是吧？"
      },
      {
        "question": "为什么会有人认为git commit里要写jira id阿？",
        "answer": "如果为了链接代码和Jira Issue，想法是好的，但感觉放在git commit 里没必要，会有些问题, 比如:\n一个Jira issue对应代码有多个commit，每个都写是不是没必要？\nJira issue是会变的，比如project删除了，issue move了，以及以后不想用jira了，该咋办？\n其实只要在PR/MR的comments里有相关的Jira Issue链接就好了。而这应该有插件能实现，或者自己写个小工具也挺简单的。"
      },
      {
        "question": "在开发过程中使用 git rebase 还是 git merge，优缺点分别是什么？",
        "answer": "[Reviewbot](\nhttps://\ngithub.com/qiniu/review\nbot\n) 是\n七牛云\n开源的一个项目，旨在提供一个自托管的代码审查服务, 方便做 code review/静态检查, 以及自定义工程规范的落地。\n在日常的编程协作中，Git commit 记录的质量往往反映了一个工程师的工程素养。然而，我经常能看到一些不太规范的 commit 记录。有时，真的不敢恭维。\n比如这种:\n这种大概率是提交 commit 之后，又有变动，就随手重新复用上一条 git commit 命令了。\n这种记录如果出现在个人仓库，可能还好. 但如果是多人协作的仓库，就有点不专业了。\n在我看来，这些 commit 记录完全没必要，是非常不好的习惯，完全可以避免。\n好在 Git 为我们提供了优雅的解决方案。如果没必要生成新的 commit，那直接使用 `git commit --amend` 就可以避免。\n### 少用 `git merge` 多用 `git rebase`\n比如这种:\n```\nMerge branch 'feature-A' of\nhttps://\ngithub.com/qiniu/review\nbot\ninto feature-B\n```\n说的是把远程分支 feature-A 的代码合并到 feature-B 里。这里的 feature-A 通常是主分支。\n这种 Commit 信息如果出现在你的 PR 里，那是完全没必要。PR 里的 commit 信息应当仅包含针对本次改动的有用信息。\n我个人日常几乎不使用 `\ngit merge\n`，即使是为了同步远程分支，我一般都会使用 `\ngit rebase\n`。\n比如:\ngit rebase 除了上述好处外，还可以保持主仓库的 commit history 非常干净。所以强烈推荐大家使用。\n### Reviewbot 的 git commit check\n为了更好的规范上述两种行为，Reviewbot 也添加了 git commit check 能力，就是用来检查 git commit 记录是否符合规范的。\n如果不符合规范，Reviewbot 就会提示你:\n### 更多\ngit flow\n使用规范和技巧\n当然 git 操作其实有很多实用技巧，建议大家有兴趣的话可以去研究下。我在 1024 实训营的时候，有给同学们做个相关分享:\n[超实用! 从使用视角的 Git 协作实战，告别死记硬背\n](\nhttps://\ngithub.com/qiniu/review\nbot/blob/master/docs/engineering-practice/git-flow-instructions_zh.md\n)。\n文档里面有视频链接，感兴趣的同学可以去看下。\n最后，作为专业的工程师，我们应该始终追求卓越的工程实践。良好的 commit 记录不仅体现了个人的专业素养，更是提升团队协作效率的重要基石。\n通过合理使用 git rebase 和 git commit --amend，我们可以维护一个更清晰、更专业的代码提交历史。这不仅让代码审查变得更加轻松，也为后续的代码维护和问题追踪带来极大便利。\n你觉得呢？"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "郝安艺",
    "headline": "家电数码 | 家居生活美学 |产品测评",
    "details": {
      "个人简介": "家电数码、家居生活好物科普博主，帮助大家的选购节省宝贵时间，避坑小能手，希望每一位读者，都能找到适合自己的实用家电和数码产品，避免过度消费。相识相聚：HAY9164"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "双十二想入手一台适合办公族的笔记本电脑，大家有什么推荐吗？",
        "answer": "一款好用的笔记本电脑是上班族吃饭的家伙什，必须得好用啊。\n今天想跟大家来唠唠这款ThinkPad 联想 T14 ，作为联想旗下的经典商务系列，T14不仅继承了ThinkPad一贯的卓越品质，更在细节上进行了全面升级，让人一见倾心。\nT14的外观设计简约而不失大气，经典的黑色机身，搭配标志性的\n小红帽\n（Track Point），让人一眼就能认出它的ThinkPad血统。\n机身线条流畅，金属质感的外壳不仅美观，更增添了几分耐用性。轻薄的设计使得它轻松放入背包，无论是日常通勤还是长途出差，都很便携。\n联想T14 搭载了最新的第 11 代\n英特尔酷睿i7-1165G7处理器\n，提供了强劲的性能，无论是处理复杂的数据分析还是多任务操作，都能轻松应对。\n14英寸的全高清（FHD）IPS显示屏，分辨率为1920 x 1080像素，支持防眩光技术，高分辨率显示屏，色彩准确，画面细腻，查看图表、编辑图片、观看视频，视觉体验极佳。而且它还支持多种连接方式，可以轻松连接各种设备，实现高效协作。\n在内存和存储方面，T14 Gen 2 支持16G DDR4-3200MHz内存 内存，最高可选配至 48GB，这为需要处理大量数据的用户提供了一个强大的平台。\n同时，它内置512GB SSD固态硬盘，还提供了一个 M.2 2280 SSD 插槽，最高支持 2TB 的存储扩展，满足了用户对于大容量存储的需求。\n在电池续航方面，联想T14 Gen 2 内置50Wh锂聚合物电池，支持快速充电技术，续航时间可达14.5小时。外出携带使用也完全没压力，办公丝滑。\n综合来看，作为一款专为职场人士打造的笔记本电脑，ThinkPad 联想 T14在性能上不容小觑。\n它搭载了最新的英特尔酷睿处理器，无论是处理复杂的文档、运行大型的软件，还是进行多任务操作，甚至游戏，都能游刃有余。\n配合高速的固态硬盘和充足的内存，开机、加载速度飞快，让你的工作效率倍增。如果你正在寻找一款好用的高性能办公本，ThinkPad 联想 T14值得拥有!\n广告\nThinkPad 联想 T14  14英寸高性能轻薄便携商务办公笔\n京东\n¥5599.00\n去购买\n​\n今天的分享就到这里啦，感谢这么有耐心的小伙伴们~~\n码字不易，别忘记双击屏幕给\n安艺\n来点鼓励呀~\n❤️听说，点赞的人儿运气都好到爆棚哟！\n----END----\n我是\n@郝安艺\n，家电数码、生活好物测评爱好者，致力于帮你发掘生活中的各种实用好物，期待你的\n❤️\n点赞+关注呀！"
      },
      {
        "question": "为什么那么多人选择开放式耳机？真的好用吗？",
        "answer": "近年来，\n开放式蓝牙耳机\n因其不入耳的设计、高度的佩戴贴合度以及不易掉落的特性，获得了不少朋友的青睐。对于那些预算在300元以内、寻找优质挂耳式蓝牙耳机的朋友，我强烈推荐南卡Clip Pro。\n南卡品牌自成立14年以来，\n以“专业、健康、年轻、美好”为核心理念\n，一直专注于音频技术的研发和创新。而这款Clip Pro无疑是本年度最值得入手的开放式耳机选择之一。其强大的综合实力在同价位竞品中堪称降维打击，轻松媲美千元级别的机型。\n广告\n南卡（NANK）【新品上市】Clip Pro耳夹式真无线蓝牙耳\n京东\n¥329.00\n去购买\n​\n现在来和大家说说这款南卡Clip Pro开放式耳机：\n价格：289\n耳机重量：5.1克\n发声单元：13mm高性能动圈单元\n续航时长：7+24小时\n蓝牙技术：新一代蓝牙5.4\n防水等级：支持IPX5级防水\n通话降噪：AI智能通话降噪\n耳机亮点：\n1、南卡Clip Pro看起来简单，但又挺时尚的。它采用\n千元级亲肤硅胶材质\n，耳挂是\n航空级超轻钛合金记忆丝\n，不仅结实，还很贴合耳朵，任意弯折不变形，久戴也很舒适。我选的卡其色，百搭又时尚，戴起来像一个配饰。\n2、南卡Clip Pro的音质表现可以说超一线品牌的标准，它采用了\n13mm大动圈单元\n，搭配\n自研的mcw多层复合宽环振膜\n，并使用\n南卡Super sound OS2.0发烧级声学系统\n，通过一系列音频还原和解析黑科技，\n打造出360度环绕音开阔大声场\n。\n还结合了\n新一代高端蓝牙5.4SoC 芯片，\n使音色澎湃低沉、弹性十足、低频饱和度极高，直接赶超了市面上一些千元级别的音质效果。\n3、连接方面，南卡Clip Pro的\n新一代高端蓝牙5.4\n真的有如飞速，稳如老狗。它还有45ms电竞级低延迟，不管是听音乐、看视频还是打游戏，音画都是同步的，游戏如虎添翼，开心畅玩。\n南卡Clip Pro还采用了\n突破性的DS2.0指向性传声技术\n，能精准定位声音的传输方向，让声音更集中，有效防止漏音。而且它的\nAI智能通话降噪\n，通话也很清晰。\n4、续航方面，南卡Clip Pro能连续放8小时音乐。对于我这种上班族来说，一天都用不完。而且它还支持快充，充10分钟就能用1小时，特别方便。\n使用了一段时间，从各方面来看，南卡Clip Pro都很不错。它设计独特、佩戴舒适、音质好、连接快、续航也不错。无论是上班、运动还是休闲的时候使用都很适合。这么一款千元级品质的百元耳机，一定不能错过了！\n广告\n南卡（NANK）【新品上市】Clip Pro耳夹式真无线蓝牙耳\n京东\n¥329.00\n去购买\n​\n今天的分享就到这里啦，感谢这么有耐心的小伙伴们~~\n码字不易，别忘记双击屏幕给\n安艺\n来点鼓励呀~\n❤️听说，点赞的人儿运气都好到爆棚哟！\n----END----\n我是\n@郝安艺\n，家电数码、生活好物测评爱好者，致力于帮你发掘生活中的各种实用好物，期待你的\n❤️\n点赞+关注呀！"
      },
      {
        "question": "范罗士宠物空气净化器真的好用吗？",
        "answer": "这款宠物空气净化器我听说过，但是目前还没用过。选宠物空气净化器还是看你的需求来选购比较合适。\n我养的是一只银渐层，俗称猫届的“蒲公英”，一天掉下的毛都顶得上我一周的掉发量了。所以我选购宠物空气净化器最主要就是看产品的除毛效果是否比较好，除毛效果不好的宠物空气净化器就不用多看了。\n我不知道你的需求是什么，如果你也和我一样是除毛的需求的话，建议你看一下这篇文章，有选购攻略以及热门的宠物空气净化器介绍，从而帮助你选到除毛效果好的宠物空气净化器。\n一、猛抄作业区\n希喂宠物空气净化器\n这款宠物空气净化器的吸毛效果确实不错，用了三个月下来，家里的空气质量明显清新了不少。作为一个深耕人宠共生环境技术的品牌，不仅是在除毛方面有突出表现，就连除臭灭菌方面也是十分到位。\n除毛方面：\n大颗粒物去除率达到99.93%\n✅\n高速直流无刷电机\n，转速提高已被，吸力提升3倍，风量大可以吸附浮毛。\n✅\n筒式风道结构\n，四个面可以进风的宽进风口，提高空气接触面积，吸毛效率提高的且减轻清理负担。\n✅\n涡轮聚积扇叶\n，锥形的扇叶设计更能在风道内形成负压，从而提升宠物空气净化器的吸力\n✅\n活性炭纤维静电初效滤网\n，被吸进去的浮毛倍牢牢粘附在滤网上，避免二次污染。\n在除臭方面，采用\nXFresh纳米滤芯内技术\n，内置三层净化滤网，被污染的空气层层过滤，净化效果更好，\n除臭率达到97.93%。\n在灭菌方面，采用更为健康有效的\n紫外线灭菌+负离子捕菌技术\n，不仅能将机器内的细菌灭杀，就连机器周围的细菌也能被捕进机器内灭杀，\n灭菌率高达99.99%。\n广告\n希喂CEWEY FreAir Lite宠物空气净化器 CEWEY希喂除猫\n京东\n¥799.00\n去购买\n​\n二、宠物空气净化器选购攻略\n1、如何选购宠物空气净化器？\n明确自身需求。\n我们不论是购买何种东西都应该要根据自己的需求来买，否则在这个样样都要付费的时代，不看自己的需求很容易就会买到智商税。\n我们在挑选的时候也应该看看自己是想要达到什么样的效果来选购，是吸毛除臭还是灭菌，根据自身需求选购才能选到合适的宠物空气净化器。\n2、选专业技术型品牌。\n选购宠物空气净化器并不是一件简单的事，虽然说宠物空气净化器这两年才有，所有的品牌都是处于同一个起跑线，但是宠物空气净化器的生产、制造难度、功能更复杂，不是随便的任何一个品牌都能做到的，所以还是要选对宠物生活习性有了解以及在人宠共生环境领域有深入研究的技术型品牌。\n3、选专业清除浮毛型品牌。\n宠物空气净化器的核心就是除浮毛的能力，需要对机器结构、风机、滤芯方面有专门的设计，才能达到更优的净化效果。除浮毛技术主要体现在在风机、风道和滤芯设计上。首先是风机，只有\n直流无刷电机\n是最合适的。\n扇叶方面，\n离心后弯涡轮式叶轮\n是形成负压能力比较强的扇叶，可以快速吸附浮毛。在宠物空气净化器中，只有\n筒式结构\n是最适合的，因为四侧进风，进风效率更高。\n4、选专业去除异味的品牌。\n养宠家庭的异味主要是来自猫咪的便臭和狗狗的体臭，不同于普通家居散发出来的异味，其持续时间长且浓度更高，清除更难，需要专业的去除宠物异味的产品。\n5、选健康灭菌技术型品牌\n。宠物身上会携带一些细菌病毒或不明过敏原，给家庭成员带来一定的健康风险，需要有能灭菌的产品解决。但是灭菌技术多样，哪种才能又高效又健康灭菌，那就是\n紫外线灭菌和离子捕菌\n，紫外线是被动杀菌，只有细菌进入到机器内，紫外线才会消杀。而离子技术是主动将机器周围的细菌捕抓到空气内从而进行灭杀。\n三、产品测评部分\n测试1：除毛测评\n如何选购宠物空气净化器？宠物空气净化器首要就是先吸附空气中的浮毛，而吸附浮毛最主要的就是看风机的吸力。\n如何选购宠物空气净化器？根据以上的情况来看，确实是希喂宠物空气净化器表现的比较好。不管是在最低档位还是最高档位下，这两款产品的吸力效果都有明显的区分，而且也是\n希喂宠物空气净化器\n的风速数值是比较大的。\n在最低档位的时候，希喂宠物空气净化器是0.8m/s，是能将浮毛吸附住的。如果这个时候还不能证明希喂宠物空气净化器的吸毛效果比较好的话，我们就继续来看一下最大档位。\n最大仍然是希喂宠物空气净化器的表现比较好，为3.8m/s，风速值比较大，足以证明希喂宠物空气净化器的除毛效果会更好。\n测试2：使用成本对比\n如何选购宠物空气净化器？选购宠物空气净化器可不是像路边买菜那么随便，需要付出的资金会更多，买到不好的甚至是吃亏上当，所以我们在选购宠物空气净化器的时候先看一下机器的使用成本，只有符合预算的才用得舒适。\n本次成本是参考详情页以及咨询店铺客服整理出来的图表 ，如下图\n如何选购宠物空气净化器？根据以上的图表情况来看，这两款的成本是有很大的不同的。\n机器的价格上，希喂宠物空气净化器是百元档的价格，不管是低预算还是高预算的人群都比较适用。而且滤芯费用也有很大的差别，希喂宠物空气净化器是一百多，对于预算有限的人群来说，可以随时更换，很明显希喂宠物空气净化器的更适用。\n在电费方面，电费是与能效等级以及功率大小有关，能效等级越高，功率越大，产生的电费自然会越高。\n希喂宠物空气净化器和IAM宠物空气净化器都是二级能效，具体就看功率。希喂宠物空气净化器是35W,而IAM宠物空气净化器是45w，希喂宠物空气净化器产生的电费是比较低的。\n四、除毛效果好的宠物空气净化器介绍\n产品1：希喂宠物空气净化器\n如何选购宠物空气净化器？如果追求高性价比，想在百元以内买一个综合体验不错的宠物空气净化器，那么希喂宠物空气净化器无疑是个很好的选择，性价比超高的一款。\n根据以上的测试环节，我们就可以知道希喂宠物空气净化器的实力强劲，甚至赶超千元档的产品。\n如何选购宠物空气净化器？\n多重吸毛技术，提高除毛效果：\n为了更好的清理家中乱飞的浮毛，希喂宠物空气净化器做了相应的设计。\n采用自研的\nFAW全效除毛技术\n，特别是搭载\n航天级高速涡轮风机，\n将吸力提升了3倍，还有500L/min的超大风量，家中的浮毛能迅速倍吸附到机器内。\n还有\n筒式风道结构\n，采用的是四面进风的宽进风口以及顶部出风口的设计，让浮毛能迅速聚拢，并且不会让浮毛在进风口处卡住堵塞，特别是高空中的浮毛，能在气压和重力的作用下飘到和进风口一致的高度，提高吸毛效率。\n和常规产品采用的是平行扇叶不同，这款采用的是\n涡轮聚积扇叶，\n风道内外形成极大的负压差，吸力提升，浮毛迅速聚拢的，\n大颗粒物去除率达到99.93%。\n如何选购宠物空气净化器？\n先进除臭技术，除臭净味：\n和其它产品采用易饱和、有二次污染风险的活性炭吸附不同的是，希喂宠物空气净化器采用的是光触媒异味分解技术，高效分解异味分子，提高除臭净味的效果，最重要的是不会造成二次污染，\n除臭率达到97.93%。\n如何选购宠物空气净化器？\n双重灭菌技术，健康科学：\n虽说市面上有不少的灭菌技术，但并不是所有都健康，甚至还会释放有害气体，而希喂宠物空气净化器采用的是更为健康的紫外线灭菌+负离子捕菌的技术，多方位多角度的消杀细菌，\n灭菌率高达99.99%。\n如何选购宠物空气净化器？\n安全性足，减少意外：\n采用的是不易发热、运行稳定且噪音低的\n高速直流无刷电机\n，避免火灾的发生。还有防卡爪、倾倒自动断电的设计，避免宠物误碰后发生意外。\n广告\n希喂CEWEY FreAir Lite宠物空气净化器 CEWEY希喂除猫\n京东\n¥799.00\n去购买\n​\n产品2：IAM宠物空气净化器\n如何选购宠物空气净化器？这款宠物空气净化器采用的是清新雅致的白色外观，放在家中不会显得突兀。\n在机器的正前方，安装了一块长方形的高清LED显示屏幕，即便与设备保持一定距离，也能轻松查看空气质量信息。该屏幕精心设计了四个显示区域：首先是湿度与温度的数值直观展现；紧接着是PM2.5浓度的精确数值显示；\n随后是VOC污染状态的直观反馈，通过四种颜色的变换，即时传达当前的空气质量状况；最后是滤芯寿命的可视化条带，清晰显示滤芯的使用情况。这样的设计，使用户能够一目了然地掌握当前的空气状况，进而根据实际情况灵活调整设备的运行档位。\n广告\nIAM【家电政府补贴】空气净化器KJ500 Pro家用除甲醛卧\n京东\n¥2999.00\n去购买\n​\n五、总结\n如何选购宠物空气净化器？不知道大家宠物空气净化器有疑惑，或是大家有没有心仪的宠物空气净化器，如果还没有，就看一下这两款吧。\n今天的分享就到这里啦，感谢这么有耐心的小伙伴们~~\n码字不易，别忘记双击屏幕给\n安艺\n来点鼓励呀~\n❤️\n----END----\n我是\n@郝安艺\n，家电数码、生活好物测评爱好者，致力于帮你发掘生活中的各种实用好物，期待你的\n❤️\n点赞+关注呀！"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "猫D印记",
    "headline": "",
    "details": {
      "所在行业": "高新科技"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "这两年，制造业中试平台在全国如火如荼的进行和铺开，那么对于软件产业来说，是否也可以建软件中试平台？",
        "answer": "对于制造业来说，中试的硬件成本高，小公司自己去搭建不划算，才会有中试平台的需求。普通的软件对硬件一般没啥要求，无非就是人了，那就是各种\n软件外包\n嘛，不是早就有了么。哈哈。\n当然，以后基于 AI 算力的硬件需求就比较高了，应该会有相关需求吧。"
      },
      {
        "question": "键盘要拔了重新插，如何解决？",
        "answer": "我也遇到了这种情况，最终通过在 BIOS 中关闭“极速启动”，问题就解决了，有相同情况的可以试试看。"
      },
      {
        "question": "为什么程序员写代码喜欢戴耳机？",
        "answer": "因为在写复杂逻辑的时候如果被干扰会打断思路，无比烦躁。。。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "普通码农我姓吴",
    "headline": "码农一枚，公众号同名，接商务合作",
    "details": {
      "居住地": "现居安徽省",
      "所在行业": "计算机软件"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "在 shell 中如何将单引号的中的变量使其正常引用？",
        "answer": "Shell 脚本中有三种引号：双引号\n\"\n、单引号\n'\n和\n反引号\n`\n。它们有不同的作用。\n双引号\n\"\n双引号允许引用的字符串中包含变量和命令替换。\n#!/bin/bash\nname=\"Alice\"\necho \"Hello, $name!\"\n单引号\n'\n单引号中的内容被原样引用，变量和命令替换在单引号中不起作用。\n#!/bin/bash\nname=\"Alice\"\necho 'Hello, $name!'  # 输出 Hello, $name!\n反引号\n`\n反引号用于命令替换，即执行其中的命令并返回结果。现在推荐使用\n$(command)\n语法进行命令替换。\n#!/bin/bash\ndate=`date`\necho \"Current date and time: $date\"\n\n# 推荐使用\ndate=$(date)\necho \"Current date and time: $date\"\n引号和变量结合使用\n双引号中使用变量\n双引号中的变量会被解析：\n#!/bin/bash\nname=\"Alice\"\necho \"Hello, $name!\"\n单引号中使用变量\n单引号中的变量不会被解析：\n#!/bin/bash\nname=\"Alice\"\necho 'Hello, $name!'  # 输出 Hello, $name!\n混合使用引号\n在需要使用引号包含字符串并且引用变量时，可以混合使用：\n#!/bin/bash\nname=\"Alice\"\ngreeting=\"Hello, $name!\"\necho \"$greeting\"\necho 'Greeting is: '\"$greeting\"\n特殊字符的处理\n防止\n路径展开\n当路径中包含特殊字符时，可以使用引号防止路径展开：\n#!/bin/bash\nfilename=\"my file.txt\"\necho \"Opening file: $filename\"\n转义字符\n使用反斜杠\n\\\n转义特殊字符，使其不被解释。\n#!/bin/bash\necho \"He said, \\\"Hello, World!\\\"\"\n示例脚本\n以下是一些示例脚本，展示了变量和引号的不同用法。\n变量和双引号\n#!/bin/bash\nname=\"Alice\"\necho \"Hello, $name!\"\n变量和单引号\n#!/bin/bash\nname=\"Alice\"\necho 'Hello, $name!'  # 输出 Hello, $name!\n混合使用引号\n#!/bin/bash\nname=\"Alice\"\ngreeting=\"Hello, $name!\"\necho \"$greeting\"\necho 'Greeting is: '\"$greeting\"\n转义字符\n#!/bin/bash\necho \"He said, \\\"Hello, World!\\\"\"\n防止路径展开\n#!/bin/bash\nfilename=\"my file.txt\"\necho \"Opening file: $filename\"\n命令替换\n#!/bin/bash\ndate=$(date)\necho \"Current date and time: $date\""
      },
      {
        "question": "Shell 函数的调用以及变量的作用域有哪些？",
        "answer": "作用域\nShell 变量作用域详解\n在 Shell 脚本中，变量的作用域决定了变量在哪些地方可以被访问和使用。变量的作用域主要分为\n全局变量\n和\n局部变量\n两种。\n1. 全局变量\n全局变量在整个脚本的范围内都可访问，默认情况下所有在脚本中定义的变量都是全局的。\n示例：全局变量\n#!/bin/bash\n\n# 定义全局变量\nglobal_var=\"这是全局变量\"\n\n# 定义一个函数\nmy_function() {\n    echo \"在函数中访问全局变量: $global_var\"\n}\n\n# 调用函数\nmy_function\n\n# 在函数外访问全局变量\necho \"在函数外访问全局变量: $global_var\"\n输出：\n在函数中访问全局变量: 这是全局变量\n在函数外访问全局变量: 这是全局变量\n2. 局部变量\n局部变量只在某个函数内部有效。使用\nlocal\n关键字定义局部变量。\n示例：局部变量\n#!/bin/bash\n\n# 定义全局变量\nglobal_var=\"全局变量\"\n\n# 定义函数\nmy_function() {\n    local local_var=\"这是局部变量\"\n    echo \"函数内部访问局部变量: $local_var\"\n    echo \"函数内部访问全局变量: $global_var\"\n}\n\n# 调用函数\nmy_function\n\n# 在函数外尝试访问局部变量\necho \"函数外访问局部变量: $local_var\"  # 不会输出内容，因为 $local_var 在函数外不可见\n输出：\n函数内部访问局部变量: 这是局部变量\n函数内部访问全局变量: 全局变量\n函数外访问局部变量:    # 空白\n3. 函数内对全局变量的修改\n在函数中可以修改全局变量，但要注意作用域的管理，以避免意外修改。\n示例：修改全局变量\n#!/bin/bash\n\nglobal_var=\"初始值\"\n\nmodify_global() {\n    global_var=\"被修改的全局变量\"\n}\n\necho \"调用函数前: $global_var\"\nmodify_global\necho \"调用函数后: $global_var\"\n输出：\n调用函数前: 初始值\n调用函数后: 被修改的全局变量\n4. 导出环境变量\n环境变量在父进程中定义，并可以被子进程继承。使用\nexport\n命令导出全局变量到子进程中。\n示例：环境变量\n#!/bin/bash\n\nexport my_env_var=\"我是环境变量\"\n\n# 启动子 Shell 查看变量\nbash -c 'echo \"子Shell访问环境变量: $my_env_var\"'\n输出：\n子Shell访问环境变量: 我是环境变量\n字符串操作\n获取字符串长度：\n#!/bin/bash\nstr=\"Hello, World!\"\necho \"字符串长度: ${#str}\"  # 输出: 13\n子字符串提取：\n#!/bin/bash\nstr=\"Hello, World!\"\necho \"提取子字符串: ${str:7:5}\"  # 输出: World\n子字符串替换：\n#!/bin/bash\nstr=\"Hello, World!\"\necho \"${str/World/Girl}\"  # 替换第一次出现的 \"World\"\n删除匹配内容：\n#!/bin/bash\nfile=\"/path/to/file.txt\"\necho \"${file##*/}\"  # 删除最短匹配前缀，输出: file.txt\necho \"${file%%.*}\"  # 删除扩展名，输出: /path/to/file\n数组操作\n定义数组：\n#!/bin/bash\nfruits=(\"apple\" \"banana\" \"cherry\")\n访问数组元素：\necho \"第一个元素: ${fruits[0]}\"  # 输出: apple\n获取所有元素：\necho \"所有元素: ${fruits[@]}\"\n获取数组长度：\necho \"数组长度: ${#fruits[@]}\"  # 输出: 3\n添加元素：\nfruits+=(\"grape\")\necho \"添加后数组: ${fruits[@]}\"\n遍历数组：\nfor fruit in \"${fruits[@]}\"; do\n    echo \"$fruit\"\ndone\n数值操作\nShell 默认处理字符串，但也支持算术运算：\n基本算术操作：\na=10\nb=5\n\necho \"加法: $((a + b))\"\necho \"减法: $((a - b))\"\necho \"乘法: $((a * b))\"\necho \"除法: $((a / b))\"\n使用\nlet\n命令：\nlet result=a+b\necho \"结果: $result\"\n使用\nexpr\n：\nresult=$(expr $a + $b)\necho \"结果: $result\"\n命令行参数\n操作\n#!/bin/bash\n\necho \"脚本名称: $0\"\necho \"第一个参数: $1\"\necho \"所有参数: $@\"\necho \"参数数量: $#\"\n特殊变量\n变量\n描述\n$0\n脚本名称\n$#\n参数个数\n$@\n所有参数（每个参数独立引用）\n$*\n所有参数（所有参数当作单个字符串）\n$$\n当前脚本的进程ID\n$?\n上一个命令的退出状态\n$!\n最近后台运行的进程ID\n$-\n当前 shell 选项\n示例脚本：结合变量与逻辑操作\n#!/bin/bash\n\n# 定义变量\nname=\"Alice\"\nage=30\nfruits=(\"apple\" \"banana\" \"cherry\")\n\n# 字符串操作\ngreeting=\"Hello, World!\"\necho \"姓名: $name\"\necho \"年龄: $age\"\necho \"问候: ${greeting}\"\necho \"问候长度: ${#greeting}\"\necho \"子字符串: ${greeting:7:5}\"\n\n# 数组操作\necho \"第一个水果: ${fruits[0]}\"\necho \"所有水果: ${fruits[@]}\"\necho \"水果数量: ${#fruits[@]}\"\n\n# 条件判断\nif [ $age -ge 18 ]; then\n    echo \"$name 是成年人\"\nelse\n    echo \"$name 未成年\"\nfi\n\n# 命令行参数\necho \"脚本名称: $0\"\necho \"参数数量: $#\"\necho \"所有参数: $@\"\n\n# 退出状态\nls /nonexistentfile\necho \"上一个命令的退出状态: $?\""
      },
      {
        "question": "关于Linux环境变量的问题，~/.bashrc的环境变量为什么交互式登录shell方式依然会生效？",
        "answer": "环境变量\n是在操作系统中定义的一组动态命名值，它们可以在运行的进程之间传递信息。\n查看环境变量\n要查看当前的环境变量，可以使用以下命令：\nprintenv\n或者：\nenv\n常见的环境变量\n•\nPATH\n: 定义了操作系统搜索可执行文件的路径。\n•\nHOME\n: 当前用户的主目录。\n•\nUSER\n: 当前用户的用户名。\n•\nSHELL\n: 当前使用的 Shell 类型。\n•\nPWD\n: 当前工作目录。\necho $PATH\necho $HOME\necho $USER\necho $SHELL\necho $PWD\n设置环境变量\n环境变量可以在 Shell 会话中临时设置，或者永久设置在配置文件中。\n临时设置环境变量\n在当前 Shell 会话中设置环境变量：\nexport MY_VAR=\"Hello\"\necho $MY_VAR\n此变量将在当前 Shell 会话中有效，但在关闭 Shell 会话后失效。\n永久设置环境变量\n要永久设置环境变量，可以将其添加到 Shell 配置文件中。常见的配置文件包括：\n•\n~/.bashrc\n: 针对 Bash Shell 的配置文件。\n•\n~/.bash_profile\n或\n~/.profile\n: 登录 Shell 的配置文件。\n•\n/etc/profile\n和\n/etc/environment\n: 系统范围内的配置文件。\n在\n~/.bashrc\n中添加环境变量：\nexport MY_VAR=\"Hello\"\n保存文件后，重新加载配置文件以使更改生效：\nsource ~/.bashrc\n修改环境变量\n修改 PATH 环境变量\nPATH\n环境变量指定了操作系统用来查找可执行文件的目录。要添加一个新的目录到\nPATH\n，可以这样做：\nexport PATH=$PATH:/new/directory/path\n例如：\nexport PATH=$PATH:/usr/local/bin\n在脚本中设置环境变量\n你可以在 Shell 脚本中设置环境变量，并在脚本中使用它们：\n#!/bin/bash\n\nexport MY_VAR=\"Hello, World!\"\necho $MY_VAR\n\n# 执行其他命令或脚本\n./another_script.sh\n删除环境变量\n要删除一个环境变量，可以使用\nunset\n命令：\nunset MY_VAR\n示例\n打印所有环境变量\n#!/bin/bash\nprintenv\n设置和使用自定义环境变量\n#!/bin/bash\n\nexport MY_VAR=\"Hello, World!\"\necho \"The value of MY_VAR is: $MY_VAR\"\n修改 PATH 环境变量\n#!/bin/bash\n\n# 当前 PATH\necho \"Current PATH: $PATH\"\n\n# 添加 /usr/local/bin 到 PATH\nexport PATH=$PATH:/usr/local/bin\n\n# 打印新的 PATH\necho \"New PATH: $PATH\"\n在脚本中使用环境变量\n#!/bin/bash\n\n# 设置环境变量\nexport GREETING=\"Hello\"\nexport NAME=\"Alice\"\n\n# 使用环境变量\necho \"$GREETING, $NAME!\"\n\n# 在脚本中调用另一个脚本\n./another_script.sh\n永久设置环境变量\n在\n~/.bashrc\n文件中添加以下行：\nexport MY_VAR=\"Hello, World!\"\n然后重新加载配置文件：\nsource ~/.bashrc"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "Henry HSU",
    "headline": "出槛亦不翦",
    "details": {
      "居住地": "现居南宁",
      "教育经历": "INSA de Lyon\n西北工业大学 · 飞行器制造工程"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "如果曾经的载人登月是真的，如何解释当年麦国的宇航员拒绝发誓？",
        "answer": "他们发誓了，你就相信他们吗？到时候你又要他们干点别的来证明。"
      },
      {
        "question": "击剑冠军秦雪转型女网红被指擦边，退役运动员转型需要注意哪些问题？有哪些方向可以发展？",
        "answer": "大家以后要注意了，进国家队就像包分配时候的上高中。如果你没考上大学(奥运冠军)，那还不如去读中专(普通人可以在抖音跳舞不被封号)。"
      },
      {
        "question": "怎样在一天内学会分析力学？",
        "answer": "一天内学会，太夸张了。学习\n分析力学\n的第一天要让自己的脑子适应从牛顿力学的causality(\n因果律\n)到分析力学的teleology(\n目的论\n)这一思维方式的转变。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "gjvxf",
    "headline": "不要问篝火该不该燃烧，先问寒冷黑暗还在不在",
    "details": {},
    "qas": [
      {
        "question": "为什么人可以一眼看出函数的全局最小值，而计算机不能？",
        "answer": "中央已经决定了，就由你来看出\nGPT5\n的全局最小值"
      },
      {
        "question": "有一些关于nn.TransformerEncoder的使用疑问，有大佬指导一下吗？",
        "answer": "个人认为你的最佳做法是先搜pytorch文档看解释，然后问gpt/看\npytorch\n的代码"
      },
      {
        "question": "如果摩擦力消失，一个已存在的死结能否解开？",
        "answer": "死结形成的过程毫无疑问是可逆的。没有摩擦力，可逆变得更简单了，就很容易解开（当然要保证你的手和绳子直接有摩擦）。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "至城八子",
    "headline": "某实业操盘手……",
    "details": {
      "所在行业": "贸易零售",
      "教育经历": "野鸡大学 · 烂硕士"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "如何评价华为首款悦彰耳机 FreeBuds Pro 4 ？无线耳机是否值得卷音质？",
        "answer": "感谢邀请，专业相关\n不得不说这是一个很优秀的，我一般只关注具有一定特殊地位的电子产品，这一次的华为Freebuds pro 4相信在华为的音频史上留下浓墨重彩的一笔。\nFreebuds Pro 4能看到华为的野心是大的，目标明确，但是却不是很激进，确实扎实，稳扎稳打。\n开售当天我买到了，最看重的肯定是通话能力，我的电话特别，但是其它方面还是让我小小震惊了一下：\n盒子：华为终于发现高端需要仪式感，取消掉了之前low逼的盒子，旗舰高端产品是需要差异化设计的，方方面面都需要差异化，这一次的盒子，起码给到高端消费者的感觉是受尊重的，有仪式感的；\n耳帽分装：很多想冲击高端的品牌往往野心太大忽视细节，耳机分装这个小小的举动，你会发现很多的创业小品牌都会做，但是华为、索尼这些大品牌却迟迟才想到，这就是强者的傲慢，小品牌没有实力没有钱，只能切实去思考消费者的感受，这一次华为终于也能做到分开定位包装了，有进步；\n外观：耳机的外观其实特别重要，特别是对于高端价位的产品，用塑料的简直是无耻，金属不切实际，亲肤类硅胶也是无耻至极，这是一个很贵的耳机（超过千元的），就不应该夜郎自大只做音质，这个价格是可以追求由内而外的完美的，外观是消费者时刻能接触到，常常对外展示的，好的质感和好的设计如果不能兼得，我愿意称之为不配高端机资格，这一次的pro 4 磨砂陶瓷+乌金腰线+钢琴烤漆亮片，质感我很满意，外观虽然我不喜欢，但是却也是配得上高端精品；\n音质：相比这个是最大的卖点2.3mbps，这是一个对歌曲要求极高的码率，歌曲制作过程中的任何瑕疵都会被无限放大，如果你想听到最爱的偶像最想表达的原滋原味的内容，这个几乎是最好的无线耳机选择，我其实用pro3的时候已经觉得这个就是天花板了，当时我是想象不到更高的码率能有什么效果，但是拿到pro 4之后还是被经验了一把，太惊艳了。\n双向静谧通话：这个是我最喜欢的，我曾经把车开到150+的速度开车窗打电话，对方还是以为我在办公室。但是我其实有点自私，我希望是单向静谧，我不想我的细节被人听到，但是我想听到别人的细节，可能提供给我选择更好；\npro 4 华为确实做的很棒，起码看到改变的决心，推翻原来的老路并不容易，特别是一个庞然大物的公司，但是pro 4看到华为确实在认认真真的改革，改头换面，淬火重生。"
      },
      {
        "question": "你最意想不到的一笔收入是怎么来的？",
        "answer": "也不算是收入，跟一个智障软件有关，大家应该都不知道支付宝，只会显示\n余利宝\n的一部分金额吧，你在网商银行里面买的其他理财他就不会在支付宝或者是网商银行的首页显示的隐藏的很深。\n因为在某行搞了个\n金葵花\n，我把其他钱全部都转出去了，后面有大半年时间，基本上没用过支付宝，全部都是用微信或者是银行卡直接付，昨天刷抖音突然看到一个视频就是说网网银行啥的我一查发现里面还有十几万。\n这笔钱我从来没关注过，也不知道存了多久，他不会在网上银行里面的普通理财里面显示，也不会在支付宝里面显示"
      },
      {
        "question": "月薪一万在佛山能过什么样的生活？",
        "answer": "认识一大堆，反正和我来往的佛山的朋友基本都过万，还不是天天苦哈哈，天天骂公司、骂老板，天天闹着离职，房子房子买不起，车子车子供不起，能有多大区别，打工永远都那样，能有啥区别。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "乌克兰必胜",
    "headline": "荣耀属于乌克兰，战斗至最后一个乌克兰人！",
    "details": {},
    "qas": [
      {
        "question": "如何看待越南实施大规模精兵简政，30个政府机构缩减至21个，事业单位减少15-20%？",
        "answer": "歪个题。\n很多人一提起来越南经商就说越南是石乐志，现在已经尾大不掉。\n但实际上是，但并不全是。\n因为你忽视了越南内部北越和南越之间的分歧。\n越南的南北分歧之大，和俄罗斯乌克兰比起来并不见得会差多少。\n所以对于越南来说，相比于被买办把整个越南卖掉，还不如让越南军队经商当压舱石。\n因为越南军队无论再怎么经商，他的利益都是和越南绑定的，无论如何不会背叛越南。\n可南越的那群买办就不一样了，那是真的能把越南给卖掉的。\n所以，这才是越南军队经商的关键。\n一来确实尾大不掉，二来为了对抗南越的买办，只能是让军队经商当国家的压舱石。\n可以说，除非有一天越南重新改天换地，否则越南的军队经商问题就是无解。\n所以，至于本题越南的精兵简政恐怕也要得从北越和南越的分歧去看。\n这群鸟人压根没有什么国家发展的意识，他们的一切行为目的和动机只有一个，争权夺利。\n精兵简政，你要看是精谁的兵，简谁的政，砍谁的编，缩谁的岗？\n毫无疑问，这就是越南的一次大规模内斗党争事件。"
      },
      {
        "question": "如何评价王慧玲和她的基层女性这本书？",
        "answer": "我的评价就一句话：如果你预设男性是极恶，结婚生育都是对女性的剥削，那你不结婚不就得了？\n王慧玲\n的一切言论核心都是围绕着结婚生育这四个字进行展开的。\n她们把男人预设成极恶，结婚和生育都是女性受难，吃亏，被剥削，然后想办法要在结婚和生育当中要求男性进行补偿。\n不是，那你们不结婚不就能百分百保证自己不受难，不吃亏，不被剥削么？\n你们哈集美到底是怎么做到一边把男人当洪水猛兽，人均出生，结婚是对女性的无情压迫，一边默认和男人结婚生育是人生必选项，张嘴闭嘴都是结婚生育的？\n别说父母对逼婚这种屁话，请问父母逼你好好学习的时候你听了？\n哦，现在父母逼你结婚你就说自己拗不过父母，不得不结婚了？\n那你当初怎么不听父母的话，好好学习呢？\n不还是你们自己想结婚？\n自己一边贪图男人的金钱供应，一边又拒绝向男人付出什么，只谈权力，不谈责任，这就是王慧玲以及其粉丝的核心诉求。"
      },
      {
        "question": "我真的很不明白为什么要抗拒彩礼？",
        "answer": "今年十一回我丈母娘家，听来一个八卦。\n他们那边有一个男的，三十好几了没结婚，然后非常偶然的就在游戏里面认识一个女网友，一块同居了一年多开始谈结婚了。\n女方提出要十八万八的彩礼，外加三金，然后很快事情办妥，彩礼给了，三金也送了，本来以为这事就这么定了，但很快就开始闹幺蛾子。\n女的各种吵架，导致结婚日期一拖再拖。\n男方觉察到不对劲，然后就全家杀到女方家里面非要问个说法。\n结果真相让所有人大跌眼镜，女方依旧是结婚状态，还没离婚呢。\n最终反复追问下终于得到了整个事件真相：女方已经结婚多年，孩子都有了一个，是个女孩，和原来老公过不下去了，就想要离婚。\n但原来的老公不同意，于是这婚就没离成，然后女的就一怒之下搬回了娘家，孩子干脆扔给老公管。\n当然她也要不回孩子，毕竟当初她和老公结婚的时候也掏了十八万八的彩礼外加三金，现在你说你要离婚，还要把孩子带走，人家男方自然不可能同意。\n而她以及她家刚开始也并没有打算骗那个男的，是真打算和他结婚的，但问题是期间女的多次去找他老公商量离婚，就是离不成，眼瞅着这边结婚日期一天比一天近，迟早纸包不住火，那就只能倒打一耙，先手找男方错误，逼对方离开自己再作打算了。\n和男方感情的确有，可惜并不多，在涉及到自身利益的时候，还是先宰对方。\n然后真正炸裂的来了。\n男方说既然你们这样那大家就好聚好散，十八万八的彩礼和三金退回来就成，至于男方这一年多在女方身上花的钱，以及来女方家提的那些好酒好烟就不算了。\n但女方以及家里面说没有了，花光了。\n因为女方是没有工作的，同居这一年多她也是整天打游戏，逛淘宝买东西，一切吃喝费用全是男的在管。\n然后她又喜欢奢侈品，家里面几千块的衣服都有好几件，并且在拿到男方的彩礼之后竟然还抽空去泰国旅游了一次，现在基本上一分钱都不剩了。\n至于三金，也被她变卖了，一部分充到游戏里面，一部分被她冲到各种美容，健身的卡里面了。\n当然，你要说一分钱也不剩也是不太对的，大概还有一万多点。\n然后...\n没什么然后了，两家人当场就打起来了，闹得警察都来了，不然这事也不会成为当地的一个八卦。\n至于最终结果，女方全家就挤出了六万块还给男方，其它真没有了。\n所以，你说为什么要抗拒彩礼？\n因为女方拿了彩礼之后真的能不履行她们说好的生孩子，做家务承诺，而且你还没有任何反制办法。\n面对女方的耍无赖，你只能打碎牙齿和血吞。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "loop gravity",
    "headline": "",
    "details": {},
    "qas": [
      {
        "question": "为什么中国有这么多的人患有糖尿病？",
        "answer": "一群憨子喜欢早上就猛干碳水，部队里头也是，有几个娃子早上用油条泡米汤喝，还喜欢吃馍，在我眼里碳水除了供能外就是长肥肉了，对你力量和体质的提升没什么帮助，我对那些一般没什么兴趣，早上一杯\n黑咖\n，两个鸡蛋，至多一个小号馒头就行了，杂粮饼干泡牛奶尝几块就行，鸡蛋里的能量已经足够让你一早上消耗了\n硬要坚持高碳饮食也可以，把运动量跟上，保证每天跑完步汗流浃背，去撸铁撸到手抖见杆就软，然后忍住食欲休息，也可以保证血糖稳定"
      },
      {
        "question": "美国前众议长佩洛西在卢森堡受伤，已被送往医院，消息人士称其从大理石楼梯上摔了下来，具体情况如何？",
        "answer": "结论：所有人平时一定要加强腿部锻炼，别的动作不用管，\n负重深蹲\n和3—5km跑多务必多进行，老年人腿部肌肉流失严重，骨头脆肌肉少，极容易摔一跤就卧床\n袁爷爷就是在某地视察时平地摔倒，然后就造成大出血离世了。"
      },
      {
        "question": "如何评价大韩民国前总统全斗焕？",
        "answer": "作为一个伪全粉，感觉现在流行的的“全大统领卖肾养军”“十个月津贴红包让文左瘾感激涕零”这种谣言肉麻又生硬，甚至感觉有点弱智了，十个月津贴的退伍费补助在其他国家也许尚可，毕竟美军没有一毛钱的退伍安置费，在国内这点钱就有点不够看了，我不清楚韩军体制，但所谓十个月的红包不就是正常的退伍补助吗，文那两年应该也挺难熬的，大龄青年+蹲家考编，估计是靠着攒部队里的月津贴+退伍补助上补习班硬剮了两年，甚至可以说在拘留所蹲着的日子帮他解决了伙食住宿，\n全斗焕第一空降旅旅长任期1971—1976，\n文左服役期限1975—1978，估计在当时只是二等一年兵的老文站岗看见全旅座照面走来都要浑身抖着敬礼吼着问好。至于光州一事的争议，只能说很多民主人在这件事上纠结谩骂纯属是好心办坏事了，在韩国这种土壤不健全，周边环着恶邻的情况下，任由光州大运动发展只能是便宜了更坏的第三方，更何况全时期经济又是一轮高速大发展，经济质量水准极高，韩国外部文化形象也非常不错，奥运会什么的搞得风风火火，把韩国从40年前的洼地提高到发达+科技国家，\n朴全卢\n功不可没，老百姓过得很舒服，全实际上是用有限度的威权来促使经济发展和社会稳定，保证韩国既没有滑向北边那种谷底，也没有变成民粹上台滥发福利养国企成了南美那种失败国家，佛朗哥、皮大帅、朴全卢本质上都是一类人，用威圈来对抗集圈的渗透，因此那些五学小鬼头有空复读没有出处的两万吨肉养出政坛和军队死忠，让全卸任后平稳落地，不如从大大方方的承认全卢时期扎扎实实的惠及了韩国千万屁民，才让全依旧安稳度过了几十年余生。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "牛顿吃核桃",
    "headline": "",
    "details": {},
    "qas": [
      {
        "question": "如果你有十万块钱存款，面对一千块钱的东西还会不会犹豫？",
        "answer": "这个问题有点模糊，如果使用价值大且我目前需要会选择购买，如果感觉这个产品很好确实很不错如果买了的话确实很好那么这个产品大概率就不是自己需要的，此时此刻需要冷静，反思一下自己是被产品的哪一个方面给吸引了，究竟有多大概率买回来不会吃灰。"
      },
      {
        "question": "你会嫁给一个比你大20岁，没车没房有6万存款又离异单身的男人吗？",
        "answer": "其实这样说的话，我感觉只是年龄有点太大了，不是很适合，我认为你口中的男人是一个很好的人，做不了伴侣可以当朋友"
      },
      {
        "question": "给你一千万辞掉现在的工作愿意吗？",
        "answer": "不能为了工作连钱都不要了吧"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "洋耗子",
    "headline": "",
    "details": {
      "所在行业": "互联网"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "韩国执政党党首韩东勋称尹锡悦无意提前下台，将推动党内决定赞成弹劾，尹锡悦最终被弹劾的可能性大吗？",
        "answer": "韩东勋\n这几天忽左忽右的言论串起来，画成图的话，堪比心电图了。"
      },
      {
        "question": "韩国执政党党首称，尹锡悦下台前将不插手韩国国政，反映了哪些民意趋势？将如何影响决策效率和政府稳定性？",
        "answer": "这感觉就是软禁了韩国总统？\n还是说有人在学\n曹孟德\n？那现在是这两个姓韩的在实际掌权？"
      },
      {
        "question": "为什么羽毛球喜欢混双？",
        "answer": "业余喜欢混双的主要原因是职责分红明确，女前男后，哪怕是不太熟的临时搭档都不容易出错。这点在很多成员不太固定每次出场更是近似随机混搭的业余群里是重要的——这最起码能让双方打得起来，而且打得好点的话，还能像模像样的。\n男双呢？两人能力如果有明显差异还好说，听厉害的那个，让机会球也让厉害的那个。但水平相近或者多拍脑子一热时就不那么好说了，甚至在对手失误出了半高球但这边两人都偏偏礼让最后让人拍烂胸口的事也不是少见。\n而且正经打男双，攻防速度快，各种站位轮换，各种战术搭配，都需要在极短时间内快速形成默契。而且一旦失误，对方两人都有一锤定音的实力，这就使得双方的容错空间都很小。所以稍微不熟的搭档，打起来就会差很多，于是打起来就容易感到憋屈不爽。\n那女双呢？\n实话说，大多数纯业余的女孩，热身时正正经经站在底线回个到位的\n平高球\n都能让人高看一眼了。所以，这水平的四个一起上场，基本上就是两边对着慢悠悠的压底线，谁压过去了，这分基本上就稳了。所以，无论打什么战术，最后都是起球压底线。既然如此，我接发无脑先起球就行了——我底线高远球不到位，但是中前场挑球总没问题吧？\n万一真凑够4个水平不错的，能够不怕被压底线的呢？那好很多，但马上就会遇到新问题：业余女双基本上守强攻弱（其实职业女双也差不多）：论防守，哪个女双高手没打过混双？哪个没直面过男球友的杀球？甚至能力强的还能在接杀中变线摆脱。反过来，论进攻，哪个女的在面对这种男球友义务陪练下喂出来的女球友有一锤定音得分的水平？所以，最后打出来的就是相互耗着，拉锯战磨死对方。\n最后就是一个略微阴暗的理由：女双的这种耗，不但是体力上的耗，也是时间上的耗。这就导致了男双混双一般十来二十分钟就一局，你女双可是真能耗上半小时以上的。那大家都是交钱租场，你这种拉锯战就很容易引起别人不满了。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "积石息土",
    "headline": "码码的",
    "details": {
      "居住地": "现居合肥",
      "所在行业": "计算机软件"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "如何看待 Rust 写的 PNG 解码器比 C 实现更快？",
        "answer": "png解码就两件事儿，一个是解压缩，一个是解filter，通常的做法是先解压缩再去filter，但如果重写一遍（不管用c还是c++还是rust）把解压缩和去filter同时做，那就会比现有的库快。"
      },
      {
        "question": "为什么拥有C语言基础的人，依然学不会C++?",
        "answer": "其实反过来也成立，大多数c++程序员，也基本上不会C语言。"
      },
      {
        "question": "为什么很多人认为C语言的程序只能在黑窗口下运行？",
        "answer": "大多数时候C语言的程序连那个黑窗口都没有。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "MR.H",
    "headline": "理想主义者，自由主义者。",
    "details": {
      "居住地": "现居美国",
      "所在行业": "计算机软件",
      "个人简介": "对有意思的东西，美食没有抵抗力。"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "穷可以让人卑微到什么地步？",
        "answer": "我小时候捡过别人吃过丢掉的猪骨头，拿起来啃。还被人发现告诉我奶奶。\n那时候一个月都吃不到一次猪肉。\n所以我最喜欢春节，因为春节有好吃的。"
      },
      {
        "question": "你认为演技最好的中国男演员是谁？",
        "answer": "居然没人写张国立。。"
      },
      {
        "question": "如何看待特朗普宣布赢得2024年美国大选？",
        "answer": "已经在想退路了。\n说不害怕是假的，毕竟来美国这么久，还没苟到绿卡，放弃一切回国，变成35+大龄码农，总归不甘心。但是作为历史的一颗尘埃，好像也没什么大不了的。\n回国能干点啥呢？黄袍加身？\n求建议。\n求建议。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "白羽石",
    "headline": "lesbian,梦想是不劳而获，遗憾是梦想终成泡影。",
    "details": {
      "居住地": "现居杭州市\n，曾在上海市、长春住过",
      "所在行业": "广播电视"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "余承东和雷军在企业里谁的地位高啊？",
        "answer": "我擦逆了天了。\n竟然有人为了给余大嘴抬咖，把华为的功绩全贴到余承东个人身上?\n就算是米粉也是说小米研发了a，小米开创了b，也不敢说是雷军研发了abc吧。即使这么说也是用雷军代表小米罢了，毕竟企业老大代表企业的用法很常见，比如“马云搞出了支付宝”。\n可余承东是几把手啊?他能代表华为吗?余承东所有决策，所有经费不要上边批想干嘛干嘛是吧?\n好家伙，到余承东那变成abcd都是余承东研发的了。例如“在美国制裁下，余承东搞出了mate60，余承东搞出\n鸿蒙\n”，不是，你就是说任正非搞出mate60，或者华为搞出鸿蒙都行，余承东搞出xxx这像话吗?甚至芯片也是余承东研发的了。余承东甚至发布会都没把技术讲明白啊！\n我本来以为把\n余大嘴\n和雷军拉齐，任正非会被抬得更高，那么这种打法尚可以理解是一种营销手段。\n结果竟然说是因为任正非不负责具体业务，所以余承东才是华为的灵魂?这是真认为华为全靠余承东?\n你们这是喜欢余承东吗?这是着急让余承东死吧。余承东功这么高吗?功这么高连二把手都做不上那华为是不是太欺负人了?\n那余大嘴自己出去创业多好哇，分分钟再造一个华为啊！华为没有余承东就垮啦！客户都跟着余承东走啦！研发没有余承东都进行不下去拉！\n若果真如此，余承东的影响力确实可以堪比雷军。但这样的余承东对华为不成了一个大地雷了吗?哪个企业会留一个没他就完犊子的人物在啊?除非这人本身就是创始人接班人或者大股东啊。\n长公主还活着呢！她爸爸虽然老也活着呢！余大嘴虽然这人爱吹牛，但也罪不至此吧！\n拜托可饶了余大嘴吧。"
      },
      {
        "question": "小米为什么敢现在公开SUV，不怕影响到SU7的销量吗？",
        "answer": "SU7不怕影响，订单够多\n而且没准影响点更好……毕竟现在产能压力大……小米二期工厂预计明年七八月份才能完全投产，但基本都是为SUV准备的，如果SU7订单还一直往上涨，真的没地方排产了。\n如果稍微影响一下，在明年四月份左右能达到订单和产能平衡，而且不用加班，对小米来说并不是坏事。\n倒是对其他家友商的SUV销量会造成一定影响……因为想买车的都知道小米半年后要发新SUV，想买的想看热闹的，都会等一等，看看米车什么样，再决定买哪款。\n这部分观望的不管后面买不买YU7，都会造成近半年不买SUV。"
      },
      {
        "question": "如何看待极越汽车突发大规模裁员，拖欠多重债务导致业务崩盘?",
        "answer": "朋友想买个电车，看了一圈之后，他表示\n比亚迪 小米 特斯拉 就在这三个里边选。\n我说为啥是这三个?他说 因为他们利润高，而且品牌都是自己的，出了问题直接找品牌就行不用四处扯皮。那些不盈利的车厂，车可能是挺便宜的，但你要是换配件，修理，搞不好会宰你一刀，车上赔的钱，总要在其他地方找补回来。\n而且不敢用自己的品牌，一不小心谁知道这公司还有没有，背后大佬说不管就不管。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "叁柒",
    "headline": "太多人的命运像落叶了，只有你     飘起来 像金色的雨一样",
    "details": {},
    "qas": [
      {
        "question": "面对一切都普普通通的自己，你是怎么简简单单生活的？",
        "answer": "一切都普普通通，但又都不普通，每个人都是自己\n人生剧本\n的主角，不执着于活出怎样的人生，看到当下的美好，感悟简单的幸福。今天天气晴朗，去吃一顿美味的火锅，再看一场有趣的电影，从公园溜达回来……或者在下雨天在家里躺上一天，也是很舒服的。"
      },
      {
        "question": "明天要考四六级的人现在在干嘛？",
        "answer": "在看剧，在看小说，在刷抖音，在吃东西。期末了，所有剧都吻上来了，看不过来，根本看不过来，不想学习，学习不了一点，四六级，又要陪跑了，当分母去了，没关系哒没关系哒，来年再战，兵来将挡水来土掩，顺其自然……"
      },
      {
        "question": "心情不好的时候，最适合做什么事情来排解?",
        "answer": "心情不好的时候，可以去吃一顿喜欢的食物，可以看一场电影，可以打一把游戏，可以去公园逛逛，看看绿色，可以来一趟说走就走的旅游，可以写一段话记录下来，让纸来倾听，排解情绪的方式有很多，主要是去发现还有很多快乐在等你。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "Ben",
    "headline": "",
    "details": {},
    "qas": [
      {
        "question": "你赞成努力在天赋面前一文不值这句话吗？",
        "answer": "天赋在LLM面前也一文不值"
      },
      {
        "question": "2024年美国大选后，拜登为什么突然变精神了？",
        "answer": "稀宗早知道没有连任的压力的话还不如一上任就向东大投降，以换取经济繁荣，还可以气死一些maga议员和选民甚至懂王本人，说不定还有连任的希望"
      },
      {
        "question": "055大驱在世界属于什么水平?",
        "answer": "你看下高赞的回答里有没有以“现代战争是\n体系化作战\n...”开头就能判断个大概了"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "伊撒尔",
    "headline": "世界就算烂透了，也不是吃屎的理由",
    "details": {
      "居住地": "现居上海\n，曾在潍坊住过",
      "所在行业": "电影录音",
      "职业经历": "心动游戏\n携程\n喜马拉雅\n搜狐",
      "教育经历": "北海艺术设计学院 · 动画",
      "个人简介": "浪里个浪"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "你觉得前端人的护城河是什么？",
        "answer": "前端没有护城河，后端也没有，其他回答不过是自己意淫罢了，没人看得上这些\n你能做，我能做，他也能做，的事情，谈不上护城河，也谈不上门槛\n所以很简单，大家都去考公，人家考十年还考不上，但你直接上岸了，这种才叫护城河"
      },
      {
        "question": "同为视频网站，为什么西瓜视频失败了，哔哩哔哩成功了?",
        "answer": "c站\n站长，利益相关，其它回答都没答到点子上\n其实你看一下中国产品的创业，会发现他们都喜欢对标国外产品，比如大家都想在国内搞个ins，最终都没搞成，lofter成了同人软件，小世界和绿洲都接近倒闭了，却没想到，小红书竟然成功了\n然后大家也都对标youtube，西瓜视频，好看视频都是这么想的，全都失败了，就连youku当年之所以叫优ku也是想对标youtube，却没想到，但是b站却成功了\n所以大家看出问题了吗？\n是的，很简单，就是ins和youtube这些产品形态，本身就不适合中国国情，对标错了对象\n国外没有superap的概念，他们的互联网世界还停留在浏览器，谷歌，广告，这个模式\n而国内谁还用浏览器？谁还用搜索引擎？广告有谁还愿意信？\n答案是没有人\n当然，这可以解释为什么这些对标错了的产品失败，却不能解释小红书和b站的成功，那它们到底是怎么成功的呢？\n其实也很简单，不管是抖音，还是微博，还是小红书，b站，但凡是这种社区，他们的用户群体其实都是同一批人\n他们其实是同一批人，但是他们有倾向，比如饭圈在微博，打拳去小红书，小学生在b站和抖音\n这个用户群体，可以说承载了中国最没有价值的一群人，大差不差\n所以很简单，你要想成功，要想有人，你就从这个群体出发就是了\n比如你可以搞个体育评分，比如虎扑，从饭圈分一杯羹，剥离出来体育饭圈\n比如你可以搞个男厕所，和小红书一起打拳\n就是这个道理\n西瓜视频要想火，起码得让这个群人有归属感才行"
      },
      {
        "question": "为什么我对日本动漫已经快喜欢不起来了？",
        "answer": "因为真的不好看\n现在的日番，要么是异世界，要么是男性向，女性向和热血番已经不好看了\n鬼灭，咒术回战，一拳，\n黑色五叶草\n，小英雄，这些是动画还没完结的番，等他们完结了，\n少年jump\n又青黄不接，未来的日番真就彻底没落了\n相反，国漫，斗破，\n仙逆\n，剑来，虽然都是3d经典素材，但还是很好看，很有当年民工漫的快感"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "WANNACRY",
    "headline": "",
    "details": {},
    "qas": [
      {
        "question": "北京户口真的重要吗?",
        "answer": "俄乌战争\n打了两年多了，俄军死伤几十万人了。你看看阵亡士兵名单，来自莫斯科的士兵有0.1%不？\n阵亡士兵基本都来自偏远农村"
      },
      {
        "question": "一对一上完不到预定分数退款吗？",
        "answer": "那要看你跟老师签的，是不是\n对赌协议\n。\n你如果去教育机构，你遇到的几乎不会是对赌协议那种一对一模式。\n对赌协议一般包含：最低上课小时数、每小时价格（至少千元每小时往上，对赌协议不讲价的，每年的精力只够带很少对赌，对赌很费心）\n保多少分以上、多少分以上退一半\n（一般是高考高三生这么干，因为没有家长会让自己孩子正式高考中故意少考十分，为了退回这笔钱）\n敢跟你签对赌的老师，都是有两把刷子的老师，这玩意不提分半年白干，\n风险成本\n、额外心血成本、多年所学的积累等等都是提供的价值和服务。所以对赌价格不会便宜，敢签对赌的老师也不缺学生的。\n如果不是对赌协议，您找的就是百来块钱的\n大学生家教\n类型，确实是不保证提分的，会尽力教，但不会承诺结果。\n你送医院看病，医生给你尽力看，但不承诺能治好，治不好你也得付给医院检查费等，一个道理的。"
      },
      {
        "question": "一对一一节课500，一天六节课三千，补习老师该有这么高的收入吗？",
        "answer": "兄弟～是你给机构一小时付500元作为学费，老师可拿不到500的，老师也就拿到100每小时就不错了"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "L.C",
    "headline": "知春路男子职业技术学院在读技工",
    "details": {
      "教育经历": "北京航空航天大学 · 摸鱼理论与控制"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "6档手动变速箱没有大量普及或者说取代5档手动原因？",
        "answer": "无非就是六档普及和自动挡普及的时间撞了，没比过自动挡。马自达的车机建议75以上就换六档，不存在什么100以下六档没用。"
      },
      {
        "question": "为什么国产车企不学日本《头文字D》，集结比亚迪、吉利等各大品牌，在盘山公路上飙车、玩漂移？",
        "answer": "头文字d\n的玩法对标的是中国鬼火少年改装踏板车，20岁精神小伙的消费能力+游走在法律边缘+帮派文化。"
      },
      {
        "question": "推重比大于一的飞机会失速吗？",
        "answer": "这种说法来自两个误解：\n1.当推重比大于一时，即使垂直爬升也不会损失速度\n2.速度够快就不会失速\n第一个问题显然是这么想的人忽略了空气阻力。做一个思想实验就能想明白：飞机垂直爬升，推重比为1，此时飞机在前进方向不受力，因此应该处于无动力滑行的状态，慢慢被空气减速，直到停下来。因此推重比大于1不代表不会损失速度，想要爬升不减速，最大推力至少要达到重力+巡航阻力的水平。\n第二个问题是一个翻译问题。“失速”在中文中指丢失速度，在英文中“stall”指发动机熄火，在法语中“décrochage”指附面层分离，只有法语版本才对应实际的物理现象，即机翼迎角过大（迎角指的是机翼和气流的夹角，迎角过大这一现象可以想像为气流吹向机翼下表面，此时很少有气流能流过上表面），气流不再附着于机翼上表面，导致升力不增反减。因此速度过低不一定代表失速，也可能只是在减速下滑；速度很高也不一定代表不失速，高速时猛拉杆也可能瞬间让机翼达到气流分离的迎角。\n之所以\n失速现象\n会给人一种和速度相关的感觉，是因为存在一个指标叫做失速速度。在飞机平飞时，高度不变，重力和升力相等。此时如果降低速度，为了补偿速度降低造成的升力下降，就要增大\n迎角\n（未失速时，迎角越大，\n升力系数\n越大）。当速度非常低的时候，机翼已经接近了\n失速迎角\n，再增大迎角，升力就会不增反减，所以此时的速度就是飞机能维持平飞的最低速度，即失速速度。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "LightningSerah",
    "headline": "",
    "details": {
      "职业经历": "能力有限公司"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "毕业后待业在家是种怎样的体验?",
        "answer": "体验很好，有以下收获：\n1.做了很多想做的事，算是对过去时间浪费在做题上的一种补偿\n2.认真评估了父母亲戚的能力和对我未来的影响，决定以后还有机会的话会选择离开\n3.了解了下各种规则和情况，想了想自己到底喜欢做什么\n4.把路越走越窄，不再有选择焦虑和遗憾。既然畏惧死亡，那就让绝望自动向我靠近。"
      },
      {
        "question": "高考真的就意味着人生了吗?",
        "answer": "当然不是\n这个版本，有一条清晰明确的规划远比高考考多少分有用，除非是彻彻底底的卷王。\n因为\n互联网金融\n教培外企倒完以后，学历正常变现的收益是越来越低的。低到越来越多的人在新的赛道上重新开始卷（公务员，事业编，垄断国企，润），而这些赛道除了出国留学，只跟专业有关，高考考多少分反而是次要的。\n我周围的人，浙江高考名次集中在3000-15000这个区间，上至c2，下至中下211。\n可以说，除了一个保研去浙大读cs的，其他人，学历变现找到的工作，综合来说全都不如老家教师编，更不用说老家gwy了。与其说读书改变命运不如说省考改变命运得了。\n这版本穷人通过读书改变命运的王道路线大概是这样的：\n在没有教育资源加持的情况下，高考考上中上985，然后专业没有选到天坑，院校没有选到10043。然后本科就把握机会申请美国cs phd，没出变故正常毕业。\n这条路，高考分低的确实走不了。\n所以现实嘛？可能嘛？\n正常人，读个普通双非，选个好考公好考编的专业，吃点苦挑个好点地方上岸不比这现实多了？比很多名校毕业生学历变现找到的牛马工作要好了。\n喜欢日本文化的，家里支出+自己打工攒个25w，参加修考读修士好好学日语进大手，不比这现实多了？跟高考考多少分有关系？\n还有什么师范，口腔，临床，警校，好好打听消息，判断一下趋势，照着自己的情况选。\n高考考多少分可以说是公平的，但是就业可不看高考分。"
      },
      {
        "question": "学计算机的各位能告诉我你们的经历吗？",
        "answer": "总结就是\n保研意外失败 + 错过老家电网 + 大厂试用期被裁\n在家躺了16个月了，随时准备重开\n----------\n高考超常发挥，但是填80个\n平行志愿\n的时候只关注了计算机专业，没有过于关注学校，结果被某211截胡了：地理位置偏僻，校区面积很小，环境很差，计算机认可度也不高。\n但是没有复读的勇气。于是下定决心保研，要去正常的学校读书。\n而且预料到了未来的计算机考研很卷，保研优势越来越大。大一开始就卷gpa，两点一线：教学楼看书，寝室看番，基本没有社交。\n大二加了个编程社团，其实就是学校老师接项目外包给我们做，由于成员都是面向就业的，和我目标不一致，所以也没咋联系，直到毕业了也没在里面做过一个项目。\n大三开始心态出了问题，应该是从高中开始长期压抑的环境导致的，总是一个人闷头学，学校也没啥编程氛围。为了出名去参加蓝桥杯，拿了个国二，但依然没有人认识我（悲）\n恰逢这时候认识了个♀同好，那时候天天聊番剧聊gal到凌晨3 4点，从小到大没和人这么热聊过。顺利错过了一节早八实验课，然后那节实验课占40分，等于宣判直接挂科。\n就这样，我gpa排名也靠前但由于得大四才能补考所以丢了保研资格。\n到了大四开学的时候，保研的都去了985名校读研，编程社团做项目的都去了腾讯字节虾皮拿40woffer。\n我什么都没有，但我没有选择考研，因为这样会证明我过去三年的努力完全是无意义的。我复习了几个月\n八股文\n算法秋招补录拿了个末流大厂的白菜。但是业务非常差，我打算接了先去提前实习然后春招再找。\n恰逢这时，家里沟通说可以安排老家电网，我经过再三抉择后决定回去了。于是我摆烂摆到了5月却得知第二批报名没报上，因为沟通出了问题加上我自己还沉浸在保研失败的郁郁寡欢中不是很上心，然后我跟hr沟通又签了之前秋招的互联网offer。\n我在那里干了几个月就意识到自己卷不过别人，情商不高害怕和主管说话，对新事物也没有很大的学习热忱，code review上总是被点艹，周报里的产出差前辈太多。\n工作强度不大但是很焦虑，这一行门槛太低，后辈都是学历越来越高，能力越来越强的，以后自己越来越没竞争力。而且22年开始互联网真的不行了。\n所以我打算干3年攒个70w然后走米国读cs master这条路，运气好能成的话也能平衡保研失败的遗憾。结果干了半年就被开了，hr说是能力不行，mentor澄清说是行情不好。真相是啥无所谓，米国h1b这条路也基本被堵死了，希望也没了。\n半年经验我也不打算再去找工作了，因为我心里清楚只有\n华为od\n要我，只能把一切问题归咎于时代让自己好受些。\n看了下老家体制内，计算机非应届跟三不限差不多，也不抱希望，家庭条件也不支持我读\n水硕\n，本来打算把赚来的 花完就重开，现在转行看看干别的还能不能成。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "夏恩龙",
    "headline": "",
    "details": {
      "居住地": "现居北京",
      "所在行业": "互联网",
      "职业经历": "字节跳动（ByteDance）"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "为什么字节跳动的软件选择用Rust这个语言写？",
        "answer": "实名回答一下这个问题吧，我目前就职在\n飞书\n的客户端团队。\n首先飞书并不适用\nRust\n来构建UI\n用 Rust的原因有几点：\n1. 飞书确实需要在不同的端共享代码以减少成本，并且保持多端逻辑一致性\n2. 稳定性。Rust 语言带来的额外成本是远小于 debug C++的内存问题的。飞书有500万行Rust 代码，内存问题几乎不存在。\n3. 性能。在存储和数据处理上，飞书的工作是非常重的，客户端本地有很多关系型数据库和复杂的处理逻辑，运行在移动设备上\n目前从实践的经验来看，拥抱Rust 是绝对正确的选择。如果2024年你需要新开一个C++工程，我强烈建议你使用Rust 。"
      },
      {
        "question": "Android如何实现不规则导航栏？",
        "answer": "这个问题好办啊，画一张图，然后 setBackground() 就可以了。这是最便捷的实现方式。"
      },
      {
        "question": "安卓已经如此成功，为什么还不放弃Java虚拟机开发模式？",
        "answer": "开发 Android 有几年了，来回答一下这个问题。\n首先我们假定题主的问题是想问 Android 的性能看起来不如 iOS 是不是虚拟机的锅？如果不用虚拟机能否改善性能。\n其次我们不讨论 Android 虚拟机是不是 JVM 的问题，因为虽然其中有一些实现上的差异，但是大致的原理是接近的。在这里探讨 ART 不是 JVM，是没有太大意义的。\n那么先回答第一个问题，部分是，但不都是。\nAndroid 的处理器整体跟 iOS 还有很大差距。这点从基准测试的跑分上就能看出来。基准测试使用的是 C 编写的代码，是不受运行时的那些机制限制的。这是性能不如 iOS 设备的大头。\nAndroid 在近几年极大地改善了运行时性能。即使在 ART 之后，对于性能的改进也从未停止。但是受限于 Java 语言对于 JNI 的限制过于宽松，导致在大量需要跟 C 语言进行交互的计算的时候就没那么方便，需要频繁切换。\n有些语法从 Java 继承而来，就导致了一些优化不太容易，比如泛型里的\n强制类型转换\n。C++ 和 C# 就没有这样的问题。\n第二个问题，未必。\n因为运行时是会做代码优化的。程序员手写的代码，未必会有运行时优化过的效率更高。去掉了运行时的垃圾回收等功能之后，程序的可靠性也会受到挑战。（这里不是说一定会出现可靠性问题，但是起码90%的程序员会因为内存问题而消耗更多的时间排查）。即使在具有自动回收功能的运行时上，仍然会出现\n内存泄漏\n的问题，更不用提手动回收了。\n说句题外话，运行时是现代语言的一大特征。近几年新出现的流行语言，几乎都使用了运行时。从长远来看，设计良好的运行时，会随着硬件性能的不断提升，对程序运行的性能影响占的比例越来越低。\nJava 的运行时从概念上讲，对比无运行时，是先进的。从性能来讲，未必是最优解，但是结合 Android 诞生的年代和生态来说，Android 的先驱们无疑是做出了非常正确的决定。随着近几年硬件性能的提升和系统不断的优化，因为性能问题而抛弃掉 Java，就显得没那么必要了。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "任先生",
    "headline": "多踏实做事 少幻想魔怔",
    "details": {
      "个人简介": "一段话介绍不了我自己"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "我想进入养老产业行业，应该怎么入手呢？",
        "answer": "养老产业被扶持，就是来处理那些单身独居的底层男性，这些人到一定岁数，没有劳动能力，但有一些积蓄，然后这些人集体托管给你，在你手里走完生命的最后一程。这些底层男性的和平消解，就是这个行业的模式。这个行业在很久很久之前就已经有规划了。\n养老分两块，一类是给现在打算使劲燃烧自己的年轻人做个浅层动力，你们好好干，以后日子也差不了。另一类就给那些不再给社会创造根本价值的人，然后送到一个固定的地方去消解。\n这里面没有高端消费，能产生高端消费的人，就根本不会养老，只会更加战斗在一线，轻伤不下火线，背后一大堆人指望着他来给他们分钱养家呢。那些有养老需求的人是不会有高端消费的，甚至连消费都可能没有。\n大城市，我所在的这个一线城市，有养老需求的人会自觉的离开内圈，前往一些偏僻的小县城养老，大城市只会容纳高质量生产力，排挤掉低端落后生产力。这些落后生产力层层转手到你手里，你估计也就赚个加盟费和辛苦钱。\n好了，以上就是此次回答的所有答案，欢迎点赞收藏和咨询，各位的支持就是对我最大的鼓励。\n任先生\n14 次咨询\n5.0\n90908 次赞同\n去咨询"
      },
      {
        "question": "如何求人办事开口，且如何让人更舒服？",
        "answer": "任何求人办事，没有什么好办或者不好办的，也没有什么舒服和难受的。当你第一次给我打招呼的时候，我就已经知道，你后面会遇到什么事，你可能会马上来找我帮你，或者过段时间来找我帮你。你这样的事情，我见的太多太多了，我甚至都从一开始专门打电话推荐，到后期的一个恰当的朋友圈单独转发，或者一次谈话的一个眼神，嘴角的一丝上扬，你的事情就这么丝滑的过去了。\n这里面没有什么好办或者不好办，有什么关键的东西我会亲自给你抹干净的。我忽冷忽热的态度，就是因为我摸不清楚你，你究竟是傻还是在给我装傻，如果你傻，我可以告诉你，如果你装傻，我觉得特没意思，所以我才忽冷忽热。\n比如我要你的钱，要你的亲口喊我一声“教父”，我有可能给你说嘛？我不会给你说，我要你的钱，要你多少钱。因为这样显得你没面子，我也没面子。而且显得我太功利，显得我鼠目寸光，所以我不会说，我会看你怎么表示。\n如果你打发叫花子，直接问，我给你二十个银元，您能不能给我安排一份办公室的关键岗位。我是真的懒得要，而且听见你说话我都觉得恶心，你这事我真的懒得碰。\n如果你给的价格高于市场价，要么我会直接告诉你，你给多了，我会附加一些东西一起给你，或者直接告诉你，这个事情不是这么回事，这个事情分环节，分流程，那一步到哪一位。我感受到了你对我尊重，我才会跟你讲。\n你没有把东西艺术性的摆在我的眼前，有些话我也不会开口。真话很难听的，也很贵的。我看不见你的真心，说出来怕伤害你。我只能车轱辘话来回转，接着主旋律的主基调说几句话把你打发走就行，因为我懒得理你。\n求人开口办事，没有什么舒服和不舒服的，人家就是吃这碗饭，赚这个钱的。他要是办不了，你给的东西足够多，给你尊敬足够多，他亲自下场给你找人去办，效率肯定比你高。你给的东西多少，大概率会上下浮动，别想着什么你捡便宜，人家吃亏的事情。\n人都要做人，明面上做的再怎么不行都没事，表面工作再怎么糊弄，PPT有问题，word文档字号不合适，会议室没擦桌子，领导开会对着你大骂特骂，拍桌子骂，这些都没什么事，排名再这么落后，大家都过眼就忘。暗地里做人做事有问题，你许给别人东西，拿了别人的东西，没有给人家办事，或者多拿人家钱，没给人家办成事。或者就像上面说的，什么东西都没拿出来，明晃晃的跑来问，我拿二十个银元，你能给我安排一个衙门里面的小捕快吗？这才是事情，这个标签一贴上，那大家才会看你一眼都不舒服，你的事情才都是麻烦事。\n好了，以上就是我此次回答的全部，欢迎各位点赞收藏，各位的支持就是对我最大的鼓励。\n任先生\n14 次咨询\n5.0\n90908 次赞同\n去咨询"
      },
      {
        "question": "生育率低是因为房价贵还是因为孩子是吞金兽？",
        "answer": "关于生育率的问题，有点类似于明末官场。\n几乎所有的上层权贵都知道为什么生育率这么低，但是就是没有权贵愿意让利给老百姓。就像明末的官僚那样，他们也不希望朝廷灭亡。但是如果你让某个权贵给朝廷捐款，那是万万不可能的。最多，也就是象征性表示一下。\n这就好比一开始有一栋漂亮的房子。权贵们看见了，今天你拿走一砖到家里，明天我拿走一瓦到家里。久而久之，房子就快塌了。尽管这群人知道这个房子塌了对他们也没好处，但是却没有人愿意让利给房子。\n因此呀，我觉得，生育率低这个问题就是无解的！过去如此，现在也是如此。外服如此，国服也会如此。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "于朝阳",
    "headline": "常把杠精怼爆炸，未与同好说气话",
    "details": {
      "所在行业": "农林牧渔"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "中国行政区划最合理应该是什么样的？",
        "answer": "谁的叫合理？标准是什么？自上而下的还是自下而上的？我重点说说地级区划几对奇葩。\n历来，关中、陇东、晋南、豫西，这几个板块凑在一起，那都是要一统天下的。对，知道点区划史的一下就反应过来，这不就是两汉的司隶校尉部，也称司州嘛...这还能不合理？\n但问题是，站在地方上，你把我地方上的关节都打通了，我这地方上要屏障有屏障，要腹地有腹地，要交通有交通...那北京呢？北京会认为这个能一统天下的区划合理？\n别说这个司隶板块了，就陕甘未分治，关洛早就不是一体，关陇还一体的时候，兰州到潼关都是陕西省的时候，你说晋南、豫西大家也分家都千年了吧，关中王气已尽了吧，李自成不还能推翻个大明朝玩玩吗？这入了清，北京不赶紧让陕甘分治，关陇分家，甘陇合体嘛...\n然后更细致的分割来了——西咸再给你一分，西安还剩啥？从1978年生产总值【西安+咸阳】≈【成都+温江】，到现在西安不到成都【合温江后】一半，咸阳不到成都七分之一。连西安人自己都说我们西安90年代还排过40多呢，现在20好几就不错了。西安人潜意识认为西安和成都一千年来都不是一个档次，下意识认为西安本身就差...看看，区划只要一拧把，对经济乃至文化的影响，和区域经济信心，那都是历史性方向性的，长线的。\n对上边来说，不就是你下边的不合理，才是我上边的合理吗？不然你尾大不掉啊。靠土地资源为生产力的时代，存量竞争下就是这个逻辑...所以国家让省级犬牙交错，省级也不想让某个地级一家独大...但现在是增量经济，靠人力资源作为生产力的时代，你给自家的招牌地区分到最后，那叫一盘散沙，分兵大忌，被别人集中力量逐个击破，甚至以少胜多。\n好多人谈区划有一个先天认知陷阱，那就是认为国家改区划是为了发展地方而存在。比如一说设新直辖市，就是什么把谁谁谁设为直辖市能崛起...国家其实不管你某个城市崛起不崛起，国家考虑的，至少是要带动一大片区域几个省。两个省之间顶多也就给你协调协调，搞个联席，批个规划，资源都不一定投。更别说一两个市了。\n大家需明白一点，区划是央地博弈的产物。国家不管你崛起不崛起...你崛起不了你低迷，你旁边那个竞争对手就会吃掉你的份额，对国家来说，都是国家这个篮子里的存量，你拿得少，他就拿得多，国家不损失国家就不在乎。国家只在乎，全局是否稳定，国家对地方的控制是否有力，能够服务于全国利益的全国战略。改区划只能是为了这个，不改区划它也是为了这个。\n比如省级区划，民国后期延安和西安都分属不同阵营了，为什么建国后不把陕西省的陕北和关中划到两个省？因为国家要尊重省级区划辖区范围的历史法统。如果不是有棘手的边疆分离主义或者战争，这是为地方让步。再比如，为什么作为派出机构的地区转为拥有完整地方民主自决机构的地级市之后，国家就再难像80年代以前那样经常把各地级区划的辖县数量和范围反复变动？这也是为了尊重地方治理。\n但所有的尊重和分割，都在于服务于全局稳定。现在区划审批制度，是国家用来干预地方区划集中态势的主要杠杆。这玩意儿国家不可能轻易就开闸。\n有问题的区划优化之后，能不能释放经济动力？最后一次省级区划大变动，重庆直辖，结局很明显，重庆崛起，还带动四川。最后一次地级区划大变动，三份巢湖，效果也很显著。合肥分巢湖时，GDP还四五十名吧，现在好像进二十了吧。都崛起了。\n地方城市的崛起效果肯定是有的。但国家来说，口子不能大开，开大了全局的不确定性就多了。现在地级区划的变动，已经几乎完全停滞了。尤其前两年国务院严格区划改动审批之后...对于国家来讲，大局的稳定压倒一切。国家对地方治理的间接控制的有效与可持续，才是第一考量。说的通俗一点，国家变动区划，是要这个地方服务全国战略大局，是为了国家可以更好的直接影响乃至控制这个区域，而不是国家非要发展这个地方。你是地方的，又不是直辖的，国家凭什么绕开国家直接对接的省一级去越级帮你地级崛起？集中制也是制度，制度不是万能的，需要人去遵循和落实。地方经济好不好，都是地方自己奔出来的。至于区划...其实历史上就那么几次窗口期。窗口期不动，现在想动就难了。全体请客吃饭时你不来，饭局散场了你跑来要单独点俩菜？\n现在就是，你说你区划不合理，你要批，全国几百个地市、几十个省市都跟风、蜂拥跑来说自己区划不合理，批不批？国家说这个不合理，那个就合理，你看被说不合理的服不服？就区划专家，也一人一个说法，这个说这样合理，那个说那样合理，听谁的？没标准的事，那个区划杠杆不是谁说想动就能动的。国家要一碗水端平，那大家就都别动...这样全局就稳。\n反正，没标准的事，还没有影响到大局，国家控制上是有力的。只要控制有力，你崛起不崛起对国家这一级而言无所谓。就前边说的，一个篮子里，你区划不畅发展不好，那你的竞争对手区划顺畅发展就会把你丢掉的份额给吃了。对国家而言，都在一个篮子里。手心手背都是肉，但手心多长点肉，手背少长点无所谓。其实有山的地区还好，起码交通地位是天然的，修路总是要优先挑平坦地带成本低的地方修。中东部很多大平原城市，那其实就是修路往谁那拐谁就发展快，除了被大河口超级港辐射到的，那基本都是自己竞争出来的。每次五年规划出台前，各种协商，那都是博弈。对国家而言，外贸增量，各种产业带动增量给你打好基础了，剩下的就是你们下边自己争了。人家省市团结一心的，就拿到了份额。那些省市拎不清什么叫集中力量办大事的，就在那原地内耗吧。\n你在国家发起改革的窗口期逆流而动，那你最后区划跛着就跛着吧。就像咸阳县设地市，西安萎靡不振...没办法，忍着吧。就像榆次设地市晋中，太原萎靡不振...没办法，忍着吧。就像南海县设市佛山市，广州慢慢跟不上深圳的步子...没办法，忍着吧。广州守着大河口吃一线的饭，西安守着太行、秦岭、巫山之间唯一的平原缺口吃二线的饭，太原守着晋南太原两盆地、忻定大同两盆地、长治晋城盆地，这三条盆地带的三岔口关口，吃三线的饭，基本上都算是老天赏饭了。但省市不一条心，光想着怎么抢着瓜分存量，不想着怎么引进来增量，那区划这烂账就自己受着，哪怕降级掉队也没办法。如果真是省市一条心，就算南京这种脸贴着别省屁股的也掉不了队。自废武功还想让国家给输点内力，国家是不可能扶阿斗的。想说服国家为你一个搞特例改区划，你得说出一个国家非这么做不可，不然对国家不利的道理...显然，各地很少有能拿出这个层面的理由。全国有几百个地级区划，在国家视角里，除了北京上海等少数几个外，绝大多数城市或者广域市没那么多主角光环。\n像安徽三份巢湖能够说服国家，那人家是为了江淮两大水运网在巢湖对接，要统一事权建设，那是国家认为对全国有重要影响力的战略支点，国家才会开个口子。但其他地方，一说都是地方治理有障碍...有障碍，建国时你为什么这样报批？有障碍，83年地级市区划改革时你为什么这样报批？全国推动改革时你不改，你觉得那样好，现在全国都稳定下来、正常发展了，就你当初非特立独行结果出了问题，又想让国家陪着你反复？国家不可能为地方上的窝里斗三天两头去管你一亩三分地上的事。要管这个，几十个省市，几百个地市，几千个县市，国家部委那万八千公务员啥都别干了，天天去各省光调研区划吧。国家不可能这么干，那结果如果不好，你也忍着吧。\n西安是最会给国家难看的。国家2018年，《关中平原城市群规划》还给了一次特殊照顾、特事特办的战略性区划调整机会，调整区划都写规划里了就差指名道姓让你推了。空降闯将也已经在推西咸新区区划变动...地方咋弄的？把人家专门派来推动你区改的给挤走了...然后，三年磨叽一小步，又磨了六年佯攻...人家安徽三分巢湖、山东合并莱芜手起刀落，这边顿刀子割肉。最后陕西省弄了半拉子，转去陕北砸能源了，西咸全推给西安。西安又没权限改区划，国家怕撕开口子都跑来改，你说你西咸俩市区贴着有障碍，那郑州也跑来说原阳县农村也贴着它市区，你说改不改？你说那是农村贴着，那你得论证，农村贴着没障碍，县城贴着也没障碍，只有市区贴着有障碍...你还得论证贴着20km有障碍，贴着30km的没有障碍...这你咋论证？各地区域经济智囊参事得1000个人给你提出1000个论证，国家听谁的？没标准的事...\n结果是国家最近没意愿了，西安没权限，陕西也不想顶着压力推，又回去了，又没下文了...可如果不配合区划调整，西咸新区现在是陕西也不愿意投，是咸阳也不愿意投，西安也不愿意投...都投了，都紧着不危险的区域投，紧着房地产这种不怕为它人做嫁衣的投，最后都投了寂寞。西安现在把西咸新区各类机构陆续纳入到本市系统下...本来，我还以为这是区改的前奏...现在一想，前奏是前奏，但这样磨叽，这不是要等前任那些都退休和老人都仙了，让阻力随着时间减少...这是拖字诀、等字诀啊。好嘛...又回到2017年以前的状态了，扯皮，只不过扯皮范围更大，扯皮边界往西推移了一点...自己磨吧，磨到未来成都翻成西安三倍，合肥、郑州、长沙、等翻成西安两倍...对了，还得让东北那些掉下去的兄弟永远别起来，万一东北的兄弟们重新起来了，西安就还得退...\n你区划不畅你起不来，人家成都不仅顺畅还要添个简阳，继续大跨步崛起，承担起了陆海新通道。国家要扶，也会扶明白事的、不阿斗的。\n前几天我看到老张还在有气无力得又发文呼吁西咸...他都快80了吧？我这几年是真不爱搭理西咸话题，希望越大失望越大...自从把干将挤走废掉，人地双输，这几年都是逆风局...\n广佛、西咸、太榆，这三对区划难兄难弟...终归是根子上被卸了气力，无法到达自己的上限区。尤其是没有港口，连机场都处在扯皮区划内，铁路也没多少富余地段的西安...西安高新区一路使劲儿，让西安的经济重心远离铁路经济动脉和机场经济高地，也是个奇葩了...为什么同是西部副省级省会，成都能够发展这么好？因为成都内能让普铁、高铁、机场等能推动经济爆发的要素集中到一个区域，把把双流打造成经济高地，把国家级新区和高新区重叠，让南部一切要素齐全，成为城市招牌、增量磁铁、经济引擎...让企业愿意落户到各种基建和成本条件这么好的地方。西安嘞？赶着让大企业离机场、铁路更远一点，去大山脚下吧...而西安这九龙治水的一切，都是西咸区划这个人为划界埋得雷...\n不过，还是要说点乐观的。明年，西安GDP应该会爆发，至少也是个小爆发。因为时差错峰效果该到点了。只是，不直接手术解决区划这颗瘤子，就永远要没有困难创造困难然后勉励自己克服困难，终归在中国这一波产业布局浪潮下，又输了效率，赶了个晩集..."
      },
      {
        "question": "叙军方称，巴沙尔·阿萨德的统治已经结束，接下来叙利亚将面临怎样的统治?",
        "answer": "大清亡了，下面是什么？富国强民？还有民国进度条没走完呢。"
      },
      {
        "question": "韩国总统尹锡悦这次政变错在哪里？",
        "answer": "这夫妻俩上台开始，就给人一副望之不似人君的样子。关于他们的新闻，就跟没幕僚，全都两口子关起门一商量，拍脑门就定了的感觉。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "高先生喜欢淋雨",
    "headline": "翻译小白&爱好者/高中英语老师/苏轼般追求自由快乐的i人",
    "details": {
      "居住地": "现居成都市"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "英语学习中is 和 was及部分使用和区别求解？",
        "answer": "①He is married. 他现在处于婚姻状态中\n对比He was married. 他过去处于婚姻状态中 意思是他现在离婚了\n再对比He got married. 他之前结婚了 （从未婚变成已婚\n②要特别小心在下面这个句子当中的区别\nIt has been 10 years since I got married.(我结婚十年了\nIt has been 10 years since I was married.(⚠️这句话意思是 我离婚十年了"
      },
      {
        "question": "如何评价英伟达 NVIDIA 的总裁黄仁勋？",
        "answer": "a red-line breaker"
      },
      {
        "question": "as和which引导定语从句的难点如何区分?",
        "answer": "①as和\nwhich\n都可以引导定语从句 在从句中常作主语 宾语 指代主句的一部分或整个主句 这是基本认识\n②限制性定从中 which当然是普遍用法\n但如果\n先行词\n前面有the same / such的时候 as比which常见\n③非限制定从 如果指代整个主句\nwhich一般不翻译或者翻译成这（事）位置只能在主句之后 更像是进一步提供某种信息\nas一般翻译成“正如” 且通常从句是as be done\n位置可以在主句之前 可以在主句主谓之间 也可以在主语之后"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "天日",
    "headline": "人生如果可以开协程该多好",
    "details": {},
    "qas": [
      {
        "question": "迄今为止，AI 在哪些方面帮助你提效了？",
        "answer": "Faux os | 你的世界 | Your world | web os\n​\nos.butof.com\nai给我写了这个网站，前端+\n后台管理系统\n+接口\n提问\n你信吗？\n反正我是不信，骗鬼呢？"
      },
      {
        "question": "如何看待传说级程序员可以顶100个普通程序员的说法？",
        "answer": "不可能的，只有不想花钱招人的老板，才会用这种话术骗你们。\n类似的话术，还有，比如\n我们要快速抢占市场，快速上线，快速试错，晚一天，都有会被竞争对手打败…\n扯淡，这句话只不过是为了让员工疯狂加班早点上线满足老板好奇心而已。\n就好比小孩子看到一块糖，想吃，妈妈说明天再吃，孩子说，不要，我等不及了。\n一样一样的，老板等不及，晚一天上线，晚一个月上线，甚至晚一年上线，都无伤大雅，只有老板心急而已，仅此而已。\n你看，京东比淘宝晚，是不是也做的很好？你看，拼多多更晚，是不是也做的很好？\n人家晚了那么多年，耽误人家成功了吗？\n所以，都是扯淡。\n还记得多年以前，那句话\n你从银行贷款买房，是你这辈子最难得的机会去占银行的便宜…\n记得这句话吧，现在回想起来了到底是谁占谁的便宜？"
      },
      {
        "question": "你为什么放弃独立博客（个人网站）？",
        "answer": "我没放弃，还在坚持\nFaux os | 你的世界 | Your world | web os\n​\nos.butof.com"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "野風",
    "headline": "",
    "details": {
      "所在行业": "基础教育",
      "职业经历": "苏州工业园区星湾学校 · 教师",
      "教育经历": "苏州科技大学 · 历史学（师范）\n扬州大学 · 中国古代史\n扬州大学 · 中国史"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "假如大学读历史专业，你敢通读廿四史么？",
        "answer": "这有什么敢不敢的？\n很多人对大学历史专业都有误解，或者说是不切实际的幻想，以为读了历史专业就是捧着“\n二十四史\n”去读。我可以明确地说，本科历史专业的学生，通读过“二十四史”的恐怕万中无一，通读过前四史的可能都算千里挑一了。\n作为历史专业的学生，通读“二十四史”并没有什么太大必要。找寻自己感兴趣的方向去读史料才更现实。当然，本科阶段也不妨广泛阅读，但绝不是直接读“二十四史”，我认为先读一些名家的通史著作打个底，再去读史料原文更好一些。"
      },
      {
        "question": "武侠片《剑雨》是不是被严重低估了？",
        "answer": "不知道有没有人发现，\n《黑神话：悟空》\n最后天命人打二郎神的时候，二郎神有一个连招就是\n陆竹\n教细雨的那四招：藏拙于巧，以屈为伸，用晦而明，寓清于浊。"
      },
      {
        "question": "修饰边幅为什么是个贬义词？",
        "answer": "因为词语使用是要看语境的。这段话的原文出自《\n后汉书\n》卷24《马援列传》，讲的是西汉末年\n王莽\n时期，各地豪强割据称雄，马援留在\n隗嚣\n身边担任绥德将军。有一次，他被隗嚣派遣去访问已经在蜀地称帝的\n公孙述\n。由于公孙述曾和马援是邻居，于是公孙述就以极为华丽繁琐的仪式接待马援一行人，并要封他为侯，任命为大将军。与马援同行的人都很乐意留下来，这时候马援说：\n“天下雄雌未定，公孙不吐哺走迎国士，与图成败，反修饰边幅，如偶人形。此子何足久稽天下士乎?”\n由此可见，此时天下群雄割据，主要矛盾是政权要立足并开拓疆土，而不是一上来就搞繁文缛节。正因为如此，马援才会在隗嚣面前评价公孙述是“妄自尊大的井底之蛙”。在这个语境里，“修饰边幅”是不分主次矛盾，一心只搞表面文章的意思，当然是贬义词。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "一笙",
    "headline": "特级潜水员的自我修养",
    "details": {},
    "qas": [
      {
        "question": "调试程序时，设置断点的原理是什么？",
        "answer": "cpu有一位是专门判断是不是断点模式的"
      },
      {
        "question": "大家在深圳真实的收入是多少？",
        "answer": "96年，今年刚入职虾子，现在已经转正，虽然是大厂，但是工作强度太大了，每天十点后下班，下班之后还要随时on call，每天都很迷茫，想在这干两年，到时候利用大厂资历回老家找个好点的工作，但就是不知两年顶得住顶不住\n分割线————————————\n前段时间想去\n富途\n的，结果它这段时间裁员，心里还是有点庆幸没去\n分割线——————20241125———\ncodereview\n就到了九点半，结束后要回来处理cr的comment，处理完就半小时过去了，还要处理今日告警，今日询盘问题，还要填工时，时间有点不够用。本周我有三个需求要live，另一个需求的cr还没来的及处理，只能留明天再搞了。\n公司现在代码变更后不用qa测试就直接上线，真是神奇的操作，所有风险都由开发一个人单测加组内cr来全部cover，线上出了问题就大呼小叫，像天塌了似的，每天代码都没时间充分测试就上线，真的好怕有一天爆大雷，第二天就在公司看不到人了。\n分割线——————241128———————\n早上打开公司群聊，凌晨四五点还在群里面@别人，这群人可能真是机器吧，不用休息。\n现在大家都没时间思考,很多需求都是pm一拍脑就提了，按照她们的\nprd\n开发完之后，是各种问题，后续各种提修补版本，且没有qa去验证，这种事情更是经常发生\n分割线———————241205—————\n逛脉脉的时候，发现取消测试不是虾子独有的，字节，百度也有组在推这个，心理平衡多了。\n现在慢慢熟悉这些办公系统使用了，工作效率也上升不少，这个班发现还是能应付的，虾子没有严格意义上的打卡，还是挺舒服的，虽然每天都提前去，但是也允许我晚点去，些许的松弛感给幸福感提升不少\n看同事买公司股票都涨了，大家都喜笑颜开。晚上回家躺床上也在想，工作这些年也有点积蓄，现在不想买房，是不是也可以拿一笔钱去投资呢，但是我不想买股票和基金，可以做些啥呢"
      },
      {
        "question": "想找个程序员男朋友，难吗？",
        "answer": "96年程序员，有没前端女生呢，目前在深圳中厂后端"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "Scott Chen",
    "headline": "My girl is iridescent",
    "details": {
      "个人简介": "27岁高校助理教授。本科985大学专业第一。本科加权95/100。托福阅读满分，写作28。GRE作文4.5。以第一作者发表多篇JCR1区论文。曾受邀参加美国计算力学大会，并做报告"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "航空/机械系CFD和数学系CFD研究特点各有哪些？有哪些不同之处呢？",
        "answer": "说一个不相关的事\n我17年开始玩知乎，当年那一批\nCFD\n大神，现在要么成为了国内TOP3大学的长聘教授，要么成为了漂亮国\n公立常春藤\n的助理教授。注意，我说的是一批人，不是一个人。\n可惜的是，他们拿到教职后，就不在知乎上发言了，好几个直接把账号清空了，连以前那些精彩的回答也看不见了。\n我不知道为什么砭应数夸工程CFD能成为高赞回答。你觉得应数顶级CFD教授，如舒老师，为什么人家不做\n湍流模型\n？我都笑了。人家做的TVD\n总变差\n减小格式，SSPRK时间推进，\nDG\n，WENO，再过一千年也是经典。懂的人自然知道，那些理论优美如教科书。你觉得他们那种级别的人会care一堆empirical parameter，算了这个算不了那个的湍流模型？\n我再说我的一个观察。CFD这个领域，湍流模型这个方向，在漂亮国的教职里已经无了。你可以去看，前十年的教职里可能还有几个做LES的，现在基本就无了，当然做湍流基础理论的还有很多。你可以看看现在CFD顶尖学校的AP都是做什么的，例如\nGatech\n，我们随便看三个\n如果你觉得你比顶尖大学教授招聘委员会更懂得什么有前途，那我也无话可说。\n另外，以后所有的CFD代码都会在GPU上运行。在GPU上没有优势的代码会被淘汰。以后implicit LES会替代explicit LES，显式湍流模型都无了。看看国内现在CFD商业软件扛把子秩益科技用的什么数值方法你就知道什么是未来\nhttps://www.\nrankyee.cn\n如果真的\n雷诺数\n特别高，基本也是走大模型数据驱动的湍流模型。这种一堆parameter手调的东西注定只能在一个特定的历史时期起作用。"
      },
      {
        "question": "男博士喜欢找什么样的女朋友？",
        "answer": "其实很多男博士自始至终没有搞明白一点\n你找一个顶尖985大学的漂亮女生其实比你找二本大学的漂亮女生容易\n因为只有跟你学历同级别的人，才能理解你智力的优秀\n所以从这一点上来说，并不是你降低学历要求，就可以提高外貌要求\n一个不读书的漂亮女生，真有可能喜欢黄毛，而不是她眼中的书呆子\n希望各位优秀的男博能早点明白这一点\n毕竟，男人，最重要的是自信"
      },
      {
        "question": "如何看待年薪7万美元竟不够租房    美国名校UCLA教授「无家可归」震惊社会！？",
        "answer": "一开始我也是挺震惊的，UCLA这种顶级名校工资如此之低。于是，我去翻了这个教授的Google scholar\n结果也是挺雷人，只发表过一篇期刊文章\nMNRAS\n，虽说ApJ和MNRAS也算天文学老牌期刊，但只有一篇就入职UCLA，我觉得这老哥应该谢天谢地UCLA居然能要他。\n给大家看看我国\n百色学院\n某天文学领域的老师的成果\nApJ和MNRAS共19篇，其中不乏ApJL，中科院一区，\nNature Index\n期刊。\n如果UCLA该教授来天朝，大概率二本讲师都难，工资可能不会超过一个月5k，而且想去二线城市都难。\n而他现在在全世界最繁华的城市之一洛杉矶，教着全世界最好的学生，还拿着一年7w美金的工资，还在网上声讨雇主。UCLA好像已经告诉他，让他即刻寻找其他工作了"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "冰冰凉",
    "headline": "房地产从业/体制内/工科出身",
    "details": {
      "居住地": "现居佛山市",
      "所在行业": "房地产",
      "教育经历": "哈尔滨工业大学",
      "个人简介": "地产/辩论/美食"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "买房预算有限，你选市中心小房子还是近郊大房子？",
        "answer": "简单区分，投资选市区小房子，自住选远郊大房子。\n但是如果只选一个，请选市区户型正常的小房子，方正通透的，然后自己按主流装修审美进行硬装，做好收纳。\n核心区配套齐全，流通房屋少，相对更加保值增值，选基本合格的户型然后好好装修，自住舒服，转手方便，进退自如。"
      },
      {
        "question": "同样的钱，选择核心区的老破小还是远一点的新房呢？",
        "answer": "简单区分，投资选核心区老破小，自住选远一点新房。\n但是如果只选一个，请选核心区户型正常的老破小，方正通透的，然后自己按主流装修审美进行硬装，做好收纳。\n核心区配套齐全，流通房屋少，相对更加保值增值，选基本合格的户型然后好好装修，自住舒服，转手方便，进退自如。"
      },
      {
        "question": "一线大城市的房价真能独善其身吗？",
        "answer": "商品房，只要还是商品，就按商品的逻辑规律行事。\n商品的规律，就是供给和需求决定价格。\n大家嘲讽一线核心永远涨\n就是因为全国整体的需求，也就是人口，是在下降的。\n所以按供需来看，那这全国楼市下行没毛病，因为人越来越少了嘛\n购房需求=居住需求+投资需求+\n投机需求\n人口少了，居住需求就少了。\n但是另一派观点就提出来，总体需求下降，但“结构性”需求失衡，“局部”需求还是增加的\n例如一线城市，强二线城市，人口还是增加的嘛。\n这看起来有嘴硬之嫌，于是就被嘲讽了。\n但是实际呢，这说法也没毛病。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "小希姐",
    "headline": "数码家电 | 好物分享 | 幽默答主❤️【合作看简介】",
    "details": {
      "居住地": "现居北京",
      "所在行业": "互联网"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "宠物空气净化器选哪个牌子好？",
        "answer": "刚好最近有进行宠物空气净化器的测评，希望能对题主有帮助~\n买前必看知识一、揭秘吸猫毛宠物空气净化器行业趋势\n近年来，吸猫毛宠物空气净化器行业迅速发展，技术不断进步，市场需求持续上升。在这种情况下，了解这一行业的趋势显得格外关键：\n首先：\n有些品牌为了跟风进入这一行业，但由于缺乏专业技术支持，这些产品的滤网在级别、厚度和面积等方面往往不达标，通常只能过滤较大的颗粒物，难以有效清除细菌、病毒、过敏原和尘螨等有害物质。这不仅不能解决宠物异味问题，反而可能加重异味，并让有毒有害物质长期残留，危害到人和宠物的健康。\n其次：\n许多国际大牌产品实际净化效果不佳，洁净空气量（CADR值）未达到标准，且存在性能虚标的情况，这在多次抽查中有所揭露。不要过度高估国际品牌，尽管它们价格昂贵，但性能提升有限。相比之下，近年来国产优质品牌的产品不仅性能更为出色，而且在性价比方面也更具优势。\n再者：\n一些依赖网红带货的产品，虽然在营销上投入巨大，但缺乏真正的净化技术研发经验，很多是贴牌销售。由于其净化能力不足，难以有效清除尘螨、宠物毛发、细菌、病毒以及过敏原，反而可能导致空气二次污染，增加咳嗽和呼吸道感染的风险，甚至危害宠物的健康。\n并且：\n过度追求在单一产品上增加附加功能，盲目强调多功能性，可能会导致设备故障率上升。过于注重功能多样化反而可能影响机器的核心性能，甚至引发空气污染，滋生细菌和病毒，从而增加呼吸道感染和过敏等健康问题的风险。\n买前必看知识二、盘点劣质吸猫毛宠物空气净化器的危害\n并非所有产品都能有效改善室内空气质量。有些低质量设备在使用过程中，可能对人及宠物的健康造成不利影响。以下是这些劣质产品可能存在的危害：\n危害1、能净化的过敏原种类少\n养宠物的家庭通常会存在过敏原，包括灰尘、宠物毛发、花粉、柳絮、烟雾和皮屑等。质量不佳的产品在去除这些过敏原方面效果较差，可能引发人或宠物的过敏反应，表现为咳嗽、眼泪、皮肤红疹等不适症状。\n危害2、积灰易滋生细菌病毒\n劣质产品如果长时间未进行清洁，容易积聚灰尘、毛发等杂物，甚至可能滋生霉菌和细菌。继续使用这些未清理的设备可能导致空气污染，增加患上呼吸道疾病或肺部感染的风险。\n危害3、消杀病毒细菌效果差\n人和宠物的身体上常常带有一些病毒和细菌。劣质产品在清除毛发、灰尘和其他微小颗粒物方面的效果较差，无法有效去除尘螨或消除空气中的异味。因此，空气可能出现二次污染问题，导致呼吸系统疾病和过敏等健康问题风险增大。\n危害4、出现难闻异味\n劣质产品往往配备低品质的滤网，随着使用时间的延长，其过滤效果会逐步减弱，并可能产生异味。此外，这类产品容易滋生细菌和病毒，导致空气二次污染，散发出不良气味，并增加交叉感染的风险。\n【吸猫毛宠物空气净化器测评推荐】\n吸猫毛宠物空气净化器是智商税还是真有用？为了帮助大家选购高品质的吸猫毛宠物空气净化器，我对多个产品进行了吸猫毛宠物空气净化器测评。接下来，我将详细介绍几款吸猫毛宠物空气净化器推荐产品。\n吸猫毛宠物空气净化器推荐产品1：宫菱AWA\n进气格栅间隙尺寸：10mm\n异味净化率：99%\n浮毛去除值：796m³/h\n净化病毒细菌异味种类：40种(含18种顽固病菌)\n吸猫毛宠物空气净化器推荐理由：\n普通宠物净化器单身年轻人用用还行，但难以吸附净化顽固病菌、过敏原、异味和浮毛，对老人、母婴、儿童等特殊人群不友好，导致过敏感染依然严重存在，且滤芯极易滋生病菌，反而成为病灶。所以强烈推荐欧美很火的宫菱AWA，它家这款专门为欧美老人、儿童等特殊人群设计，舍弃多余大众功能和颜值设计，纯粹\n死磕“养宠”中复杂且顽固病菌、过敏原和异味，能够消杀多达48种病菌、过敏原与异味（普通产品最多5种）！浮毛去除率能达到796立方米/小时（竞品最多450立方米/小时），且40天以上不会掉落。\n宫菱在空气净化领域研发超过20年，凭借数十项领先黑科技脱颖而出。荣获严苛欧盟、美国等十多家权威机构认证。提供三倍于行业运动员健康标准的养宠环境保障。获得了邵宗烨、冯瑞、刘津茹等顶级运动员的推荐，并与全球8家高端宠物医院达成合作，253位养宠专家也纷纷推荐使用。\n同时产品性能可持续10年不衰减，真正的硬核发烧！相比之下，大多数产品在使用3-6个月后效能就明显下降，不愧为专门出口欧美市场的顶尖之选\n。\n吸猫毛宠物空气净化器测评维度：\n测评方向1、除毛性能\n宫菱AWA在清除宠物毛发方面的表现非常卓越。针对家中空气中飘浮的毛发问题，使用宫菱AWA后，只需三到五分钟便能高效清除空气中的毛发、皮屑及微小颗粒，显著提升空气质量。\n其毛发去除效率达到796m³/h，且每天能够进行超过1200次的空气净化循环\n。该设备采用了加厚的OP涂层，结合三层棉絮吸附层和双重静电吸附技术，远超市场上其他同类产品的性能。此外，值得一提的是，这款设备不仅能有效清除空气中的毛发，还能在关闭后防止毛发再次飘散。\n测评方向2、净化杀菌\n宫菱\n在空气净化与杀菌功能方面具有显著优势。\n与传统的滤芯过滤技术不同，它结合了五种“非传统过滤”极速，并配备了七层高密度的吸附、净化、杀菌滤芯\n。研究证明，宫菱能够高效清除48种细菌、病毒及过敏源。此外，该设备还配备了多项消毒技术，特别是在去除过敏原和真菌方面展现出卓越的效果，同时也能有效消除如猫砂盆等区域的异味，具有出色的除臭能力。\n测评方向3、噪音大小\n这款产品在噪音控制方面表现突出，\n运行时的噪音仅为50dB，是我测评过的最安静的设备\n。其降噪技术有效减少了对宠物的噪声干扰，成功避免了噪音引起的宠物焦虑等问题。\n测评方向4、安全细节\n这款设备设计了防水与防咬的电源保护功能\n，大大增强了使用过程中的安全性。此外，设备内部没有使用苦味剂，并且配有10mm间隔的金属防抓格栅，能够有效防止宠物的爪子卡住，同时避免毛发堵塞等问题的发生。\n广告\n宫菱MARS空气消毒机空气净化器全效吸附分解除醛除菌除\n京东\n¥4399.00\n去购买\n​\n吸猫毛宠物空气净化器推荐产品2：霍尼韦尔KJ360F-C22W\n进气格栅间隙尺寸：7.5mm\n异味净化率：未知\n浮毛去除值：401.4m³/h\n净化病毒细菌异味种类：2种\n吸猫毛宠物空气净化器推荐理由：\n吸猫毛宠物空气净化器是智商税还是真有用？霍尼韦尔这款产品虽然价格偏高，但其整体表现并不突出，从性价比角度来看不具优势。\n吸猫毛宠物空气净化器测评维度：\n测评方向1、除毛性能\n这款产品的除毛效率为401.4m³/h，进风格栅的宽度为7.5mm，有效防止浮毛堵塞问题。虽然在同类产品中表现优异，但与更高端型号相比，仍存在一定的差距。\n测评方向2、净化杀菌\n这款产品配备了HEPA过滤网、活性炭滤网，并集成了紫外线消毒功能。测试结果表明，它能够有效去除毛发、颗粒物等污染物，同时具备杀菌和抑制病毒的作用，能够消灭2种细菌和病毒。然而，其负离子释放量为500万，虽然在小范围内效果显著，但在较大空间中净化效果有限，仍需改进。\n测评方向3、噪音大小\n该设备的噪音水平为64dB，对于睡眠较为敏感的人来说，可能会带来一些干扰。\n测评方向4、安全细节\n此设备配备了防咬电源线，可以有效避免宠物咬断电线，从而减少触电或火灾等安全隐患的发生。\n广告\n霍尼韦尔（Honeywell）宠物空气净化器 吸猫毛除过敏源\n京东\n¥2599.00\n去购买\n​\n吸猫毛宠物空气净化器推荐产品3：夏普KC-BB60-W1\n进气格栅间隙尺寸：未知\n异味净化率：未知\n浮毛去除值：400m³/h\n净化病毒细菌异味种类：2种\n吸猫毛宠物空气净化器推荐理由：\n吸猫毛宠物空气净化器是智商税还是真有用？夏普的这款设备搭载了LED触摸显示屏，用户可以轻松切换不同功能模式，并随时查看设备的运行情况。\n吸猫毛宠物空气净化器测评维度：\n测评方向1、除毛性能\n该设备的除毛效率为400m³/h，虽然测试表明它能够覆盖较大的区域，但在清除效率方面仍有进一步优化的空间。\n测评方向2、净化杀菌\n此产品配有复合滤网，可以有效拦截较大颗粒，并对2种细菌和病毒起到一定的抑制作用。然而，其空气净化性能一般，尤其在去除尘螨、霉菌、大肠杆菌和猫杯状病毒等过敏原及细菌时效果有限，因此在改善空气质量方面效果不太明显。\n测评方向3、噪音大小\n此设备的噪音达到65dB，属于较为较高的音量，可能会令一些用户感到不太舒适。\n测评方向4、安全细节\n该设备选用了抗抓耐磨的材质，能够有效避免宠物在使用过程中刮伤或损坏产品表面。\n广告\n夏普宠物空气净化器除甲醛猫咪吸猫毛浮毛狗狗除臭除味\n京东\n¥1899.00\n去购买\n​\n吸猫毛宠物空气净化器推荐产品4：华为智选\n进气格栅间隙尺寸：未知\n异味净化率：未知\n浮毛去除值：350m³/h\n净化病毒细菌异味种类：7种\n吸猫毛宠物空气净化器推荐理由：\n吸猫毛宠物空气净化器是智商税还是真有用？该产品配有一个直观且便捷的控制面板，并搭载了清晰的触摸屏，用户能够轻松调整各种功能选项。\n吸猫毛宠物空气净化器测评维度：\n测评方向1、除毛性能\n该设备的除毛能力为350m³/h，实际使用中，可能需要较长时间才能彻底清除周围环境中的毛发，效率偏低。\n测评方向2、净化杀菌\n这款设备支持通过顶部简便地更换滤芯，并配备了低功率紫外线灯。然而，其紫外线照射范围有限，只能有效杀灭7种细菌和病毒，无法完全清除过敏原、尘螨、真菌等其他有害物质。长期使用可能会增加宠物感染疥螨、跳蚤或耳螨等寄生虫的风险。因此，建议加强紫外线灯功率并优化设计，以避免寄生虫的滋生。\n测评方向3、噪音大小\n该产品在使用时会产生约70dB的噪音，这可能会干扰用户的休息和睡眠质量。\n测评方向4、安全细节\n该产品使用了耐用的塑料材质，并且表面经过磨砂处理，提升了整体的安全性。\n广告\n华为智选720宠物专用空气净化器 家用杀菌消毒吸猫毛浮\n京东\n¥699.00\n去购买\n​\n吸猫毛宠物空气净化器推荐产品5：352 X63pet\n进气格栅间隙尺寸：无\n异味净化率：91.3%\n浮毛去除值：600m³/h\n净化病毒细菌异味种类：9种\n吸猫毛宠物空气净化器推荐理由：\n吸猫毛宠物空气净化器是智商税还是真有用？352这款产品配有灵活的万向轮，能够让移动更加顺畅，操作起来非常方便。\n吸猫毛宠物空气净化器测评维度：\n测评方向1、除毛性能\n该产品在清除浮毛时的效率达到600m³/h，整体效果不错。不过，由于没有配备进气格栅，可能会出现毛发堵塞的情况。\n测评方向2、净化杀菌\n该产品装有UV-C紫外线灯，能够有效杀灭9种细菌和病毒。然而，它的初级滤网对颗粒物的过滤效果有限，且对氨气和三甲胺的去除效果较差，部分异味仍然残留。因此，建议优化滤网设计，并加强负离子净化功能，以提高空气净化效率。\n测评方向3、噪音大小\n该产品的噪音为64dB，对于那些对声音较为敏感的人群，可能会产生一定的干扰。\n测评方向4、安全细节\n这款设备采用了耐磨且抗刮的材料，可以有效防止宠物抓伤其表面。\n广告\n352空气净化器 宠物款猫毛净化器除菌吸毛除异味过敏原\n京东\n¥2899.00\n去购买\n​\n【吸猫毛宠物空气净化器测评总结】\n吸猫毛宠物空气净化器是智商税还是真有用？通过本文对吸猫毛宠物空气净化器测评和吸猫毛宠物空气净化器推荐的分享，相信大家对于此问题已经获得了更深入的了解。掌握这些信息后，我们能够更轻松地购买到高品质的专业产品，从而有效应对家中毛发和异味等问题。"
      },
      {
        "question": "求推荐一款冲牙器?",
        "answer": "这题我会⌯>ᴗo⌯ .ᐟ.ᐟ\n最近刚好有做测评，希望这篇文章对题主有帮助~\n一、不同喷嘴种类的用法\n冲牙器是不是智商税？现在的冲牙器很多都会配备多种喷嘴，但是有很多朋友并不了解这么多种类的冲牙器到底有什么用？为了帮助大家更加熟悉产品，我现在就给大家科普一下：\n标准喷嘴：\n标准喷嘴主要用于日常清洁，适用于口腔耐受度高而且口腔没有问题的人群。\n正畸喷嘴：\n这种喷嘴适用于对牙箍进行清洁，能够高效地对牙套周围进行清洁，避免盲区死角存在，而且还能够缓解牙箍给牙龈带来的负担。\n牙周袋喷嘴：\n牙周袋喷嘴主要适用于对\n牙周袋\n的清洁，在上火或者牙龈发炎等情况下使用更好。\n舌刮喷嘴：\n这种喷嘴是用来对舌头进行清洁的，能够避免因为舌头上有细菌，影响口腔健康和牙齿健康。\n二、冲牙器的行业负面危害需警惕\n冲牙器是不是智商税？前面我们有说到很多不良商家会造成我们出现牙酸、牙疼、出血等各种口腔负面情况，那么如今大部分的不良商家都有什么特性呢？现在我就为大家科普一下，希望大家在选购的时候一定要加倍小心！\n1、缺少专业实力\n大量品牌热衷于营销炒作，依靠网红带货、明星代言吸引用户，本身都是贴牌代工，其中就不乏大量国际大牌，但本身缺乏针对专业技术研发的投入，在使用后不仅清洁效果不佳，还会出现冲洗出血，牙龈红肿等伤牙问题的发生，甚至是诱发不可逆转的慢性伤牙损伤。\n2、兼容性差\n很多产品水压范围狭窄、喷嘴种类少，导致兼容性不高，并不能适配国人复杂口腔环境，也可能导致水流压力不稳定或过高，直接冲击牙龈时会造成牙龈损伤，引起出血。频繁的牙龈出血会破坏口腔内的微环境，使细菌更容易滋生，增加了患口腔疾病的风险。\n3、暴力清洁\n很多暴力清洁产品，打着超强清洁力、可快速美白等噱头的品牌，盲目堆砌脉冲频率等参数，倘若我们不慎使用了这些高冲洗力度的产品，就极易导致我们造成牙釉质磨损，对牙齿保护性减弱，出现牙疼、牙敏感等症状，对牙齿损伤严重。\n4、宣传护牙实则伤牙频发\n很多品牌利用护龈护牙宣传自己，实际上不具备专业的护龈护牙技术，缺乏技术底蕴，涉及虚假宣传，我们如果使用这些冲牙器，极易在冲洗牙龈时可能会损伤牙龈组织，导致牙龈出血。\n三、冲牙器推荐2024测评数据分析\n冲牙器是不是智商税？只有优质专业的冲牙器才能起到护理口腔的效果，如果大家选择了劣质产品，反而很容易伤牙。为了能让大家选择到高质量的专业产品，我整理出了冲牙器推荐2024五大热销机型，并分享各款冲牙器测评表现给大家。\n冲牙器推荐2024榜单款式一：\n扉乐SII\n清洁能力：清洁彻底，无残留残渣、污渍\n护牙能力：没有冲洗疼痛、出血\n水流精细度：细腻不分叉\n模式档位数量：6种\n实测点评：清洁效果拔尖且不伤牙，获得牙医、媒体推荐\n冲牙器推荐调查：\n冲牙器是不是智商税？大量冲牙器品牌都宣传自己护龈护牙，其实超7成的使用者都吐槽使用后出血牙疼，冲洗不舒服，牙周炎加重甚至牙龈萎缩现象普遍！所以我力荐\n公认最优秀的“手术式精准清洁、无刺激不伤牙”的\n扉乐冲牙器\n，\n它被称赞为“不伤牙技术鼻祖”，因清洁与护牙要求严苛，取得了广大牙医的青睐。\n业内只有扉乐一直坚持“医护级”的研发标准，对护龈护牙、精准无死角高清洁力要求极高。\n扉乐独创五项“手术式”精准无死角清洁黑科技+7项不伤牙、无刺激抗损伤黑科技+100%兼容102种不同年龄段人群牙齿+6年综合性能不衰减，十分强悍！它的水流精准度、细腻度、均匀性调校等参数水平遥遥领先业内其他品牌。\n唯一一家做到伤牙率降低87.2%，牙龈萎缩率降低99.9%，出血率降低98.3%，清洁盲区仅0.02%，清洁残留率仅1%，\n清洁力与护牙力都属于行业第一，没有追赶者！\n冲牙器测评分析：\nA.清洁能力测评\n扉乐的清洁力是我用过最好的一款，由于我的牙齿不太整齐，而且喜欢吃很多重色食物，导致牙齿比较黄，而且会容易塞牙缝，但是我使用扉乐冲牙器之后，发现它能够轻松将牙缝当中的残渣、污渍清洁干净，一段时间时间之后发现牙齿都变白了，口气也清新了。这是因为它家搭载了千元级的金属水泵，创新打造了顶尖的0死角、五重“手术式”精准清洁方案，独创定磁旋转水流脉冲技术等提升清洁力，水流细腻且集中，且经过多年的抗衰减测试，不用担心性能衰减。\nB.护牙能力测评\n扉乐是我测评过的唯一一款清洁力超强且护牙能力也绝佳的产品，即使是上火之后的牙龈敏感阶段使用也不会感觉到不舒适、出血等情况，非常棒！这就不得不提到它家的七段不伤牙、无刺激抗损伤黑科技，开创性研发了\n循环柔式冲洗技术\n等黑科技，能够减少对牙龈的伤害，预防改善多种牙周疾病。\nC.水流精细度测评\n我的实测的时候发现这款产品的水流精细度极高，整条水流完全没有水流分叉的情况，聚拢状态很好，不但能轻松地处于口腔中的死角盲区，还不容易出现伤牙问题。这是因为扉乐应用了千元级的金属水泵，动力强劲，脉冲频率稳定，还曾经针对冲牙器的水流细腻度、出水角度等核心参数进行了反复调教优化，水流精细度表现出色。\nD.模式档位测评\n它有六个清洁档位，各档位间的脉冲频率跨度都达到了足够的宽度，应对多种口腔清洁需求，并且还有特敏以及儿童模式，偶尔突发牙疼，或者是儿童都是可以提供合适的冲洗力度。\n广告\n扉乐SII冲牙器水牙线正畸口腔洗牙器6种模式6只喷嘴超\n淘宝\n¥814.00\n去购买\n​\n冲牙器推荐2024榜单款式二：usmile C10\n清洁能力：有残留\n护牙能力：较常见\n水流精细度：分叉较明显\n模式档位数量：4种\n实测点评：颜值很高，携带外出的时候也是非常方便的\n冲牙器推荐调查：\n冲牙器是不是智商税？Usmile笑容加向来比较注重外观设计，他家这款冲牙器也有很高的颜值，它有三种配色,分别是蓝色、白色和粉色，都很符合女性审美。机型比较小巧，握持轻松，外出携带也很方便。它全机身都达到了IPX7级别的防水性，用完直接在水下冲洗就可以。\n冲牙器测评分析：\nA.清洁能力测评\nUsmile笑容加冲牙器的清洁力还有一定的优化空间，使用它冲洗完牙齿之后，我常常在一些死角发现残留的污渍，需要进行二次清洁才可以冲洗干净。\nB.护牙能力测评\n我使用它冲洗时感觉不是很舒服，有时候水压会突然加大，容易出现牙龈出血、牙疼等问题，Usmile笑容加冲牙器还可以再改良一下冲洗力度、脉冲频率稳定性等核心参数，提高护牙度。\nC.水流精细度测评\nUsmile冲牙器的水流直径较粗，难以深入牙齿、牙缝清洁，刚出水时，水流聚拢还可以，但是后半段水流分叉严重，希望后续可以进行优化。\nD.模式档位测评\n这款产品的档位有四种，可选择的当中还算丰富的，不过使用之后的发现档位之间的水压跨度变化不是很明显，能够适用的人群比较有限，希望品牌方能够调整升级一下档位之间的水压变化范围。\n广告\nusmile笑容加冲牙器C10【生日节礼物】情侣实用纪念日\n京东\n¥399.00\n去购买\n​\n冲牙器推荐2024榜单款式三：素士w3\n清洁能力：清洁彻底无残留\n护牙能力：频繁\n水流精细度：分叉明显\n模式档位数量：3种\n实测点评：可拆卸透明水箱，方便清洁，可以预防细菌滋生\n冲牙器推荐调查：\n冲牙器是不是智商税？素士是近几年国货中风比较大的品牌，他家的优势在于外观设计。这款W3冲牙器的机身与的水箱衔接位置有错位设计，蓝白搭配让它看起来颇具质感，是很小清新的设计风格。可拆卸的透明水箱容量清洗起来很方便。防水方面做得也还不错，整个机身的防水等级达到了IPX7级，平时可以放心水洗。\n冲牙器测评分析：\nA.清洁能力测评\n这款冲牙器的清洁能力还是不错的，它的水压足够强，可以有效清楚牙齿缝隙、牙龈沟等细节位置残留的污渍，但是对牙龈牙齿的刺激性会有点强。\nB.护牙能力测评\n它的冲击力度过大，我有时候用的时间久了一点就会出现牙龈出血的问题，如果本身口腔素质就一般的用户还是要谨慎选择，建议素士针对脉冲频率稳定性、冲力进行优化，改善使用体验。\nC.水流精细度测评\n在本次冲牙器测评中，我观察到这款冲牙器的水流有明显的分叉问题，而且水流尺寸偏粗，水流细腻度和精度还需要进一步改善。\nD.模式档位测评\n素士拥有3种模式7种档位的搭配，选择性还是比较多的，但是它存在模式集中于高力度范围的问题，最低档位的水压仍然很高，不同力度之间并没有非常明显的变化，兼容性不是很好，不太适合口腔敏感人群。\n广告\n素士 SOOCAS 便携立式冲牙器 水牙线 洗牙器 预防牙结\n京东\n¥262.11\n去购买\n​\n冲牙器推荐2024榜单款式四：倍至\n清洁能力：有残留\n护牙能力：频繁\n水流精细度：水流较粗\n模式档位数量：3种\n实测点评：非常小巧耐看，操作起来很简单\n冲牙器推荐调查：\n冲牙器是不是智商税？倍至是个冲牙器行业的新军，他家这款A30冲牙器颜值还是挺高的，包装设计也很精美。它的体型小巧，便携性不错，操作起来也很简单。冲牙器的喷嘴还可以收纳在注水口当中，轻松解决了外出时喷嘴无处存放的问题。防水等级达到IPX7级，使用后可直接用水清洗，有效避免细菌滋生。\n冲牙器测评分析：\nA.清洁能力测评\n实测中，倍至A30的清洁力表现一般。使用后仍需注意牙龈沟、牙缝位置的残留污渍。为确保清洁效果，用户可能需要延长冲洗时间。品牌方可以考虑优化脉冲频率的长期衰减度及出水克度的准确度等参数来提高清洁力。\nB.护牙能力测评\n倍至A30的水流冲洗力度不够稳定，时大时小，容易造成牙龈出血的问题。这表明其仍存在一定的伤牙风险。为避免给用户牙龈牙齿带来伤害，建议品牌优化脉冲频率稳定性及水流精细度等参数。\nC.水流精细度测评\n这款冲牙器的水流较为粗糙，不够细腻。水流到了中后段开始出现明显分散问题，难以精准冲洗牙齿缝隙和牙龈沟，品牌方应该针对这点进行定向优化。\nD.模式档位测评\n备至的档位有3种，整体的冲洗力度会比较弱，更加适合对于口腔清洁需求不高的朋友们使用。\n广告\n倍至（bixdo）冲牙器胶囊三代洗牙器水牙线美牙预防牙\n京东\n¥419.00\n去购买\n​\n冲牙器推荐2024榜单款式五：洁碧gs5\n清洁能力：较少残留\n护牙能力：较常见\n水流精细度：分叉较明显\n模式档位数量：2种\n实测点评：人体工学持握设计，冲洗方便\n冲牙器推荐调查：\n冲牙器是不是智商税？洁碧属于市场名气很大的国际品牌，早期的生产是针对欧美人群的。它家高端产品的做工还不错，旗下的GS5冲牙器外观设计走的是简约大气的路线，整机的颜值也不低。采用轻巧便携的设计理念，更方便日常携带。它还拥有IPX7级别的防水性能，意味着即使在完全浸入水中也不会损坏，用户可以在使用后直接用水冲洗设备,既卫生又方便。\nA.清洁能力测评\n这款产品的清洁能力还是比较不错的，使用之后能够应对口腔当中的基础清洁需求，坚持使用也是能够美白牙齿的，不过在对于藏在牙缝当中的顽固残渣的时候还是有一定的挑战，建议商家以后能够对产品的水流精细度等进行优化。\nB.护牙能力测评\n口腔健康的人使用这款产品的时候不会有什么不舒服的情况，但是牙龈比较敏感的时候就会感觉到有点酸胀，甚至冲洗不当还会引起牙龈出血的情况，如果品牌方能够优化护牙能力的话，将会有更好的表现。\nC.水流精细度测评\n我在使用这款产品的时候发现它的水流分叉会比较明显，也因此对牙缝等盲区的清洁会比较吃力，还是有较大的优化空间的。\nD.模式档位测评\n这款产品的模式只有2种，而且档位都偏强，整体来说兼容性还是有较大的提升空间，更加适合口腔健康的人群使用，口腔敏感的人群还是需要谨慎考虑。\n广告\n洁碧（Waterpik）冲牙器手持便携式电动洗牙器水牙线洁\n京东\n¥508.00\n去购买\n​\n上文总结的冲牙器推荐2024超值口碑榜单和冲牙器测评的全部内容了，总体来说，我真诚地推荐大家选择专业优质冲牙器，它们在清洁效果、护牙护龈能力等方面的表现都远优于其他产品，能够更有效地改善牙齿口腔状况，非常适合国人使用！但不建议大家盲目选择网红大牌产品，防止给口腔带来伤害。"
      },
      {
        "question": "宠物空气净化器的作用是什么呢？",
        "answer": "宠物空气净化器的作用主要是去除宠物浮毛、除异味以及灭菌，主要是满足这三者，如果还想要其它功能的，就得仔细选购。\n我家养有猫，猫咪掉毛太过严重，所以我选购宠物空气净化器的时候主要是看宠物空气净化器的除毛能力。由于我对声音比较敏感，晚上听到大的声音难以入眠，所以我还特别关注宠物空气净化器的噪音方面。\n如果你也是和我有一样的需求还不知道怎么选的话，就看一下我给你整理好的选购攻略吧，还有几款热门的宠物空气净化器分享给你，希望你能买到心仪的宠物空气净化器。\n一、快速导购区\n●希喂宠物空气净化器\n养宠空气净化器有用吗？或许很多人都不知道这个小众品牌，但是希喂是实打实的有着十年的研发经验，早年间是给海外提供技术和服务的，后被希喂整体收购后成为国内少有的既懂电商又懂宠物的品牌。凭着卓越的性能，斩获了欧盟RED、欧盟LVD等多项国际权威认证。\n在除毛方面\n，有自研的\nFAW全效除毛技术\n，采用\n高速直流无刷电机+筒式风道结构+离心后弯涡轮式叶轮+高吸附力的活性炭纤维初效滤网\n，使得\n大颗粒物去除率高达99.93%\n。在\n除臭灭菌方面，\n采用独创的\nXFresh纳米滤芯技术\n，特别是\n光触媒异味分解技术\n，高效分解有害气体和异味，\n除臭率达到97.93%\n；采用\n紫外线灭菌+离子灭菌的技术，灭菌率高达99.99%\n。在\n噪音方面\n，采用\n高速直流无刷电机\n，对扇叶进行上千次调校，\n运行噪音只有25-50dB。\n广告\nCEWEY希喂FreAir Lite宠物空气净化器  除臭灭菌吸猫咪\n淘宝\n¥799.00\n去购买\n​\n二、噪音低的宠物空气净化器应该怎么选？\n1、养宠空气净化器有用吗？\n选直流无刷电机\n。宠物空气净化器一般会用到直流无刷电机和交流电机，但是由于直流无刷电机的额定功率会比交流电机的小，具备运行稳定、不易发热的优点，最主要的是噪音也会更低。所以专业的宠物空气净化器都会采用高品质的直流无刷电机来保证低噪运行。\n2、选筒\n式风道结构\n。空气净化器一般有筒式、立式、塔式的结构，但是\n筒式结构风道会更适合宠物空气净化器使用。\n多面的侧进风口以及顶部出风口，空气流通得更为顺畅，不会让空气在风道内拥堵摩擦造成很大的噪音，所以一般来说，筒式结构更适合宠物空气净化器使用。\n3、选\n厚度适宜的滤芯\n。滤芯厚度一般是由滤网层级决定的，一般来说，滤网层级越多，净化效果越好，滤芯也会更厚一点。但是滤芯更厚就代表了空气流通更为困难，需要穿过层层的滤网，气流受到阻碍，在滤网处摩擦形成噪音，但是薄的滤芯虽然噪音会有所下降，但是净化效果也会有所影响。所以还是得选厚度适宜的滤芯。\n三、三款宠物空气净化器真实测评\n1、风速测试\n养宠空气净化器有用吗？除浮毛能力作为宠物空气净化器的核心技术，需要具备很强的专业性。除浮毛的效果除了表现在风口的高度、数量、大小以外，还应该注重一下风机的吸力。进风口处的风速更能反映出风机的吸力，因为我们会在进风口进行测试（需要注意的是风口处风速越大，代表了风机的吸力越大）。\n养宠空气净化器有用吗？测试结果：从以上的测试情况来看，这三款宠物空气净化器的吸力是有明显差别的。\n首先在最低档位一样，希喂的风速值是最大的，有0.8m/s,而米家和\n霍尼韦尔\n在最低档位的时候都是0m/s，相当于就算开了这个，米家和霍尼韦尔都是不能将浮毛吸附到机腔内的，相对来说不是很值得推荐。\n其次在最高档位的时候，同样也是希喂的风速值是最大，为3.8m/s，米家的和霍尼韦尔都是1.3m/s，都不足2m/s，离希喂还是有一段距离的，相对来说，只有希喂的是有吸力效果，能快速将浮毛吸附到机腔内，但是米家和霍尼韦尔的是还有待改进，相对来说不是很值得推荐。\n所以无论是最低档位还是最高档位，我都最推荐使用希喂。\n2、噪音测试\n养宠空气净化器有用吗？过大的噪音会影响人的休息，影响到日常的办公、学习的效率；而对宠物来说也会造成应激反应，因此我们应该要选购噪音低的宠物空气净化器。\n养宠空气净化器有用吗？\n测试结果：\n从以上的测试实际情况来看，这三款的噪音值也是不一样的。\n首先在最低档位的时候，最低噪音的是希喂，为36.2dB，其次是霍尼韦尔为37.4dB，最后为米家为39.4dB。意味着即使在晚上休息开最低档位的时候，只有希喂不会因为噪音过大影响到睡眠质量，所以在这个档位最值得推荐的希喂。\n其次是在最高档位的时候，最低噪音的是希喂为61.5dB，其次是霍尼韦尔为67dB，最后是米家为67.3dB。最高档位一般是白天开，希喂的噪音值也是比较低的，不会影响到日常的学习和办公，也不会引起宠物的应激反应。相对来说，米家和霍尼韦尔的噪音值是偏高了，不是很值得推荐。\n因此，不论是最低噪音还是最高噪音，最推荐的都是希喂。\n四、三款宠物空气净化器介绍\n1、希喂宠物空气净化器\n养宠空气净化器有用吗？希喂深耕人宠共生环境技术十年之久，一直致力于打造人与宠物良好相处的清新空气环境。凭着卓越的性能，斩获了欧盟RED、欧盟LVD等多项国际权威认证，这充分证实了希喂的实力超群。更是凭着低价格与高性能的双重搭配，赢得一众宠物博主亲身体验后将其力荐为养宠加家庭必不可缺的家电。\n在\n吸毛方面\n，希喂搭载了\n1800秒/转的高速直流无刷电机\n，这种电机不易发热，运行稳定，噪音低，而且风量大，能快速将空气中的浮毛吸附进机腔内；搭配\n筒式风道结构\n，四面进风的宽进风口，出风口在顶部，不易卡毛堵塞且浮毛能在重力和气压作用下，飘浮在与进风口一致的高度，提高吸毛效率；配备\n离心后弯涡轮式叶轮\n，在风道内形成负压，提升吸力，将浮毛牢牢吸附。\n大颗粒物去除率达到99.93%。\n在\n除臭灭菌\n方面，采用先进的\n光触媒异味分解技术\n，分解有害气体和异味，提高除臭效率且不会造成二次污染，\n除臭率达到97.93%\n。采用\nUVA+UVC双波段紫外灯珠灭菌+离子灭菌技术，\n两个波段强力除菌，能快速消杀机器内的细菌；随后千万级负离子群主动出击，捕抓空气中的细菌病毒。\n灭菌率高达99.99%.\n在\n滤芯使用\n方面，滤芯费用是中等的，能使\n用4-6个月。\n采用的是\n活性碳纤维滤网\n，强度和硬度高，所以滤芯的使用寿命比较长，一年才换一两次滤芯；而且最外层的\n静电吸毛滤网是可以拆下洗净晾干后重复使用的。\n广告\nCEWEY希喂FreAir Lite宠物空气净化器  除臭灭菌吸猫咪\n淘宝\n¥799.00\n去购买\n​\n2、米家宠物空气净化器\n养宠空气净化器有用吗？米家最突出的亮点就是支持与米家APP智能连接，通过APP可以查询当下的空气质量和滤芯寿命，方便开启净化器实现洁净空气以及更换滤芯，提高净化效果。同时还可以远程操控开关机，调节档位，就算不在家也可以通过APP操作，最明显的效果就是在下班的路上，通过APP来开机，家中就净化好空气等着自己归家。\n内置高精度激光传感器，能够敏锐捕捉污染物的细微变化。在自动运行模式下，该设备会根据实时空气质量状况，智能调节净化速度，实现净化效率与能耗的完美平衡。这一特性不仅确保了空气净化效果的最大化，还有效降低了能耗，展现出卓越的节能高效性能。\n广告\n米家 小米空气净化器4Pro 除甲醛除菌除异味 负离子空\n京东\n¥1049.00\n去购买\n​\n3、霍尼韦尔宠物空气净化器\n养宠空气净化器有用吗？这款宠物空气净化器是专为猫咪设计的产品，最明显的就算在这款机器的顶部设置了一款专属于猫咪的“喵宝座”，这款喵宝座采用了猫体工学原理，顶部是略凹的设计，完美贴合猫咪的身体曲线。而且采用的是耐磨耐抓的蚀纹材质，就算猫咪在顶部磨爪也不用担心会损坏机器；还有防尿主要是机电分离的设计，不易使机器发生故障。\n开放的筒式风道结构，间隔大的格栅式进风口，能快速提升除毛效率，而且就算猫咪在好奇心的驱使下去探索机器也不会卡爪伤爪。在进风口两侧有尾翼板加速设计，不仅更为安全了，而且进风效率也更高。\n广告\n霍尼韦尔（Honeywell）宠物空气净化器 吸猫毛除过敏源\n京东\n¥2599.00\n去购买\n​\n五、总结\n养宠空气净化器有用吗？想要吸毛效果好且性价比高的宠物空气净化器直接就可以入手这三款，兼顾到了不同预算的人群，而且都是实用耐用的，大家有需要的可以看一下啊。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "起风了",
    "headline": "",
    "details": {},
    "qas": [
      {
        "question": "如何证明 n⁵ ≡ n (mod 10) ？",
        "answer": "数学归纳法\n，强撸"
      },
      {
        "question": "你读过的最好的 Rust 开源代码是什么？",
        "answer": "bytes sqlx tokio axum\n只是看个大概，深入细节太难了"
      },
      {
        "question": "为啥网上这么多人 diss Golang？",
        "answer": "错误处理\n实在是反人类"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "林高遠",
    "headline": "",
    "details": {
      "居住地": "现居深圳市\n，曾在广州市住过",
      "所在行业": "计算机软件",
      "教育经历": "台湾师范大学 · 机电工程\n台湾师范大学 · 运动科学\n台湾师范大学 · 工业教育",
      "个人简介": "曾经在台企、陆企从事软件开发工作多年。"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "计算机科班出身的优势是什么？",
        "answer": "我記得以前上工程數學（大陸講的「高等數學」），課本上說到解存在性與唯一性的時候，機械系老師以一種調侃「文青不食人間煙火」的口氣帶過，反正意思就是說，這個東西看起來附庸風雅，且沒用。\n以我當時的能力與眼界來說，的確如此，因為「有用的」東西，已經學得很吃力了，甚至不知道這些「有用」的東西，能不能給我整點薯條？\n但我現在覺得存在性與唯一性，有用。\n因為研發要面對的問題是多頭的、模糊的，有很多條路，看起來好像都能走，又好像都不能走。\n計算解的存在性與唯一性，可以快速剔除走不通的那些死路，快速縮小問題範圍，把精力集中在有希望的部分。\n網上很多程序員暴打產品經理、項目經理的段子，就是這麼來的。\n有基本的物理思維、數理思維、訊息科學思維，才能分得清楚：\n什麼能做？\n什麼不能做？\n能做與不能做之間，差了什麼樣的資源，是有可能補上、湊上的。\n科班出生，就是保證你有這些思維，不至於提出太傻的要求，浪費研發能量、浪費搶佔市場的時間。"
      },
      {
        "question": "如何评价专访数学家张寿武教授的文章，《张寿武专访：做学问如果都去追热点，永远出不了大数学家》？",
        "answer": "原因很簡單：吃不飽、娛樂太多、怕失敗、想像力缺乏\n【第一難：吃不飽、吃不好、還好玩】\n以我觀察到的歷史規律，人要把數學學好，必須「吃飽沒事幹」，這裡面分別是「吃飽＋沒事幹」兩個元素。\n不管是每天為三餐煩惱奔波、或者太好玩娛樂誘惑太多，這種兩種極端都學不好數學。\n所以中國的環境，能掌握深入數學的人，比例上就已經很少。\n【第二難：社會福利不兜底】\n不追熱點的風險，比追熱點高，容易失敗。如果社會福利不能給人兜底，給人休息養生東山再起的機會，那願意冒險往冷門去的人就少。\n【第三難：社會價值觀單一且極端】\n就算社會福利保障嘗試失敗的人好好活著，如果所見、所聞、所學，都強調拜金、應試教育、\n官本位\n、物質崇拜。那就算沒人攔著你，你也很難想出天馬行空的研究方向。"
      },
      {
        "question": "未来还有什么是不能被AI取代的吗？",
        "answer": "剩下為數不多的機會，就是靠觸覺的工作。觸覺是目前為數不多，機器還遠遠落後人的領域。\n不管是做手術的醫生、護士、物理治療師、接生婆、健身教練、或者精密到難以全自動的機械加工、還有什麼我沒想到的？\n反正靠觸覺的工作，是我看好未來能養活大批就業人口的工作。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "秋水",
    "headline": "职业前景规划，志愿填报，考研规划，考编考公规划，谢绝私信白嫖",
    "details": {
      "居住地": "现居黑龙江省",
      "所在行业": "高等教育"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "为什么霸凌者不霸凌别人只霸凌你?",
        "answer": "君子不党，其祸无援"
      },
      {
        "question": "什么是小布尔乔亚行为？",
        "answer": "假设你在一所高中，这个高中的1班是实验班，2到10班是普通班。班级会根据成绩进行流动，也就是说普通班里成绩足够好的学生能进入实验班，实验班成绩差的学生也会落入普通班。\n这个学校的实验班享受着最好的师资，环境……而普通班分到的资源少得可怜。\n平时实验班的学生也歧视普通班的学生。普通班的学生处处受压制。每当普通班的学生争取自己本来能拥有的正当的权益的时候，老师，校领导都会说：有本事考实验班去啊！普通班的学生们觉得怪怪的，却无力反驳。\n有一天，实验班的张三挑衅欺辱2班（普通班）的李四。这时候普通班的学生们忍无可忍了，当然这个事只是个导火索，平时冬天扫雪，实验班不扫，让普通班扫雪，夏天实验班安空调，普通班没有空调……种种不公…\n于是普通班的学生们群情激愤，特别团结，要校领导给个说法。但是普通班的王五等人却在旁边默不作声，因为他们在普通班成绩很好，接下来正常发挥大概率会调到实验班，他们不想跟着闹事，因此被处分而分不到实验班，实验班有着优秀的师资，良好的课堂纪律，各种资源倾注：竞赛资源，降分录取，保送机会，他们不能拿自己前途开玩笑，即使学校不处分他们，他们如果跟着抗议，之后考到实验班了，他们接下来怎么和实验班的同学相处，这些都使他们在旁边明哲保身。\n普通班的优等生赵六正义感很强，他跟着去抗议，跟着要求学校给个说法。但是普通班的班主任马上私下找赵六谈话：告诉赵六，你和普通班其他学生不一样，你是要考到实验班的人，你不能拿自己的前途开玩笑，你是个聪明人，不用老师多说你也能明白。回到家，赵六的母亲更是对赵六一顿劈头盖脸的骂，问他不要前途了，就在普通班和那些人一起烂掉吗，于是赵六也开始\n明哲保身\n了…\n最后为同学打抱不平的，全是普通班成绩不好的同学，而那些普通班成绩好的同学默不作声…\n如果你把学校看成社会，把实验班普通班看出两个阶级，这就是小资产阶级的局限性也可以称王五和赵六的行为为小布尔乔亚行为。"
      },
      {
        "question": "教育部提出校园招聘要求，严禁发布含有限定 985 高校、211 高校等字样的招聘信息，如何看待？",
        "answer": "隔靴搔痒，掩耳盗铃，欲盖弥彰"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "狐狸晨曦",
    "headline": "历史/影视撰稿人。",
    "details": {
      "居住地": "现居狐言论史",
      "所在行业": "互联网",
      "职业经历": "中国古代历史 · 文学影视评论",
      "个人简介": "狐狸晨曦，影视撰稿人。知乎历史/文学/影视答主。公众号：狐言论史。商务合作：VX请加： hulicx-zymrk。"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "乔峰从未有过奇遇，为什么年仅三十就罕见敌手了？",
        "answer": "因为乔峰的定位，不是通常的金庸式主角，需要获得各种奇遇，收获各种秘籍，习得无上神功。\n乔峰在整个金庸世界的真正历史地位，就是【\n降龙十八掌\n】这门金庸最强掌法的真实创始人。\n新修版《射雕英雄传》中记载：\n【北宋年间，丐帮帮主萧峰以此邀斗天下英雄，极少有人能挡得他三招两式，气盖当世，群豪束手。当时共有“降龙二十八掌”，后经萧峰及他义弟虚竹子删繁就简，取精用宏，改为降龙十八掌，掌力更厚。】\n【黄蓉道：“三位好意，极为感谢，且坐下共饮几杯。想当年丐帮乔峰乔帮主在聚贤庄独战群雄，又以降龙二十八掌在少林寺前打得众魔头望风远遁，雁门关前逼迫契丹皇帝折箭为盟，不敢南侵，真是何等英雄。”她与洪七公、郭靖同在明霞岛扎木筏之时，洪七公常跟她说些帮中旧事，以免她日后做了帮主，于帮中大事一无所知。那乔峰帮主的英雄事迹，便是那时候听洪七公说的。】\n金庸世界的丐帮历史\n：\n五代十国时期，丐帮建立，创派祖师创立“降龙二十八掌”与“打狗棒法”。\n第三代帮主，完善三十六路“打狗棒法”，加入无数奥妙变化，武功更胜创派祖师。\n第九代帮主\n乔峰\n，武功盖世，远胜其师父，第八代帮主汪剑通。\n他又将“降龙二十八掌”，删繁就简，取精用宏，改为掌力更厚、威力更猛的“降龙十八掌”，更显精要。在雁门关去世前，转授给其义弟虚竹子。\n萧峰之后，丐帮经历了第十代帮主\n庄聚贤\n（游坦之），第十一代帮主吴长风，第十二代帮主，少年英雄某人，去灵鹫宫得虚竹认可，学会“打狗棒法”及“降龙十八掌”，令丐帮得以中兴。\n其后，第十七代石帮主昏庸懦弱，武功虽高，但处事不当，净衣派与污衣派纷争不休，丐帮声势大衰。\n第十八代帮主洪七公，武功盖世，仁德过人，再次令丐帮重振雄风。\n而洪七公传位于第十九代帮主黄蓉时，则直接向她转述了萧峰当年的英雄事迹。\n而且，新修版《天龙八部》中，“\n亢龙有悔\n”这一招威力最强、堪称总纲的降龙掌，并不曾出现，乔峰所使用的威力最大的招式，通常为“见龙在田”。\n直到新修版《射雕》，才出现了“亢龙有悔”。\n足见乔峰就是丐帮公认的史上最强帮主，降龙十八掌的真正创始人。\n“亢龙有悔”正是他误杀爱侣阿朱后，所独创的武功。\n金庸先生在2001年，做客“金庸茶馆”论坛时，曾有读者让其对比乔峰，郭靖，洪七公三人降龙十八掌的高下，金庸并无疑虑，给予了萧峰的降龙十八掌最强的评价，并特地注明郭洪二人的降龙掌法皆由由萧峰所传：\n原文：請問您筆下的喬峰、洪七公、郭靖三人之中，誰的降龍十八掌最厲害？\n金庸：這三人中，喬峰的降龍十八掌最厲害，洪、郭二人的掌法，都是從喬峰手下傳出來的（經虛竹代傳弟子）。\n在新修版金庸小说的剧情和旁白，也验证了这一点，使得乔峰在降龙十八掌的传承地位和事实威力方面，均在所有出场使用者之上。此评论由于具备明确的原始出处，可信度很高，因此看做金庸先生的自己的设定：\n作为这门武功的发明人，乔峰的降龙十八掌肯定强过郭靖和洪七公，是无需争辩的事实。\n这就和黄裳通读万藏道卷，一朝顿悟，创立《九阴真经》一样，又何须其他奇遇？\n而且，乔峰创立了降龙十八掌，却并不依赖这门神功。\n乔峰初会萧远山，父子二人试招，使用的是后发制人的无名武功。乔峰和慕容博隔空比拼劲力，数掌外掌震慕容博，用的也是无名招式；乔峰雁门关外掌力震退虚竹与段誉，用的也是无名掌法。\n而乔峰对战游坦之的战例更加典型，在使用降龙十八掌，久战冰蚕毒掌无功的情况下，果断换上了无名腿法，反而立刻收获了成效，三招两式克敌制胜。\n显然，在乔峰看来，无论是降龙十八掌这样的顶级武功也好，还是看似普通的腿法掌法也好，都只是克敌制胜的工具备选而已，哪个好用就用哪个，根本不拘泥于神功招式。\n其他金庸主角中，大概也唯有杨过有类似的实战应变能力，弱小时屡屡以弱胜强，远非其他那些纯粹靠作者狂开金手指、送奇遇喂神功的金庸式典型男主可比。"
      },
      {
        "question": "在影视剧的历史上有没有【卧槽这都能犯】的低级错误?",
        "answer": "《康熙王朝》：\n孝庄太后自称谥号“我孝庄”是什么奇葩台词？\n康熙帝野战蒙古公主后，「\n宝日龙梅\n，你强暴了朕」是什么虎狼之词？\n康熙帝指着长城说「五百年前，就是铁木真从这里打进北京，占了宋朝半壁江山」，是何等历史盲台词？\n康熙帝对着明孝陵胡扯「朱元璋，你看到了么？大清远胜于大明」，是什么夜郎自大言论？\n准噶尔大汗葛尔丹，大军高举的旗帜，一个汉字“葛”，是什么扯淡道具？\n郑成功的儿子郑经，和他保留华夏衣冠的南明东宁政权，被丑化成小丑反派，剧中满清君臣甚至大义凛然状教育观众：「只有剃发易服，才代表举国一致和统一？」\n——又是什么扯淡历史观？\n历史上的郑经，明明是寿终正寝，正因为他去世后诸子争位，引发内乱，才让满清趁虚而入，其子\n郑克塽\n投降。\n然而，《康熙王朝》非要把殴打12岁小朋友的“胜之不武”，改成打赢郑经这个成年人，逼他绝望自杀，又是哪个平行时空里的真实历史？\n明明这样的发式，才是满清真实的“金钱鼠尾”，不止是《康熙王朝》，那些所谓“经典辫子剧”敢如实还原么？\n如果认真分析《康熙王朝》这部“童年经典”历史大剧，\n会发现他几乎\n每一集都在胡编乱造\n，和真实历史完全不合，同时逻辑也远不算自洽，台词也远不算严谨，充斥着各种硬伤，秉承的就是那些所谓〖清史专家〗们的种种奇葩理论，妄图“以满清取代华夏”！\n这么一部烂剧，居然豆瓣高达9.2分，就是不折不扣的【欺世盗名】！\n事实上，近年来的《军师联盟》《三国机密》《大明风华》\n《长安十二时辰》\n《清平乐》《山河月明》等新历史剧，虽然有很多不尽人意之处，包括许多不合真实史实的剧情和细节，\n但在画面、色彩、光影、配乐，音效，道具这些方面，呈现的整体质感，明明是远超那些所谓“经典”的辫子剧的。\n如果真按广大网友给这些新历史剧去挑刺的同一标准，比如《大明风华》只是考据不够严谨，让朱元璋用了民间传说中的马脸造型，都被大批特批；\n那么诸如《孝庄秘史》《康熙王朝》\n《铁齿铜牙纪晓岚》\n《宰相刘罗锅》《李卫当官》《康熙微服私访记》之流的“经典辫子剧”，\n每一集里各种歪曲历史的细节错误，根本就不胜枚举，早就该被骂得体无完肤了！\n因此，近些年的各种汉服历史剧与古装剧，它们再如何不尽人意，甚至胡编历史，也绝不是一小撮“清粉”，给那些所谓“经典辫子剧“”招魂的理由！"
      },
      {
        "question": "如何评价光武帝的军事能力？放到两晋南北朝能否比得过刘裕慕容垂之类？",
        "answer": "大惑不解，\n很多人理解的「军事能力」，是不是就是《三国志》游戏里的【统率力】？\n只比战术指挥，不比战略布局，更不比调兵遣将的庙算之能？\n慕容垂战略严重失误，放任他甥孙\n拓跋珪\n做大，十年时间就从一个野人酋长，变成了能啸聚十几万胡骑的心腹大患，\n然后派蠢儿子打一场参合坡之战，送掉7万精兵，自己报仇不成，吐血而死，直接断送了燕国国运。\n刘裕的长安之败同样离大谱：\n王镇恶\n轻舟袭江陵，渭水取长安；\n朱龄石\n督师平巴蜀；朱超石却月阵破北魏；傅弘之以寡击众破赫连；蒯恩百战陷阵，勇猛无当……还有\n沈田子\n、王修、毛修之、王敬先等军政人才，\n这些之前跟随刘裕金戈铁马，灭国无数，颇令殊功的部属，就因为刘裕的昏聩用人，相继枉死于内讧、或敌寇之手，\n特别是朱龄石/朱超石兄弟，还有蒯恩，原本不守长安，纯粹是被刘裕为了救他那个蠢儿子，搞\n添油战术\n，率偏师增援，白白送掉的性命。\n刘裕长安之败之惨烈，堪称史上罕有的【名将坟场】了。而且「诸将帅及龄石并没」「诸将及府功曹王赐悉被俘虏\n」\n刘秀的\n云台二十八将\n，虽然一半是水货二流将领，虽然也阴沟翻船打过几场败仗，却无论如何也没到一次送命七八个云台将的程度。\n也正是这一败，大批名将和中层骨干将领的损失，直接打折了南军的筋骨，注定了南朝武力再难胜于北朝的事实。\n所以呢，打了一辈子仗，也就半个中原，还埋下政权灭亡伏笔的慕容垂，老老实实去和高欢/朱温之流坐一桌吧，\n同样“十分天下有其七”，同样昏聩举措，直接葬送统一天下可能的刘裕，也就和曹老板去坐一桌吧。\n碰瓷大一统王朝的开国帝王，特别是刘秀这样汉高之后【允冠百王】，独领风骚五百年，李二不出谁与争锋的天命之主，那还是免了吧。\n起兵三年，二分天下有其一，起兵十二年，削平所有群雄，重建一个国祚200年的大一统王朝的又是谁？\n所以，「军事能力」难道只包括战术指挥，不比战略布局，更不比调兵遣将的庙算之能么？\n——大概也只有玩多了《三国志》之类游戏，把历史将领的能力完全数值化，才会如此认为了。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "Jeff Tao",
    "headline": "TDengine核心开发、涛思数据创始人",
    "details": {
      "所在行业": "互联网",
      "职业经历": "TAOS Data · Founder\n快乐妈咪 · Founder\n和信 · 创始人\nMotorola · 高级架构师",
      "教育经历": "中国科学技术大学 · 天体物理\n印第安纳大学（Indiana University） · Astrophysics",
      "个人简介": "陶建辉，涛思数据创始人。1994年到美国留学，1997年起，先后在芝加哥Motorola、3Com等公司从事无线互联网的研发工作。2008年初回到北京创办和信，后被联发科收购。2013年初创办快乐妈咪，后被太平洋网络收购。2017年5月创办涛思数据，专注物联网大数据的处理，产品TDengine开源后，在GitHub全球趋势排行榜上多日排名第一。涛思数据已获红杉、GGV、经纬、明势资本等多家机构的近7000万美元的投资。"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "2024 年了，为什么知乎上还有人要吹计算机专业？",
        "answer": "作为一个在计算机领域摸爬滚打了几十年的“老程序员”，我特别想借这个问题聊聊。大家总说计算机专业“卷”，但我觉得，我们应该正视它的价值，尤其是在底层软件开发领域。\n为什么计算机专业值得“吹”？\n底层软件开发的黄金机会\n了解我的都知道，我从母婴硬件领域“二次创业”成功后，本可以选择“退隐江湖”。但49岁的我没有停下，而是敏锐地发现物联网时代的时序数据爆发性增长。它带来的挑战是显而易见的——数据规模巨大、架构复杂、运维成本高。而正是这样的痛点让我决定深入研究时序数据。仅用三个月，我写了1.8万行代码，打造出\nTDengine\n，也由此开始了我的第三次创业。\n为什么我对计算机专业有如此高的信心？因为底层软件领域远未饱和，这里需要的是长期积累、深入钻研。而中国的程序员队伍，在底层软件开发上的差距仍然很大，计算机专业的深厚基础在这一领域非常重要。\n程序员不是“青春饭”\n在中国，程序员总被认为吃“青春饭”。但在我美国工作的经历中，见过不少头发花白的老程序员，他们依然是公司的技术中流砥柱。开发底层软件，像数据库、操作系统、编译器这样的产品，并不是靠体力和熬夜，而是靠经验、思考和抽象能力。\n我们公司\nTDengine\n的研发团队，平均年龄在35岁左右，既有朝气蓬勃的20多岁年轻人，也有40多岁“久经沙场”的老程序员。这些“高龄”程序员的价值体现在：\n因为久经沙场，抽象能力、数据建模能力很强，从表面上五彩缤纷、错综复杂的用户需求里，一下就看到问题的本质。这是做好一个产品最需要的技能，而年轻的程序员是很难具备的。比如我2016年底研究物联网数据时，就认为时序数据的处理与\n消息队列\n没有本质的区别，存储的架构是完全一样的，这就是抽象。\n表面上IT技术更新很快，但从根本上看，其实变化很小，而且各种开发工具越来越好用，要解决问题的方法其实没有什么改变。这些基本的方法是需要在工作中积累的。比如我们\nTDengine\n，你就得十分熟悉各种缓存的机制，线程的调度，内存的管理等等。如果你写个简单的KV存储都写不出来，那是没法开发\nTDengine\n的。\n因为工作时间长，什么样的人都见过、什么事都见过，工作中的心态会更正常，对自己的定位会更清楚。而年轻的，不少是心高气傲、眼高手低，有的从小到大，一帆风顺，是难以接受批评和挫折的，还没受过任何社会的折磨，因此工作往往不稳定，这是公司不喜欢的。\n应用开发和底层开发：选对赛道，避开“快速迭代陷阱”\n国内很多程序员选择的赛道，如游戏、电商等领域，迭代速度极快，确实对年龄提出了更高要求。但底层软件开发则不一样，它追求稳定性和高性能，迭代周期较长，更需要经验丰富的程序员参与。\n而正是这种特性，让我们在\nTDengine\n开发中，充分发挥了“高龄”程序员的优势。我们的目标不是快速推出一个“花哨”的应用，而是要用心打磨每一行代码，确保系统稳定、性能卓越。\n参与开源：经验和能力的最强背书\n这里我还想提到一个建议，无论你是年轻程序员，还是年龄稍大的老兵，\n参与开源项目是最好的积累与展示\n。我一直强调，代码是程序员最好的简历。当你在\nTDengine\n的GitHub上看到我贡献的近5万行代码，你不会问我年纪，也不会质疑我的能力。对于任何程序员而言，开源贡献不仅是技术实力的证明，也是行业影响力的积累。\n我们\nTDengine\n也一直欢迎更多人参与，我们的代码库（\nGitHub地址\n）就是开放的平台。任何人只要有贡献，都能通过代码让自己的能力被看到。代码不骗人，它就是程序员最客观、最透明的“成绩单”。\n计算机专业，值得终生投入\n2024年了，计算机依然是值得吹的专业，不仅因为它高薪，更因为它客观、公正、充满挑战与创造性。我经常跟别人讲，我就是要冲在代码创作的第一线，我希望我10年、20年乃至生命的最后一刻，依然还在计算机屏幕前，和众多年轻人在一起探讨技术细节、解更多的Bug。我就是要持续写程序，而且要好好的写，用心去写，就像画家一样，用心去创作一幅作品，而不画应酬之作。\n所以，当我们在谈论计算机专业时，请不要只盯着“内卷”和“淘汰”。它的核心魅力，在于能让你始终站在技术的最前沿，永远有机会为这个世界带来真正的改变。"
      },
      {
        "question": "如何评价许小年的观点：中国不应该弯道超车！这是歪门邪道！中国没有资格搞工业4.0！?",
        "answer": "我一直觉得，技术创新的道路并没有固定的路线，尤其是对于像中国这样的国家，我们正处在一个快速发展的阶段，面对的挑战和机会并不相同。所以，关于“弯道超车”的讨论，我个人并不觉得这是一条“歪门邪道”的路。相反，很多时候，正是弯道超车，让我们能够跨越一些原本无法逾越的技术和市场壁垒，站在全球竞争的前沿。比如，中国在移动支付和电商领域的超前发展，实际上就是一次成功的“弯道超车”。\n许小年最近提到的“弯道超车”，其实是在批评中国的\n工业4.0\n道路。他认为，我们直接跳跃到一些更高的技术阶段是不切实际的，甚至有点冒险。我理解他这种观点的出发点，但我始终觉得，这种看法忽视了一个现实，那就是：\n技术创新并不一定是线性发展的，有时候，弯道超车正是应对全球竞争和国内需求的有效方式。\n具体到工业4.0，虽然欧美国家在这方面起步较早，但中国的工业转型并不需要逐步模仿，而是应该在现有基础上进行自主创新。从工业互联网到智能制造，核心不在于简单模仿，而是要抓住技术变革的关键点，结合本土需求，发展出适合中国企业发展的解决方案。在这一点上，弯道超车是具有合理性的。\n举个例子，大家都知道，中国的市场和产业基础庞大，需求多样，传统的路径往往无法满足所有行业的需求。像我们做的\n时序数据库TDengine\n，起初也就是为了给快速发展的工业互联网和物联网领域提供一个解决方案。现在，很多中国企业，包括制造业，都在进行数字化转型，这对于我们来说，是一个巨大的市场。为了让这些企业能够以更低的成本、更快的速度实现转型，我们不仅要提供一个开源的数据库，还要让整个数据处理过程尽可能简单。我们甚至为此推出了一款强大的数据迁移工具taosX，让用户能够零代码接入工业数据，实时抓取、处理、分析数据。\n注：taosX具备强大的数据抓取、清洗、转换、加载(ETL)功能，除能无缝对接物联网的MQTT协议外，更重要的是能对接OPC-UA、OPC-DA、PI System等工业数据源。通过这个模块，工业场景里流行的PLC、SCADA、DCS等系统不用一行代码，都可以通过简单配置，就将数据实时的源源不断写入TDengine，而且在BI以及可视化工具呈现出来，实现远程监控、实时报警、可预测性维护等功能，甚至可以从\n微信小程序\n里直接看设备运行状态、查看报表了。毫不夸张的说，TDengine通过零代码将传统昂贵的工业数据处理系统代替了，成为新一代工业数据处理系统。\n如果单纯按欧美传统的技术发展路径走，我们的很多用户可能根本跟不上数字化转型的步伐。而我们也许已经有了一个很好的机会，可以通过“弯道超车”，在技术上缩短与全球领先者的差距，甚至超越他们。\n所以我们要明确一点，工业4.0并不是一个简单的模仿欧美的过程，它更像是一个“本土化”的创新。我们不仅要吸取欧美的经验，更要结合中国的实际情况，推动技术的自主创新和应用。这种方式可能在早期看起来不像传统的技术路径，但它的优势在于能够迅速解决市场的痛点，给企业带来直接的收益。\n我经常和一些制造企业交流，很多企业现在正面临着转型的巨大压力，他们并不想等待5年、10年才能实现数字化转型。他们需要的是快速、高效、低成本的解决方案。传统的工业软件，像Aveva、Siemens这些大公司，已经在很多领域占据了垄断地位，但它们的解决方案通常复杂且昂贵。对于中小型企业来说，尤其是一些地方的制造企业，他们根本没有那么多资源去支付那些高昂的费用。\n所以，我们必须为他们提供一个低门槛的方案，帮助他们快速上手。我们推出的全托管的\n物联网、工业大数据云服务平台TDengine Cloud\n，就是基于这一思路。通过云服务，企业不需要再购买昂贵的硬件，也不需要配置复杂的IT基础设施，甚至不需要写一行代码，就能轻松地把他们的工业数据实时写入数据库，进行分析、展示和预警。这种方式，无论对大企业还是中小企业，都是一条快速的数字化转型路径。而且，最重要的是，投入成本相对较低，真正让这些企业在技术上也能享受到大数据和人工智能带来的红利。\n当然，弯道超车的路并不是没有风险的，但我们必须认识到，面对全球竞争和国内庞大的市场需求，如果不尝试一些新的路径，我们可能会错失先机。无论是数字化转型，还是工业互联网，都是一种不断试错、不断创新的过程。通过技术的创新和灵活的市场策略，弯道超车不仅仅是一种战略选择，它也是应对全球竞争、迎接未来挑战的必然手段。\n总的来说，技术的进步并没有固定的路线。在数字化转型的道路上，我们需要结合自身的实际情况，不断创新，不断超越。如果我们总是按部就班，按照某些传统的路径来走，可能永远赶不上技术发展的速度。而弯道超车，恰恰为我们提供了一条快速突破的机会，尤其是在数字化转型如此迅速的今天，快速创新，快速迭代，才是我们在全球竞争中占有一席之地的唯一法宝。"
      },
      {
        "question": "时间序列预测中预测数据相较于真实数据滞后的问题该如何解决？",
        "answer": "随着数据在工业、物联网等领域的积累和应用，时序数据预测已成为不可或缺的核心技术。无论是风电和光伏发电量的预测、设备的预测性维护，还是工业流程中的质量监控，精准预测都能显著提升效率，降低成本。然而，\n预测滞后\n始终是一个困扰行业的难题。借此话题，我将结合我们在TDengine的实践，深入探讨如何应对这一问题。\n首先我们要想想，滞后问题的根源在哪？\n时间序列预测\n中的滞后性，往往源于以下几个方面：\n传统算法的局限性\n： 像ARIMA这样的传统统计模型依赖于特定的假设（如数据的平稳性），在实际应用中场景适用性有限。而基于LSTM等神经网络模型虽然提升了预测能力，但往往需要大量的历史数据训练，\n无法实时适应数据突变\n。\n多样化场景的挑战\n： 工业、物联网领域中的数据类型繁多，场景各异。针对每种场景单独训练模型成本高且耗时，\n算法通用性不足\n导致无法快速响应实际需求。\n实时性与计算资源的矛盾\n： 预测算法追求高精度往往意味着更复杂的计算，但在工业场景中实时性至关重要。如何在预测精度与计算效率之间取得平衡，是一个技术难点。\n我们发现，大语言模型（LLM）在处理多模态数据上的能力，远超传统模型的限制。过去几年，LLM在文本、图像生成上的表现已经证明了它的泛化能力。与传统的深度学习模型相比，LLM\n不需要大量专门的训练\n，这启发了我们：\n能否将这种优势应用到时间序列预测和异常检测中？\n今年4月份，我决定采用AI大语言模型为TDengine大量用户提供\n时序数据分析\n的能力。我们在TDengine中集成了Meta的Llama模型，开发了\n时序数据 AI 分析工具TDgpt\n。这个插件的关键在于\n让大语言模型处理\n时间序列数据\n，实现了预测和异常检测的一体化。\n下面我来给大家验证一下\nTDgpt\n的神奇性。我们先来看几条 Demo。下面这是一个震动传感器采集的数据，随着时间的推移，不断有新的数据点产生。现在AI大语言模型能够生成文字和视频，那它能否根据历史数据预测未来的数据？现在，请大家见证一个奇迹。在\n时序数据库TDengine\n中，执行如下SQL语句：\ntaos> select _rowts, forecast(ts, val, 300) from demo.d100;\n结果显示如下：\n使用Grafana绘制而成的时序数据预测图\n大家看，这数据预测的是不是很完美？因此，我要告诉大家的是，AI、大语言模型与工业的距离并不遥远，是可以打通的，它不仅能生成文字、视频，还能帮你预测时序数据。TDengine用一条SQL，就带你进入了AI 时代。时序数据预测这项功能很重要，它有很多应用场景，包括：发电机组、变压器、采油设备、数控机床等设备的预测性维护，风能、太阳能等可再生能源的发电量预测，汽车零件、芯片、视频、药品、工业产品的质量控制改进，石油、天然气、新能源等产量及用量预测。\n下面我再给大家展示一个Demo。这是一个传感器采集的数据，很有规律，但很明显，有些数据点有异常，而且无法依靠简单的\n阈值判断\n来检测。那AI能检测出异常数据吗？我们再在\nTDengine\n里执行一条SQL：\ntaos> select _rowts, anomaly(ts, val, 99) as anomaly from demo.d200;\n结果显示如下：\n使用Grafana绘制而成的时序数据异常检测图\n如上图所示，这些异常的时间片段都被标注出来了，这真的很神奇。除了做时序数据的预测，AI还能帮我们进行时序数据的异常检测。这一功能的应用场景也非常广泛：在质量控制上，它能帮助我们监测生产过程中的异常，及时调整生产参数；它还能实时检测分析电网数据，检测电网中的异常情况，保障电网稳定性；再能耗分析上，能检测能耗模式中的异常，发现能源浪费的情况，识别改进区域；还能维护网络安全，通过检测车载通信数据异常，识别可能的网络入侵或攻击。\n此外，\nTDengine\n还可以通过AI对时序数据做更多的分析和处理，比如数据清洗、缺失数据的填充等等，也可以帮助大家优化工业流程，提升效率。而且通过TDengine特有的SQL命令扩展，用起来极为简单。\n我们已经通过一些模拟数据验证了这套方案的可行性。接下来，我们将与更多用户合作，在真实场景中检验\nTDgpt\n的性能。随着更多案例的积累，我们相信这套方案会超越传统算法，带来显著的价值。如果你也对\nTDgpt\n感兴趣，欢迎和我们共同探讨：\nhttps://www.\ntaosdata.com/tdgpt"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "惜字人",
    "headline": "爱文字、小富即安、码农…",
    "details": {
      "个人简介": "爱文字的，中年得富的码农。"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "为什么有些生物的交配过程中雌性很痛苦？",
        "answer": "动物看人类，\n啊啊啊啊…\n哪止是痛苦，\n简直是恐怖，\n不是急病发作就是鬼上身！！！\n祝大家狗壮家旺。"
      },
      {
        "question": "为什么在我的心里BBA总是高过于现在的电车呢？",
        "answer": "其实国产车还卖得不够贵。\n足够贵，心里才会买单！\n现在村里老板都开始关注 M9 问界了，\n说配置与舒适度秒杀大奔！\n但还不够贵！\n等明年尊界 S800 上市，\n绝对绝对一堆土老板，国企老板换车！！！\n足够贵，\n社交属性也拉满，\n爱国情怀也拉满！！！\n合理避税够份量！！！\n到时只剩劳斯莱斯这种 old money 了…\n华为玩高端确实有一套手段！\n小米差了这步棋。\n其它的蔚小理新势力，\n一没爱国属性，二没社交属性，三是背书太弱！\n国产油车就算了，比亚迪就个经济实惠！"
      },
      {
        "question": "你觉得前端人的护城河是什么？",
        "answer": "里面什么东西都没有，\nAI 大模型都把代码都读透了！\n还护城河…\n赶紧走出来，\n别把自己圈死里面了！\n过来人苦言相劝！"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "西西河主",
    "headline": "",
    "details": {},
    "qas": [
      {
        "question": "欧冠含金量高于世界杯，这是国内球迷的普遍认知吗？",
        "answer": "C罗假如能把一半欧冠冠军换成世界杯冠军。C罗已经是球王了。"
      },
      {
        "question": "为什么美国支持的盟友和小弟普遍比苏联的要忠诚？",
        "answer": "美国通过一套相当复杂的制度控制盟友的执政党和议员的。欧洲国家的外交官员任免都必须通过美国同意。这是最近刚欧盟领袖自己报的料。\n苏联没这种能力。"
      },
      {
        "question": "五个手持长矛的青壮年能杀死一头壮年雄性西伯利亚虎吗？",
        "answer": "有经验经过训练的相对强壮的男人，杀老虎几乎百分之百。\n杀野猪，杀黑熊，杀美洲虎的视频以前很多的。基本上动物没任何抵抗力。因为猛兽没见过，杀野猪黑熊美洲虎几乎是机械式的，用长矛扩大防守，逮住机会一枪刺中心脏。猛兽越反抗死的越快。\n所以，有经验训练过的(外加至少运动员级别的体魄)，杀\n西伯利亚虎\n，相当于按照答案做题。\n猛兽在人类+工具面前太脆弱。人类并不是在有了机枪后才变成恐怖两脚兽，在石器时代我们就是了。\n…………\nb站还有单杀美洲虎的视频，长枪防守美洲虎压根没办法破防，稍微不注意一枪杀死。美洲虎根本没机会。\n以前看过杀野猪和熊的视频，干净利索。猛兽就是再打一百次也只是送肉。\n人类有了武器，真的就是无敌。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "飞檐",
    "headline": "Homo sapiens",
    "details": {
      "个人简介": "神经生物学/离子通道相关从业者，研究对象果蝇属， 黑腹果蝇及其他近缘种。"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "生活中为什么很少见到漂亮的女生？",
        "answer": "你要的那种漂亮，那种网上形容的漂亮，可能是：\n好的底子 （至少前10%）+ 精致的妆容（可能很淡但很花时间）+ 精心的穿搭（包括服装和首饰） + 好身材（要有条件练形体/坚持健身 + 基因好）+ 优雅/妩媚的气质（学识/家境/职业支撑的气息）- 没有美颜/修图\n除非某项十分突出，几乎是缺一不可。\n开什么玩笑，如果不是靠脸吃饭，谁要达到这么多标准啊。"
      },
      {
        "question": "博士学历「稀缺」光环褪去，压力不减，入学后发现自己不适合读博该如何及时止损？还有哪些出路？",
        "answer": "所以，是那种不适合呢？\n读博就是一份工资很少的\n工作\n，但是会在几年之后给你一个不是所有人都有的“工作证明”和“工作业绩报告”。它们有点用，但没有5年前，10年前那么大的作用。你可以自行选择辞职还是继续在着苟着。\n觉得对博士光环去魅了？去魅就对了，都是两鼻子一眼没啥了不起的。没入门之前一座山，入门之后一地砖，都是有规定动作和套路的。\n还是觉得不爽，觉得自己干着干着不如别人过得好？\n那啥，投胎都看命呢，找工作还看命呢，读博能不看命？"
      },
      {
        "question": "怎么看待 50 岁阿姨苏敏自驾游的故事被改编成电影《出走的决心》？",
        "answer": "我没有机会进电影院看这部片子，不过苏敏阿姨的故事倒是一直在关注，突然想到了一些闲话。\n我大学的时候演讲比赛有一个即兴演讲的题目叫【榜样的力量】，当时我对这个选题表现出了一种剑走偏锋的态度：榜样通常只是我们通过某一个人的某种或者某几种特质或者事迹虚构出的一个社会模型，一种事实上自己给自己设定的目标。因为我们无论如何无法理解一件事的全部，更无法通过仅有的几句话去完全了解一个相隔千里的人。那时候我的结论是，无论我们看到了什么，我们其实都只是看到了自己。\n说实话，最开始我看到这位阿姨的故事的时候我产生了很大的困惑，就像我从小听到的关于贤惠顾家照顾子女，又或是艰难持家而歇斯底里的女性角色产生的困惑一样。\n因为，我没有这样的母亲，她陪伴但不大参与我的成长。\n我小时候学会的前十句话里有一句是——妈妈准备考试了。\n25岁生下我，3个月后开始了她颇为离经叛道的半生：从国企主动辞职，而后主动辞掉了父亲托关系介绍的工作；35岁前的人生在不断找实习，读成人大学，考各种资格证，并无时间过多地过问家务和我的生活，她在我记忆里通常出现在邻居的书房或者图书馆；45岁以后她的事业平步青云，业务能力以她的学历来看令人惊叹。她不相信女权，更强调着个人努力而非性别决定人生。\n其他人呢？\n我的姥姥提前退休，选择了照顾这个家庭；我的姥爷也来到这里，于是我从小到大享受他高超的厨艺（他在炊事班干过）；我的父亲为了维持稳定的工资放弃了去北京读研究生的机会。这样，我才得以在完整温馨的家庭中长大。\n她成功拥有的更强的能力在之后的日子里给我们带来了更好的经济支持（让我们勉强迈进了中产的门槛），也给家庭带来了积极向上的力量（大家工作学习都卷起来了），她自然也在家庭事务中获得了更多的话语权。她作为家庭成员之一通过专注学习提升自己从长时间上为家庭积累了更多的财富，这是一个如此良性的发展模式！\n多年之后我发现这样的成功在更多的家庭中是鲜见的，又或是女方承担了供男性上学的责任，在对方发达后成果被无情剥夺。\n这种剥夺显得如此的正常。\n我突然理解了一些事，如果没有见过我母亲这样的女性，没有意识到所有人提升自己和对家庭的付出都是平等且理所应当的，我就无法这么幸运的站在这里，把单方面的付出看作令人困惑甚至愚蠢的行为。如果没有张桂梅校长去要女孩子们读书，她们也不会意识到；如果没有这部电影的播出许多操持家务的女性也不会意识到。\n男性的压力其实也很大的，我的父亲做出了他的决定 (他也确实不喜欢继续读书了说实话，所以脱产学习的是我的母亲)，我们一直记得这件事，永远为此心怀感激。无数的男性为了支撑家庭的经济来源，为了妻女，妻儿的安稳生活透支了提升空间、时间、爱好和身体。但是我们清楚的知道，正因为每个人都在付出，他们平等地找到最适合自己的发展和生活方式，他们相敬如宾，从不需要吵架。\n我学习到，总有比男女对立猜忌更好的方式，那就是平等的成为我们自己。无论这个榜样，这个结局是出走，还是一起生活，我们明明都可以是独立，自由的我们自己。\n所以d单方面PUA还要AA？没听说过!"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "寻由",
    "headline": "散步去。",
    "details": {
      "个人简介": "一个生性散漫的人。"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "从什么时候开始你喜欢上一个人独处？",
        "answer": "好像是天性如此，小时候听我妈妈说我很会自己一个人玩。从我记事开始，我发现自己确实如此。\n其实我成长的环境一直都有很多伙伴陪伴，我们的关系也都很好，从发小到老友，但我依然喜欢独处，很享受这种状态。有时在人群里待久了，确实需要一个人充充电。所以对于我来说更多的是一种天性选择。"
      },
      {
        "question": "心理难受怎么让自己开心起来？",
        "answer": "1.转移注意力，把自己的关注度投注到其他事物上，不必深究当下的这种焦虑情绪，去做其他的事。\n2.可以想一想平时自己做什么会感到开心，就去做这件可以为你带来快乐的事，用你对待焦虑情绪的关注度去对待这件事。\n3.转变你的想法，告诉自己“我除了悲伤，我还可以快乐”！\n4.等自己冷静下来，找到问题所在，行动起来，对症下药。"
      },
      {
        "question": "哭出来是不是最好的解压方法？",
        "answer": "算是解压方式之一吧！但大悲大痛对身体不好，有时大哭一场感觉身体被掏空一样，很累，所以通常哭过之后更容易睡个好觉。\n记得小时候一不开心就会哭，有时哭着哭着就睡着了，一觉醒来连为什么哭都忘记了。\n这算是其中一个方式，解压的方式还有很多，睡觉，运动，去大自然……选择适合自己的就好。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "66666",
    "headline": "",
    "details": {},
    "qas": [
      {
        "question": "觉得Python的a＝a＋1之类的很反常识怎么办？",
        "answer": "不喜欢 a=a+1的话，这边建议试试 a+=1"
      },
      {
        "question": "为什么别人的IP精确到省，北京上海天津重庆却精确到市？",
        "answer": "谢邀\n麻烦\n@Fluorescent\n拉黑，以后这种智力水平的问题就不要邀请了，谢谢\n冷知识: 直辖市跟省是同一级别的行政单位"
      },
      {
        "question": "苏州一地实行「作业熔断机制」，让孩子到点停止作业及时就寝，对学生学习有什么影响？能否解决学业负担问题？",
        "answer": "没有用的，就像你说不让山河四省的学生不卷，那能不能增加一些招收比例呢？"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "Trisimo崔思莫",
    "headline": "Anthropic粉/A Radical Futurist",
    "details": {},
    "qas": [
      {
        "question": "未来AI发展的方向和具体应用有哪些？",
        "answer": "啊，2025年将是极不平凡的一年。\nGemini 2 一声炮响，给我们送来了Agentic时代。\n家财万贯的谷歌最先突破了基本法，一扫2024年如丧考妣的颓废感。\n聊聊2025年可能的趋势\n①顶级小模：\n无论做o1框架还是做多模态助理，顶级小模是2025的key中key，o1这种推理Agent，会是标配功能，大家也看到了这玩意儿极度消耗tokens，如果今年单次推理平均达到几万tokens，钱花不起，时间等不起。多模态助理也是如此，视频流是随便耗得起吗？\n没有顶级小模，那今年就别玩了。但说到底，顶级小模是顶级大模训的，所以对于数据、算法、算力的要求一点也不会低，而且对数据管理的要求会提升到令人发指的地步，顶级小模参数少，让它吃什么，不吃什么，怎么吃，这是一项艺术，螺丝壳里搞道场。把互联网文本全部扔炉子里，咔咔咔一通炼，这是不可能了，除了增加熵，一点卵用都没有。粗放时代已经结束了，像GPT-4o mini这种矫枉过正的玩意儿肯定也是不行的。\n②强化型个人助理APP\n个人助理APP，一直都在，一直半死不活，但由于低价、多模态、高智商、长文本，real-time等特性的加入，个人助理APP会再次提升，萨曼莎时代已经微露晨曦。这种业务大部分会被大户吃掉，还要联合终端大厂一起吃。如果你能拖到御三家的API,比如从AWS那里拖来Claude 4 Haiku的API，或者Azure拖到GPT的API。还能吃一口小众市场。如果你用国产API，那基本就无望了。\n③B端市场的崛起\n基于o1型AI的RFT微调，从OpenAI演示的例子来看，未来的微调不再需要很大的数据量。这也许会催生出一块to B业务，帮企业组织高级数据，微调推理模型。一旦这条路走通了，to B业务会迅猛发展，毕竟o1型的推理能力，活跃能力不是GPT型可以比的。但目前只有OpenAI的一家之词，也不知道落地结果如何。\n④AI教育市场\n2024年虽然哀鸿一片，但不得不说下半年的模型，明显好了很多，幻觉更低，智商更高，尤其是数学简直狂飙。现在有了实时视频流，可以手把手儿地教你做椭圆曲线，真正的哪里不懂点哪里，点到点明白为止。\n也许可以开发一个专门用于采集图像的桌面装置，和AI保持实时交流，拿着手机拍总是难受的。我觉得Gemini 2 Pro应该可以胜任这个任务。高中之前，也许AI自学教育就够了。——想想倒是挺好的，一个月教育费100块钱搞定。国家省钱，孩子省事。"
      },
      {
        "question": "能大致讲一下agent的原理吗？",
        "answer": "我觉得有意义的话题是：OpenAI 多Agents推理（Noam Brown主导，他也是o1项目的主要参与者）\n马文明斯基\n在《心智社会》中详细阐述了Agents的可能的实现方式。 他把一个简单的连贯性行为拆分成了非常多的无意识智能体。每个\n智能体\n只负责很小的一个模块。 这听着挺扯淡的，这只是心智行为模式的一种假说。\n不过我最近意识到这可能有道理 ——我的理解是，我们的基础模块（比如注意力，反思力，共情力，反应能力）通过权重融合，搭建了这种小智能体，再由小智能体联合成一个大的任务机。 我们会训练这种小智能体，这些小智能体又会反哺我们的基础模块的熟练度。\n从这种意义上来说，智能体是一个抽象的存在，而不是一个物理实体。\n这种抽象的存在，我把它叫做“任务体”，这比智能体可能更符合概念。\n——我来继续细化一下，基础模块并不是智能体或任务体（比如注意力，反思力，共情力，反应能力），由它们通过权重分配搭建的任务体才是智能的本体。你可以把人或人工智能想象成由多种“任务体”构成的智能。\n我前几天和Claude讨论了，这种任务体会被\n无限切分\n吗？无限切分有意义吗？有意义的切分点在哪里？\n（切分是必然的，我们以后不会再依赖基础模型推理了，而是o1型的推理，有反思有探索，我想模型都会被切分成小型专家模型，来适应模型“思考”需要的大量tokens， 如果一次思考需要几十万Tokens，那你用得起大模型么？还有一个问题，比如一个大型项目被切分成10个子项目，有5个可以同时推进，那么我们就不需要等大模型进行逐步推理了）\n我们提到了下面几个讨论点：\n①如果人类有无数个小智能体组成的，但人本身也是一个完整的连接系统，Agents之间的通讯会因为造成延迟和信息丢失。所以，我比较质疑马文明斯基稀碎的\n切分法\n。\n②所以切分法一定会有一个效率点\n③我们初步的思考是，如果进化论是有效的，那么，从宏观上说，我们应该参考公司的结构，这些公司都是经过环境的检验，既不让任务体切得太碎，又不能是一个低效的万事通。 所以大概可以想象一个大型公司招聘岗位，这种岗位就是一个任务体，而不是无限切分下去，这不符合进化论。\n最终小任务体会连接在一起，变成MoE系统（混合专家系统），这个概念和现在的MoE模型是不同的。 也就是说在推理系统内部会有很多子任务体，以非常低的成本生成思维链Tokens，然后再统筹在一起。\n而且我认为每个专家都会有“Agency”，可以独立推理，独立搞Tokens，而不是\n无意识体\n。 所以真正的MoE系统会是一个多Agents推理系统，而不是8x7B这种胶水系统。\n你可以把o1视为一个单一Agent，而未来是无数小o1组成的，不是底模，也不是无意识小模块。所以我认为MoE是把o1这种Agent融合在一起，而不是把底模粘在一起。\n日本Sakana AI应该受到了明斯基的启发，很明显，这并不容易，我觉得他们就是切得太细了，明斯基切分法是一种假设，它可能并不符合进化论，我比较质疑“无意识Agent”（在我看来，\n结构主义\n和进化论是AI和人类这种智能体的基础理论）。\n总的来说，Agents是个技术概念，也是一个系统论概念，融合了技术和哲学问题，如果Agents在系统论上走不通，那么在技术落地上，也不会走得通。"
      },
      {
        "question": "BIM+BIS技术在我国的发展情况？",
        "answer": "多谢邀请。\n行业大问题，我建议你用秘塔先搜搜，秘塔可能最适合行业问题和市调问题。\n把自己的问题细化一下。笼统的问题只有笼统的回答。\n我都快把秘塔忘记了。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "gang",
    "headline": "chengxuyuan",
    "details": {
      "所在行业": "计算机软件",
      "教育经历": "西安电子科技大学 · 软件工程"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "学校门口天天被接送的车子堵死，有什么好的解决办法？",
        "answer": "不生孩子就好了，源头上解决"
      },
      {
        "question": "为什么当今电子竞技中几乎没有竞速类游戏项目？",
        "answer": "竞速类游戏也有，就是受众面小，关注度也低。和电脑对抗都有最优解，作为比赛随机值也必须相同，高手们都差不多，最后可能只是零点几秒的差距。内行人少，精彩操作外行人也看不懂。只有任何人对抗的比赛才会变化无穷，每一局都不一样，看起来更精彩。"
      },
      {
        "question": "我爸总是说河南有至少一两千人高一就把高三学完了，可能吗?",
        "answer": "我觉得你爸说的不对，怎么可能才有一两千人。当时我们学校竞赛班高一就把三年知识学完了。光我们学校就不到300人。按全省来说几千人上万都是有可能的。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "秋葵",
    "headline": "一个大号卖了的萌新。",
    "details": {
      "教育经历": "昆明理工大学",
      "个人简介": "一个卖了大号，尘缘未断，金海未干的萌新。"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "如何评价宇宙机器人获得 TGA???",
        "answer": "年度最好喝饮料\n肯定是可口可乐啊！\n给雪碧也是实至名归。\n美年达也不是不行。\n你妈的该不会是百事吧？\n我超，\n威猛先生\n？！"
      },
      {
        "question": "日本音乐和中国音乐谁强?",
        "answer": "日本作为放眼全球，文化输出能力保二争一的国家，和它比什么不好比文娱产业……\n真碰瓷不了一点儿。\n我最近开车在听那部经典动漫老番\n《头文字D》\n的原声集。里面的歌几乎90%制作于千禧年以前。但其中五花八门的流行元素、天马行空的编曲、合成器如火纯青的运用，你根本无法想象它们的制作年代是20多年前。甚至说是上个礼拜的热单我都会相信。\n我们的音乐在过去的五年十年，有过什么超现象级的音乐作品吗？\n我们的音乐综艺节目，早从多少年前开始，一直到今天，就已经靠翻唱老歌来支撑热度了。\n号称华语流行乐坛代表人物的周杰伦，放在日本乐坛最多也就是个中游水平。这还得算上周杰伦不俗的创作能力。\n翻开QQ音乐、网易云音乐的周榜、月榜，看看有多少歌手你认识，有多少歌你听过。\n你会说那榜单都是野鸡榜，水军刷的。没错，连目前国内用户体量最大的音乐App的榜单都是靠刷的，国内音乐市场的乱象可见一斑。\n日语作为比华语还要小众得多的语种，其音乐的破圈能力要远强于我们。甚至不说日本，不夸张的讲，目前就连越南的音乐水平都比我们的高。\n文娱产业这个领域要想发展壮大，除了要国富民强，老百姓要有闲心有闲钱去听音乐、看动漫、玩游戏以外，还有一点很重要的就是整个圈子要互相交流、互相学习、互相竞争。\n而现下的我们根本做不到这一点。整个世界玩的是互联网，我们玩的是局域网。我们没法交流，没法学习，更不敢竞争。甚至很多人还要利用信息差来抄袭走捷径。\n你有多久没有完整的听完一首歌了？\n不是抖音加了DJ的副歌精华版，不是B站视频里的BGM，而是完完整整的，打开音乐App听完一首歌。\n二流的听众，三流的歌手，配上下流的音乐市场和音乐土壤。能搞好音乐就怪了……\n近些年我们华语乐坛唯一一首破圈儿到国外的歌是什么呢？\n我想了一下，嗯，\n《阳光彩虹小白马》\n。"
      },
      {
        "question": "我就是不服，烧饼凭嘛担任副总经理呀？",
        "answer": "其实如果你在企业或者组织中做过管理者，你就不会有类似的疑惑了。\n俗话说，人上一百，形形色色。\n一个集体中有聪明的、有笨的、有老实肯干的、有偷奸耍滑的、有业务能力强的、有滥竽充数划水的。\n但千人千面，这些标签可能仅仅是这些人千面中的一面。聪明的不一定业务能力就强，也许只是上不了台面的小聪明；天天划水的人也不一定就是懒，也许是你给人家的薪水太少，人家一个月几百块钱犯不上玩儿命干。\n但唯独有一个特质，是管理者极其看重的。\n——那就是忠诚。\n这个所谓的忠诚，和什么封建糟粕、职场PUA不沾边。事实上，在西方的职场文化中，亦或是很多外企中，「Loyalty」也是十分珍贵且难得的品质。\n它不是让你天天围着领导溜须拍马，鞍前马后。\n它的核心要素是要求你心目中的利益标准，要和上位者高度一致。\n上位者的盈亏就是你自己的盈亏，正所谓一荣俱荣，一损俱损。\n这样的人会得到管理者极大的赏识和重用。哪怕你业务能力一般，上位者也会对你委以重任。因为「你办事，他放心」。如果事情办砸了，那也是因为客观上你的能力不足，而不是因为你主观意识上存在弄虚作假，欺上瞒下的行为。\n这也是为什么很多创业者事业做大后，依旧热衷于搞家族式企业的原因。他们会在一些关键岗位安插上自己的绝对亲信。\n因为这些人的利益和上位者是高度捆绑的。\n他在前线浴血奋战，焦头烂额的时候，可以放心的把自己的大后方交给这些人。\n举个比较极端的例子，假如你是一家企业的掌门人，你会担心作为副总的你儿子背刺你吗？不会。因为如果有一天你没饭吃了，那么毫无疑问你儿子也会跟着饿死了。\n那么说这种「任人唯亲」的管理方式好不好呢？\n实话实说，如果企业做到一定的规模，这种管理模式绝对是落后的，上不了台面的。很简单的道理，你的亲信刨除掉对你绝对忠诚的这个特质，不可能个个是精明强干的精英。一个企业组织想要运转，想要发展，靠的是人才和精英。而留住人才和精英的唯一方式，只有许以丰厚的报酬和待遇。除此之外，别无他法。\n但换言之，如果一个企业规模体量不大，适当的「任人唯亲」不失为一种走捷径且高效的管理方式。因为他可能不会为你拔高上限，但他可以在某些方面帮助你守住底线。这就足够了。\n话说回来，德云社作为目前国内最大的相声团体。虽然体量庞大，\n但归根结底依旧是一个仅仅有百十来号人的民间企业。\n其下绝大部分说相声的演员虽然名义上是郭德纲的门徒，实际上全部是以现代化公司的运营模式在管理。\n他们体量再大，终归只是一帮说相声的。您说一个相声团体，搞二十个董事，三十个副总，一百零八个部门，那并不现实。\n而烧饼就和\n栾云平\n一样，甭管业务能力水平怎么样，\n哪怕您调侃人家「说学逗唱就占个忠」，这一个「忠」也就值副总的份量了。\n您要觉得，德云社里郭德纲说相声水平第一，副总必须得是说相声水平第二，副副总就得是说相声水平第三……\n您自己琢磨琢磨，这不是更没溜儿嘛。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "lloyhjer",
    "headline": "",
    "details": {
      "所在行业": "高新科技"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "最良心的软件可以良心到什么程度？",
        "answer": "eDiary\n日记软件\n，作者从1999年开发，坚持免费维护到现在。\nhttp://www.\nhaoxg.net/ediary/downlo\nad.html"
      },
      {
        "question": "你有什么莫名其妙的生理反应？",
        "answer": "把手（或其他物体）放在眉心前的位置，眉心会感到一种奇妙的酸胀感。"
      },
      {
        "question": "江西算是江南吗？",
        "answer": "古代江苏和安徽合称“\n江南省\n”\n“江南省”和“江西省”合称“两江”\n所谓“两江总督”就是江西省和江南省的总督"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "四月的风",
    "headline": "对建筑、人文、社会感兴趣的人。",
    "details": {},
    "qas": [
      {
        "question": "感觉ps有点难，怎么补?",
        "answer": "多练，多学，脚踏实地，万能的方法，不要着急，一点一点来，从基础开始吧，基础原理什么了解清楚，那些快速技巧课或者速通课啥的，说不定自己就能摸索出来了，我个人感觉基础原理应该是最重要的。"
      },
      {
        "question": "建筑设计师的同事都是什么样的呢？",
        "answer": "这个怎么说，同事都挺正常的，肯定会遇到有趣的人的，也会遇到有个性的人的，当然也会遇到让人讨厌的人……但是应该大多数普通人居多，当然刚刚步入职场，可能想要对未来有所掌握或者说使自己了解一下更为稳妥些，人啊其实挺难过去评价的，合适的就去做朋友，多接触，不合适的不做朋友少接触就行了。"
      },
      {
        "question": "上大学是先学抽烟好还是先学喝酒好？",
        "answer": "学会做自己最好——但是往往是最难。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "George",
    "headline": "Quantative Trading Developer",
    "details": {
      "居住地": "现居成都",
      "所在行业": "互联网",
      "职业经历": "百度 · C / C++\n美团 · C / C++",
      "个人简介": "实力拉磨王"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "量化投资行业为什么普遍采用人工挖因子再组合因子这一特征工程方式，而不直接用端到端学习构建策略？",
        "answer": "就是有太多的QR都觉得不上点科技，就赚不到钱，但是事实的真相就是，大家都是二级市场的小商小贩，卖菜这个东西不太需要太高级的技能点，因子是特征，不是指令，模型就是个优化器，也不是什么\noracle\n一样的东西，所以做的好的策略，基本上呢，都是回归最原始的本质就好了，然后firm就把这个事儿工程化了而已，个人交易者或者小团队，可能骚的科技有点多，但是到公司层面就把这个事儿工程化，螺丝钉化是最好的"
      },
      {
        "question": "计算机是最难的工科吗？",
        "answer": "卧槽，这东西要是难，哪来的35危机？不过想想也是，国内90%的程序员都没干计算机，只是业务\n缝合怪\n，所以这是国内最简单的工科，也是最难的工科"
      },
      {
        "question": "c++高频交易中，记录日志用什么方案？",
        "answer": "format style的log性能为啥有问题，这个搞清楚了就知道了，主要是生成那个日志的开销，然后就是同步刷盘，所以第一个是异步刷盘，第二个是不format交给background刷，不format，但是也得把信息存起来，所以就直接用点骚的，一个日志点生成一个对象结构，然后打日志的过程变成了一个对象的构造，并且不同日志点使用的无锁\n内存池\n也是隔离的，只需要注意的地方就在构造的时候要拷贝一下，不过要是trader弱智非要打印\nvector\n，神仙来了也没用"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "起手摘星辰",
    "headline": "编程终将改变世界",
    "details": {},
    "qas": [
      {
        "question": "如何看待Steam商店页面明确出现警告：数字版游戏只是租赁，不是购买？",
        "answer": "坏消息：Steam数字版不属于个人\n好消息：那个坏消息已经过时了，这个条款很早就在用户协议里写着了"
      },
      {
        "question": "对于聚会有人提出“男A女免”的行为你怎么看？",
        "answer": "你只需分清一件事\n到底是“男A女免”，还是“男A逼免”\n你就可以决定去不去了"
      },
      {
        "question": "为什么苹果觉得自己能拿捏微信？",
        "answer": "大家不会觉得微信就是什么好东西吧\n热知识，王者荣耀的安装包都没有10个G\n2024年，连支付宝那样的聊天功能，都有聊天\n云同步\n的情况下，微信居然没有\n而且微信账号的所有权不是你自己的，微信账号的所有权不是你的，不是你的！\n所以两个都不是什么好东西\n都是垄断下的畸形产物\n印证了那句话\n当你已经垄断时，用户体验就是无关紧要的，就是屁！"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "周志明",
    "headline": "我早就跟你说过，你要打广告就打广告，搞问答就搞问答，你总喜欢",
    "details": {
      "居住地": "现居 3U8888",
      "所在行业": "国防军事",
      "职业经历": "个体工商户\n外企职员\n央企职员\n创业者\n自由职业 · 国家统一法律职业资格考试（法考）",
      "教育经历": "正规全日制大学 · 法医学",
      "个人简介": "知乎要则——遇广则黑\n遇到一次软文广告的号，终身拉黑，大家都这样做，就能净化网络风气，减少铜臭味，增加压死资本家的稻草，回归田园网络时代。"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "取消扶贫机构，把节省的钱给65岁以上农民每月开1000可行吗？",
        "answer": "赞成，但是应该给没有子女的农民吧。"
      },
      {
        "question": "年薪30万的央企工作和1500万现金，你选哪个？",
        "answer": "我要犹豫一秒钟，都是对1500的不尊重"
      },
      {
        "question": "国家会不会出台禁止在地下车库安装充电桩的政策?",
        "answer": "随便搜了一个，新建小区规划上是要配套建充电桩的。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "Leopard",
    "headline": "随行｜随思｜随笔",
    "details": {
      "居住地": "现居上海市",
      "所在行业": "房地产"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "阳台上窗户可以拆掉做个门吗?",
        "answer": "1、这个门属于外立面上的，要想把窗改成门，涉及到外立面的改动，这个一般都是不允许的。你户内想怎么改都可以，那是你的权利。涉及外面的，不可以❌。\n2、从功能上来看，改成门意义不大。边上看上去是个设备平台，放空调外机的，怎么晾晒被子。而且这个床洞口太小了，改门的话还要加大洞口尺寸，这进一步影响了外立面。\n不建议贸然作改动，如果想改一定要提前跟物业沟通好，大概率物业是不会允许的。\n想在阳台晒被的话，其实有好多晒被神器可以用，都还蛮方便的。\n广告\n晒被子神器螺旋式晾衣架阳台家用圆形旋转凉被套大床单\n天猫\n¥11.62\n去购买\n​\n广告\n晾衣架家用阳台伸缩晾衣杆升降凉衣捍吊挂不锈钢免打孔\n天猫\n¥16.90\n去购买\n​\n广告\n吸盘晾衣架伸缩晾衣杆家用免打孔阳台晒被子挂杆浴室简\n天猫\n¥59.90\n去购买\n​\n广告\n好太太京选单杆电动晾衣架小尺寸户型阳台遥控升降侧装\n京东\n¥693.13\n去购买\n​\n可以大概参考一下。选购一款晾衣晒被的架子就可以解决了，可以伸缩、升降，既不占地方，又不用拆墙改门换窗。\n价格上也比较合适，要是换个门窗，这工程量有点大，至少也得要几千块才能搞定。"
      },
      {
        "question": "设计院跳崖式降薪，我要不要辞职？",
        "answer": "每月才2000多块钱，都不如绿中介的底薪高。扣完社保公积金也没啥了。这工作还有啥意义。\n打折降薪时就不能同意，然后拿裁员赔偿走人，这样赔偿的基数还能高点，能多一些赔偿金。\n这个行业一时半会是好不了了，该转行转行，不转的也考虑做个副业，该想想其他的出路了。"
      },
      {
        "question": "沈阳、大连、长春、哈尔滨，第一次去东北玩应该选哪个？",
        "answer": "我选冬季的哈尔滨。\n大连，压根就不东北，连方言都像是山东的。\n其他三个城市，分别对应黑吉辽这东北三省。从人文来讲各有特色，沈阳有二人转，长春有伪政府，哈尔滨有俄罗斯风情等；从自然风光的角度看，东北特色就是冰雪世界，那自然是黑龙江了，越往北越冷，体验下零下三四十度，体验一把泼水成冰，睡下柴火土炕，注意不要睡错方向。玩玩雪，去冰雪大世界滑滑梯。\n看看雾凇\n雪乡的童话\n蘑菇房\n冰雪大世界的摩天轮\n哈尔滨霍格沃茨魔法车站\n去年的哈尔滨成了网红，今年不知道继续红下去呢。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "爆爆大魔王",
    "headline": "交友 : I-AM-139",
    "details": {
      "居住地": "现居深圳",
      "所在行业": "互联网",
      "职业经历": "华才",
      "教育经历": "湖南大学",
      "个人简介": "既然不能给予人家任何东西，我们要学会尊重。"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "如何评价史思明其人？",
        "answer": "公元761年，史思明被儿子\n史朝义\n生擒，他连忙跪在地上向史朝义求饶，呜咽着说：“我可是你父亲啊，你如果杀掉我，便要背上弑父的罪名，日后必定会遭人唾骂！”史朝义站在原地左右为难。\n史思明和史朝义虽是父子，性格却毫不相像。史思明为人残暴易怒，手段狠辣，史朝义却谨慎温和，对待部下都十分和气。\n史思明出生在突厥部落，家世一般，出身微贱，从小就被乡亲们轻视。好在精通多地的语言，这才被重视，官职也得到升迁。当时幽州大族有一辛氏女子，在见过史思明一面后便执意要嫁给他，虽然家里的亲戚长辈都不同意，但还是拗不过辛氏。\n最终二人成婚，史思明还得意地对旁人说：“自打我娶了她，一路平步青云，还添了好几个孩子，这就是所谓的富贵命吧。”\n后来，史思明仗着手上的兵马，直接背叛大唐自称为帝，还将妻子辛氏立为了皇后。史思明有勇有谋，一路上打了不少胜仗，然而他却治下不严。每攻下一座城池，他就会纵容部下们烧杀抢掠，还以杀人为乐，不得民心。\n他还常常打骂部下，即便是长期跟随他的老人也不能幸免，时间一长大家私下都满腹怨言，总是担心人头不保。\n要论爱戴，大家倒是更爱戴他的儿子史朝义。史朝义为人处事与史思明大为不同，或者说是完全相反。史朝义为人谦虚温和，待人仁厚，从不嗜杀滥杀，很爱惜将士们的生命，如果日后史朝义能继承史思明的位置，那是再好不过了。\n不曾想，史思明竟然对史朝义十分不满，他压根看不上史朝义，认为他优柔寡断妇人之仁，完全成不了大事，比小儿子\n史朝清\n差远了。\n他也不想将皇位传给史朝义，为了不让史朝义碍事，史思明费尽心机想将史朝义害死。每次在进攻难以攻克的地方时，史思明总是派史朝义打先锋，只要史朝义冲锋失败，或者选择了撤退，史思明就严厉地处罚他。\n时间一长，史朝义总是很惧怕父亲。后来，史思明又命令史朝义修筑三隅城，但只给他一天的时间。史朝义带着人废寝忘食地干活，硬是在一天之内将主体工程完成了，没想到史思明却指着史朝义的脸大骂：“废物，连抹泥都没有做好，你这样的儿子有什么用！”\n史朝义战战兢兢，一句话都不敢多说，只能继续抹泥，想抓紧时间完工。史思明发了一通火，史朝义都全部接受了，史思明抓不到他的错处，便在营帐中骂道：“再攻下一地，就将他处死！”\n这话马上就传到了史朝义的心腹耳中，史朝义的心腹手下都知道，一旦史朝义被杀，众人都得成了史思明的刀下亡魂。于是众人赶忙来到史朝义面前，劝史朝义造反，也好保全性命。\n史朝义面色犹豫，心腹骆悦便说：“您若不反抗，之后必定会被杀。我们这些跟着您出生入死的兄弟到时候就只能投靠大唐，以此来保命。”史朝义听完这话便下定决心，开始准备造反。\n造反之前，史思明却突然做了个梦，梦里有一只仙鹿身受重伤，在跋涉时便死掉了。史思明将此梦说给身边的伶人听，伶人颇为认真地分析道：“难道近日有人命数将近？”史思明顿时一脸晦气，大骂着将那伶人赶了出去。\n当天晚上，史思明睡觉前就有些不安。夜里外面突然传出了嘈杂的声音，将史思明吵醒了。史思明提着刀出门查看，却发现外面的守卫都不见了。他顿时汗毛直立，知道大事不妙，赶忙骑上马逃跑。\n骆悦看见了惊慌逃窜的史思明，当即拉开弓箭一下射出，将史思明打下了马。随后众人追了上去，将史思明摁倒在地，抓到了史朝义面前。\n史思明一抬头，看见了史朝义冷冰冰的脸，他害怕得很，马上跪下给史朝义磕头，还连连求饶。史朝义有些不忍心，这时骆悦及时站了出来，沉声说道：“多留你一天，便多一分威胁。”\n随后他屈膝下跪，劝史朝义一定要以大局为重，几天后史思明还是被杀了。当年安禄山被\n安庆绪\n杀掉时，史思明还杀了安庆绪给安禄山报仇，却不曾想日后自己也是这样的结局。"
      },
      {
        "question": "唐朝有哪些不为人知的冷知识？",
        "answer": "1. 唐朝在唐玄宗开元年间（公元713-741年）达到鼎盛，总人口约为8000万，国土面积约为1250万平方公里，是当时世界上最强大的国家之一。\n2. 唐高宗李治是唐朝在位时间最长的皇帝，他在位34年（公元649-683年），也是唐朝最长寿的皇帝，享年56岁。\n3. 武则天是中国历史上唯一的女皇帝，她统治时期（公元690-705年）被称为武周，是唐朝最具争议和影响力的统治者之一。\n4. 唐代诗人李白和杜甫被誉为“诗仙”和“诗圣”，他们的诗作至今影响深远。李白的《静夜思》被收录在小学课本中，而杜甫的诗篇数量超过1400首。\n5. 长安是唐朝的首都，也是当时世界上最大的城市之一，面积达到84平方公里，人口超过100万，是国际贸易和文化交流的中心。\n6. 唐朝时期，丝绸之路达到了空前繁荣，不仅促进了东西方的贸易，还带来了文化和技术的交流。丝绸、瓷器和茶叶是主要出口商品。\n7. 大明宫是唐朝最宏伟的宫殿，建筑面积约为3.2平方公里，相当于现在北京故宫的4倍，是唐朝皇帝的主要居所和办公地点。\n8. 唐朝时期，\n玄奘法师\n（公元602-664年）前往印度取经，行程超过5万公里，历时17年，带回了657部佛经，极大地促进了中印文化交流。\n9.\n唐律疏议\n是唐朝制定的法律体系，被认为是中国古代最全面、最系统的法律典籍，对后世的法律制度有深远影响。\n10. 唐朝是中国古代文化的黄金时期，文学、书法、绘画、音乐和舞蹈都达到了高峰。唐代诗歌成为中国文学的瑰宝，书法家\n颜真卿\n和怀素的作品被后世广泛传颂。"
      },
      {
        "question": "能不能讲一个有意思的民间故事？",
        "answer": "清朝，有个富商看到一个乞丐，力大无穷，便给对方20两银子，让其去参军。多年后，乞丐找到富商后，将富商锁进了房中。\n张家原本只是当地的一个贫困人家，后来经过几代人的努力，终于打拼出一番事业，从此进入富家行列，传到张员外的时候，已经是第三代了。\n经过张员外的努力，张家的生意版图遍布全国各地。\n因为生意上的纠纷，张员外带着一名仆人前往外地处理事情，经过张员外的调解和协商，事情很快就解决了，张员外和仆人立即前往回家的返程。\n快要回到家时候，天空不作美，很快下起了倾盆大雨，张员外和仆人只好就近在一间破旧的寺庙里面避雨。\n寺庙里有一座巨大的大铜钟，看样子没有三五个大汉，是搬不起来的。\n张员外和仆人百无聊赖地在寺庙中闲聊着，他们实在好奇这有谁可以搬得起这座如此笨重的大钟。\n谜底很快就解开了，一个衣衫褴褛的乞丐冲进了寺庙中。他徒手就抬起了大铜钟，把手上把的一碗饭放进了铜钟里面，然后很快的就放下了铜钟，打算再次冲入雨中。\n张员外和仆人很是疑惑，这么大的雨，他不留在寺庙中避雨，为何又要冲入大雨中呢？\n于是张员外叫仆人拉住了乞丐，并且询问道：“小伙子，为何你不留在庙中躲雨，还要冲入雨中呢？”\n乞丐不好意思的摇摇头说：“老爷，你有所不知，如果我没有化缘到足够的食物，那么我今天就会饿肚子，晚上实在是睡不着啊。”\n张员外听完乞丐的回复，哈哈大笑起来，表示乞丐不需要再外出化缘，只需留在寺庙中避雨，到等到雨停之后，他会为乞丐提供足够的食物以果腹。\n乞丐听完张员外的劝说，他没有再次冲入雨中，他们开始交谈起来。\n乞丐告知张员外，自己的本名叫王六一，由于自小的食量过大。原本家里条件就十分的贫困，继母更是厌恶他的大食量，所以把他赶出了家门。\n因为食量巨大，他也找不到可以工作的地方，没有主家愿意养活一个食量如此大的员工，所以他只能沦落到街头乞讨。\n张员外眼见年王六一的身手不凡，他告知王六一，自己的府中正缺一名看家护卫，希望能够去帮忙。\n乞丐觉得张员外的提议很不错，于是在雨停之后跟随张员外回到了张府。\n张员外是第一个不介意自己大食量的人，所以王六一对此很是感激。一番梳妆打扮之后，原本衣衫褴褛的王六一，穿上特制的工服。\n一位身材高挑、五官立体的英俊青年，浮现在张员外的面前。\n张员外对于这个食量巨大的年轻人毫不介意，因为他家财万贯，足以支撑王六一的伙食。只要他保护好张家人的人身安全和财产，再多的饭他也供应得起。\n王六一很感激张员外的知遇之恩，所以他在工作上，十分的尽职，并且在闲暇之余，教授府中的年轻人习武强身。\n经过一段时间的相处，张员外觉得以王六一的身手和能力，在他府中当一名普通的看家护卫，实在是太过于屈才，于是他建议王六一报名参军，这样可以在军队里大展身手，实现个人抱负。\n王六一刚开始并不同意张员外的建议，因为他很感恩张员外，打算用尽毕生来报答张员外的知遇之恩，但是经不住张员外日复一日的劝说，他最终还是同意了。\n于是前往当地官府报名参军，王六一为人精明能干，很快就适应了军队中的生活，只过了一段时间，就当上了小头领。\n经过十几年的经营打拼，他已经成为了一名将军。\n王六一时刻想着，报答张员外的知遇之恩和点拨之恩，因为没有他当初的建议，就没有如今他的位高权重。\n机会很快就来了，张员外和外省生意商发生了争执，过错不在张员外，但由于对方在当地势力深厚，所以张员外被屈打成招捕逮捕入狱。\n消息很快传入了王六一的耳中，他要挽救张员外，以报当年的恩情。\n当地官府在王六一的指示下，经过一番彻查，得知了张员外是被冤枉的，于是官府很快释放了张员外。\n张员外被放出狱，就被接到了富丽堂皇的将军府中。张员外很是疑惑，怎么会与将军府有所关联，他实在抠破了头皮也想不出原因。\n此时王六一出现了，他拉着张员外的手，十分激动地说：“老爷，你忘记我了吗？我是当年那个小乞丐啊，是你留我在你家里，还建议我参军啊，如今我成为了大将军，来报答您的恩情啊。”\n张员外思索了一番，终于想起来王六一这个人。他对于王六一取得的成就很是高兴。也感谢他今日的救助之情。\n王六一希望张员外能够在自己家里多住几天，但是张员外怕打扰到王六一，于是表示不愿意在王六一府上逗留。\n王六一无奈之下，只好把张员外锁紧了房间里，因为他实在有很多话要与张员外交谈，他想表达内心的感谢，无奈之下只能出此下策。\n张员外留在将军府住了好几天，王六一最终派人送张员外返回家，还带上了很多贵重的金银珠宝，以报答报当年的恩情，不得不说张员外真是好人有好报啊。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "JasonMing",
    "headline": "想做好厨师的程序猿一枚",
    "details": {
      "所在行业": "计算机软件"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "不理解为什么要吃狗肉?",
        "answer": "我还不明白为什么引力不能和其它的\n相互作用力\n统一呢。\n你不明白的事多了去了，管好你自己，别像那些拿着彩虹旗演出的\n鲨臂\n一样被人当枪使。"
      },
      {
        "question": "如何从零开始写Golang的GUI框架？",
        "answer": "傻逼才用Go写GUI。。。\n写UI的核心是得有足够的糖，能方便地整出DSL来关联界面复杂的结构之余还能和数据友好地绑定。\n这一点，恰好是大道智减的Go的缺点中的缺点，动不动err满天飞，而且连个lambda表达式都没有等你需要大量处理事件回调的时候就是匿名函数的类型声明都够你喝几壶了。\n写界面，就好好地上ts/kotlin这类高糖的语言。"
      },
      {
        "question": "Go 为什么不在语言层面支持 map 并发？",
        "answer": "就是语言设计上太垃圾，只有一个map的关键字，也没法使用多种实现。\n那这时候就需要语言团队进行取舍了，给这个唯一的map关键字选哪一种实现。\n那自然是要选更普适的无锁map。\n因为无锁版的你可以加锁，有锁版的你没法不加锁。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "鹅螺丝",
    "headline": "",
    "details": {},
    "qas": [
      {
        "question": "年轻漂亮的美女最终都被谁娶走了？",
        "answer": "美貌单出是死棋"
      },
      {
        "question": "大家都是怎么看待那些穿着很暴露的女生的？",
        "answer": "就是 呗，或者要去陪客户老板的"
      },
      {
        "question": "穿长筒袜搭配什么裤子？",
        "answer": "穿长筒袜不穿都好看"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "闲人王昱珩",
    "headline": "",
    "details": {
      "个人简介": "研究一下怎么绕过b乎发连续数字\nz7h0s8b6a3a7a8a3a1a\n把字母都去掉就是前端交流暗号"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "《全职猎人》里尼特罗会长为什么不带上十二支的人去讨伐蚁王？",
        "answer": "因为会长有必胜的绝招，此贴终结，不知道一堆人在分析个嘚儿呢，“人类的恶意”才是他的大招，什么观音不观音，那可能只是实力的一部分吧，会长有100%的把握赢，还带别人干啥呢？带任何人都可能造成不必要的伤亡，他就是活腻了，想看看凭花里胡哨能不能赢，赢不了那就释放全力呗，跟你逼逼赖赖啥呢，受死吧你"
      },
      {
        "question": "NBA杯淘汰赛勇士 90:91 火箭，火箭罚球绝杀并终结对勇士的15连败，如何评价这场比赛？",
        "answer": "表面火箭赢1分，实则赢至少七八分，可惜当时场上没有5个莫兰特把自己罚出去，科尔也很克制，按照今晚的尺度应该早点领俩T下班的，但凡当时勇士是落后1分，这勇士不领两位数的T让裁判难堪这都不叫勇士队，还跟你打鸡毛啊，从观众到替补席到场边教练都知道是争球的判罚你吹个犯规，还打什么啊？这是篮球吗？这是什么体育运动的规则谁能明白"
      },
      {
        "question": "库里的运球在 NBA 是什么水平？",
        "answer": "运球是一个相对的状态，他不是一个绝对值，你把\n库里欧文\n的运球给河村，有毛用咧，给你空间你能投出他俩的产效吗？你把库里的运球给詹姆斯，也没用啊，花里胡哨一顿运，人家还是退一步防突破，所以说你要谈库里的运球，我建议优先分析，库里的哨子尺度，你不分析这个，分析运球绝对值，卵用没有"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "leek av",
    "headline": "",
    "details": {},
    "qas": [
      {
        "question": "C#的前景如何？",
        "answer": "看看\ntiobe\n，2024年11月的排名。\nC#的下降趋势很明显了。\ntiobe仅仅反映了国外为主的统计。要是叠加国内信创大环境，C#处境更不乐观。（搞游戏的C#除外）\n以前C#还和java比，和C++比。现在要和\nnodejs\n比，和go比了。"
      },
      {
        "question": "我应该放弃 C++，学习 Rust 吗？",
        "answer": "现在2024年开始学rust，时间刚刚好。\nrust当前版本是edition 2021，\n协程\n只有基本的async和\nawait\n关键字，协程trait和运行时基本靠社区。所以2021版本比较流行的是写命令行\ncli\n工具。\nrust的下一个版本edition 2024将在2025年发布，该版本有更加完善的协程框架支持。用2024版本写crud后台比较靠谱。"
      },
      {
        "question": "Visual Studio 是不是坑了一代人？为什么？",
        "answer": "# Visual Studio,Yes !!!\n## vs是我学c/c++的一块敲门砖。\n上学的时候，学校机房装的是vc6.0，经典中的经典。说实话，个人感觉还挺好用的。UI清爽简洁，核心功能（编译，运行，断点）所见即所得。\n虽然很多编译、链接的细节都under the hood，但我是来写C和C++课堂作业的，完全够用。\n## Too long;Don’t read.\n后来买了笔记本，不想去机房，在自己电脑上装了个vs2012。反而被花里胡哨的界面弄得一脸懵逼。不知道从何下手。\n而且vs2012是刚出来的破解版本，没有汉化版，csdn和\n博客园\n也没多少资料，纯小白只能硬啃。\n后来出来工作，用vs2013。经过vs2012的蹂躏，养成用英文原版的习惯，这vs2013越看越顺眼。\n再后来就是微软推出第一个免费版（社区版）的visual studio，vs2015 community。这个版本可以看出来微软对于拥抱免费还是有保留的。\nvs2015 免费版不说对比vs2015收费版吧，就是对比vs2013都被阉割了不少。用惯了破解版转免费社区版不是很顺利。但是微软这么抠的公司都免费了，还要啥自行车。\n像\ncodeblock\n，sublime，atom甚至eclipse配合插件写C++也尝试过，但是没有坚持用下去。\n哪怕linux源码在visual studio上全是红色波浪线，我都习惯用visual studio编辑。然后ftp上传给linux的gcc，等编译报错再改。\n## Ranking\n虽然vs2015很不错，但在我心里仅排第二。\n那段时间能跟vs2015处于同一梯队的IDE，我觉得还有两个:\n- XCode\n-\nCLion\n纯小白通过vc6.0学c/c++容易被带沟里。我是在mac上用xcode和\nclang\n逐渐矫正过来的。\n那个时期xcode很惊艳，\nllvm\n也是如日中天。Xcode综合实力远在vs之上。在我心里，排第一。\nclion是唯一能在windows，mac，linux上真正跨平台的IDE。但是\ncmake\n陡峭的学习曲线，jvm吃内存还卡得要死，在我心里，排第三\n## What now\n从2018年以后，全面拥抱vscode。\n想起vscode刚出来那会，和vs关系就好比：javascript和java的关系-除了名字很像，半毛钱关系都没有。那会还没有cmake插件，刚上手，基本当编辑器用而已。\n官方教你用json配置编译器build，但是没法用gui debug。还得在终端用gdb，\nlldb\ndebug。（时至今日，还是不知道用windows的cmd怎么debug）\n仅仅出于对vs的好感，才转入vscode。\n没想到vscode起手一副烂牌打出王炸，如今不输vs。\n微软也是看到了社区的力量，把vs社区版越做越好了。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "Steven",
    "headline": "程序猿",
    "details": {},
    "qas": [
      {
        "question": "如何获得北京车牌？",
        "answer": "上次打车打到一个冀A的车，和司机大哥聊天知道了一种骚操作\n先弄辆河北牌照的车\n如果身边有信得过的人（比如两口子，父母等），三个月跑趟河北过一次户，每个星期办个姨妈证（好像现在可以线上办理了），过户后户主有12次姨妈证申领机会，只要过户走了就刷新，所以全年可以不间断开。除了二环以内进不去，其他地方随便跑。\n如果没有信得过的人，三个月跑河北换一次车辆的地址（记不太清了，大哥意思是上次在石家庄注册的，这次就去保定），每个星期办个姨妈证，其他同上。\n这是我现在看到花钱最少的方式了。"
      },
      {
        "question": "七哥论国际什么背景?",
        "answer": "大意了啊家人们，没有闪\n土耳其左右横跳，叙利亚光速滑跪，阿萨德已经抵达莫斯科\n七哥这波预测大失误不会是被这个问题妨的吧？\n虽然预测错误，但是七哥的态度我还是挺认可的\n不嘴硬，12月7号直播七哥直接承认预测错误，宣布当天直播一个狗子不踢，随便骂，立正挨打\n现在预测的准确率不是100%了，节目效果倒是拉满了，天生是干自媒体的料\n至于会不会退播，我感觉不会，毕竟还要直播带货呢\n况且我相信，就算阿萨德政权结束了，叙利亚也不能说就陷入西方之手了，别太悲观\n刚开始军阀混战，看看大三角怎么布局吧！\n期待七哥今晚再给我涨涨自信！\n------------------分割线，以下是原答案------------------\n刚才\n@长夜歌歌\n说了80后出兵二毛提前四个月预测的事儿，我就再讲几个神的。\n1、\n大毛因为英美同意二毛远程武器攻击俄本土，报复发导弹的当天晚上\n全网，包括某些官媒，都说这是洲际导弹\n自媒体更是吹的没边儿了，宣称这是人类有史以来第一次用洲际导弹攻击敌对国家\n唯独七哥直播的时候说，他觉得不应该是洲际导弹，因为大毛打二毛距离太近，用不着洲际导弹，应该是什么新式武器，等过两天看完报道再点评这件事儿\n结果第二天大帝就出来辟谣说不是洲际导弹，是高超音速\n2、\n在此之前很久，七哥提出大三角和小三角\n大三角是\n东大\n、大毛、波斯，小三角是白俄、80后、叙利亚\n大概一两个月前，鱿鱼和黎巴嫩真主党打得有来有回的时候\n七哥就说了，并且基本是隔两天就着重讲一下，大三角下一步的动作是武装叙利亚\n当时叙利亚完全没画面，因为中东局势大家基本只关注打得最热闹的真主党、伊朗革命卫队\n然后大家就都知道了，黎以停火协议一签，叙利亚乱成一锅粥了，大毛波斯直接下场收拾反对派\n3、\n还是叙利亚\n叙利亚一乱，大漂亮和小嘤立刻跳出来说是土耳其支持反对派干的\n网上自媒体也都说，土鸡跳反了！背叛伊斯兰了！土鸡到底还美国的走狗！\n公知大侄子们也因为土鸡倒向老美欢呼雀跃开始舆论攻击\n别人不知道，反正我是有点人心惶惶\n七哥晚上直播，特逗，我记得说了一句\n你们白天被自媒体打击的不行，晚上来七哥直播间找自信了是吧\n然后七哥分析，这不可能是土鸡干的，理由说了一大堆\n果然第二天埃尔多安急了，赶紧出来澄清，自己不支持反对派，还和大帝通电话了\n4、\n哈里斯\n给拜登换下来的时候，七哥也预测了\n七哥大概的意思是，懂王基本是赢了，但是得小心别被盘外招给整死\n基本算是预测懂王上台了吧\n结果出了那天，直播里都说七哥预测对了\n七哥还很意外（可能故意装个b）“啊？这么明显的事情，我哪知道其他主播都预测的哈里斯？“\nps：这里不得不批评一下听风的蚕，预测错了没啥丢人的，立正挨打就行了，哪怕不提这事儿了也行，非说什么听众没听懂，因为当时自己预测哈里斯后还找补了一句“欲知后事如何”啥的，这就没意思了\n5、\n此外，七哥还有好多辟谣，这里就不一一列举了，都是大侄子、公知、二狗子编造的舆论战\n七哥对世界局势的走势说过一句最经典的话，套到现在发生的所有（确实是所有）的政治事件上基本都适用：\n世界格局看中美博弈，美国格局看两党斗争\n哦对了，最后回答一下题主问题，七哥我记得自己还是他一个兄弟说过，自己好像没上过大学（还是没上过高中？），之前干美发的，后来做生意失败了。七哥完全就是自己处于热爱喜欢历史、喜欢研究政治，还特喜欢和人白乎这些东西（按七哥自己话说就是，喝酒的时候他要是讲起来了，别人不听他也讲，没人能打断他），越讲口才越好了。"
      },
      {
        "question": "美国为什么不敢跟中国断交呢？",
        "answer": "自为什么不会炸掉\n北溪管道\n、老拜登会不会赦免儿子之后\n我相信这个问题的含金量还会上升"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "冰冰凉",
    "headline": "房地产从业/体制内/工科出身",
    "details": {
      "居住地": "现居佛山市",
      "所在行业": "房地产",
      "教育经历": "哈尔滨工业大学",
      "个人简介": "地产/辩论/美食"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "买房预算有限，你选市中心小房子还是近郊大房子？",
        "answer": "简单区分，投资选市区小房子，自住选远郊大房子。\n但是如果只选一个，请选市区户型正常的小房子，方正通透的，然后自己按主流装修审美进行硬装，做好收纳。\n核心区配套齐全，流通房屋少，相对更加保值增值，选基本合格的户型然后好好装修，自住舒服，转手方便，进退自如。"
      },
      {
        "question": "同样的钱，选择核心区的老破小还是远一点的新房呢？",
        "answer": "简单区分，投资选核心区老破小，自住选远一点新房。\n但是如果只选一个，请选核心区户型正常的老破小，方正通透的，然后自己按主流装修审美进行硬装，做好收纳。\n核心区配套齐全，流通房屋少，相对更加保值增值，选基本合格的户型然后好好装修，自住舒服，转手方便，进退自如。"
      },
      {
        "question": "一线大城市的房价真能独善其身吗？",
        "answer": "商品房，只要还是商品，就按商品的逻辑规律行事。\n商品的规律，就是供给和需求决定价格。\n大家嘲讽一线核心永远涨\n就是因为全国整体的需求，也就是人口，是在下降的。\n所以按供需来看，那这全国楼市下行没毛病，因为人越来越少了嘛\n购房需求=居住需求+投资需求+\n投机需求\n人口少了，居住需求就少了。\n但是另一派观点就提出来，总体需求下降，但“结构性”需求失衡，“局部”需求还是增加的\n例如一线城市，强二线城市，人口还是增加的嘛。\n这看起来有嘴硬之嫌，于是就被嘲讽了。\n但是实际呢，这说法也没毛病。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "玄德",
    "headline": "",
    "details": {},
    "qas": [
      {
        "question": "在清朝蒙古人的地位怎么样？",
        "answer": "隔壁老表雇佣军。\n打仗时给你钱，让你当炮灰，一起揍尼堪；和平了让你回老家策马奔腾，中原的堕落腐化就由我来批判性承担了。\n僧格林沁\n完蛋后，生态位被洋大人取代，没啥利用价值；再后来，八旗满洲自己变成蒙古的生态位，给洋人老爷当雇佣军。"
      },
      {
        "question": "为什么魏忠贤在明朝一手遮天，却斗不过一个刚刚继位年仅17岁的崇祯？",
        "answer": "因为网上天天唾骂的“皇帝没有兵权”保护了崇祯。\n明朝皇帝要调兵，需要内阁、兵部、给事中、都督府的手续。在皇权交接的时刻，以明朝的那种保密水平，调兵命令一出来，还没走完程序，整个朝廷都知道了。\n魏忠贤要控制这么多环节根本不可能。\n就算能控制北京，南京怎么办？但凡南京拥立个藩王（铁定的），把漕运断了，北京这个大兵营连饭都没得吃。\n到时候谁会跟着魏公公打南京呢？\n杨廷和\n、张居正做不到，九千岁一样做不到。\n这么多制约在，就没人会跟着魏公公造反。\n就人性讲，明朝太监跟唐朝太监没区别。没有太监愿意做狗，只是被制度卡死了。\n北京特殊的定都环境，也决定了北京所有人必须依附于皇帝的法定权力，才能吃饱饭（漕运）。\n真要按网上某些人鼓吹的，“该死的明朝文官驳回、抵制中旨，影响明朝所有皇帝英明的发挥”，把文官、勋贵权力取消了，又定都南京，你看魏忠贤敢不敢动。"
      },
      {
        "question": "韩国政治纷争加剧，总统尹锡悦深夜宣布「紧急戒严」，韩国国会又通过解除戒严决议，具体情况如何？",
        "answer": "大统领签署法令：每年12月3日定为韩国法定愚人节。\n快过年了，大统领也是为了活跃下气氛。总统也有开玩笑的自由。\n如果大统领明天这么说，事情会不会就过去了。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "猪鼻蛇",
    "headline": "不明白你们为什么相信逻辑",
    "details": {
      "居住地": "现居火星",
      "所在行业": "特殊教育",
      "职业经历": "太阳 · 灰尘",
      "教育经历": "火星 · 环境破坏\n波江座 · 搜索引擎使用",
      "个人简介": "不明白"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "你见过最差的算法工程师能差到什么程度？",
        "answer": "面过一个欧洲名校硕士\n投的NLP的岗，不知道\nembedding\n是啥\n--- 分割一下 ----\n当然，简历其实还是露出了一点端倪的\n人家简历只有一个正在进行，但是刚开始差不多一个月的项目，所以我本来也没指望找一个多懂的，我其实看中的是人家简历上的本科项目，是做算法做理论出身的\n所以在问到NLP之前，我第一个正式问题是问毕设做的那个问题定义能不能写一下\n没说出来"
      },
      {
        "question": "怎样理解  “教育就是当一个人把在学校所学全部忘光之后剩下的东西”？",
        "answer": "明显是夸张，但对应现象确实存在\n自己其实根本没学会，听课的时候点头表示台上说得对，考试的时候回忆一下当时听了啥，从头到尾只过记忆不走心，一学期上完，思维方式一点没变，写下的话和没上学一样模糊，只不过多了几个条件反射写下的短句，这种现象还是挺常见的\n甚至很多人还会误以为这就是真正的学习，把大把大把的时间浪费在不过心的流程上，记下无穷多的名言金句，然后说学习果然没用"
      },
      {
        "question": "哪件事让你觉得男女思维存在差异？",
        "answer": "自我引用一下\n大家（或者说，社会环境）对男性和女性的共情要求是不一样的\n我之前在知乎上看过一对答案，都是讲述发现宿舍同学里有个奇葩（还是小偷？记不清了），男性的那边从答主到评论普遍觉得要尽快揭露出来，免得其他人受害，这样才是对的。女性的那边从答主到评论区普遍觉得先保护好自己，然后再单独告发，这样才是对的。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "hliang",
    "headline": "AUT NIHILO",
    "details": {
      "个人简介": "C'est La Vie"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "打羽毛球赢了领导，领导说「看来我是真的老喽不中用了」，这时我应该怎么办？",
        "answer": "“嗯，确实，有点儿！”"
      },
      {
        "question": "我女儿14岁，有个动漫的爱好者21岁，要来约我女儿出去吃饭！我全程陪着的做法对吗？",
        "answer": "一般这样的我直接不让出去，还陪着干嘛\n哪个好人会约一个 14 岁的女孩？躲还躲不及咧。。。"
      },
      {
        "question": "大部分的都市白领都比较热衷于下了班之后，晚上骑行锻炼身体，是一种大众认知里的普遍爱好吗？",
        "answer": "你是当真以为他们不想白天出去骑行吗？"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "玉面飞龙",
    "headline": "原地弹跳80cm，负重臂屈伸80kg",
    "details": {},
    "qas": [
      {
        "question": "闺蜜让我找爸妈借两三万块钱，给她家急用，我应该问爸妈要吗？",
        "answer": "不借，一毛钱都不借，你以为她是闺蜜，其实她是演员，从高中演到现在而已。\n要别人先借钱，再借钱给自己，这个和 请求别人贷款再借钱给自己的性质是一样的，都属于是踩在别人身上空手套白狼。\n不同之处在于，你搭上了两个老人，提高了整个家庭的债务风险。\n这样的行为，但凡有点良心的，都TMD说不出口。\n二次借钱涉及的问题是债务关系混乱，然后各个关系破损。\n在借钱这件事上，人情是没有间接的。父母和你有关系，你和闺蜜有关系，都这不同等于你父母和闺蜜有关系。而有的，就是只间接的债务关系，但会给债主带来直接的血本无归问题。\n如果将来不还钱，你父母很难直接找闺蜜讨债，只能向你施压，要你去找闺蜜讨债。但前不是你的，驱动你讨债的就只是父母的施压。如果你父母施压重，就家庭不和睦，如果施压轻，那就会不了了之。\n“间接借钱”是好听点的说法，实质是怂恿你骗钱。别说三万块，就算是三毛钱，也是骗。\n你想下，如果在儿童期，闺蜜用这种方式找你找父母借三毛钱买泡泡糖，那后面闺蜜还钱的概率有多高？\n如果你确认是低的，那么我可以很负责任地告诉你，现在长大后的三万块，比小时候三毛钱都不还的概率要多一个指数级。\n怂恿借钱这事，是很不要脸的事。如果你的闺蜜是善良人，那合理的解释就是，她是傻X。\n如果说，你的闺蜜智力正常，那就是故意的，明知道给你一家人带来麻烦，都要这样搞你。\n要你父母借钱，可以，但是，TMD要你的闺蜜自己去借，没有你这个中间人，决策权在你父母手上，你的父母是第一债主。\n然后，是借款保障，你本人没钱，就是没抗风险能力，就是原生家庭的待庇护者。而你的父母有钱，但老了，需要保障你，也是需要保障自己，而这保障资本既然借出去了，就需要另一个保障资本重新提供保障。\n你闺蜜想借钱可以，拿值钱的东西给你父母去抵押，诸如 车子、手表、戒指、项链……拿等价的保障资本去抵押，同时为了避免保障资本的贬值问题，不足以抵消违约带来损失。而在还要再拿信誉资本做抵押，例如你闺蜜的护照、身份证、房产证。\n接着第二项，你父母借的钱，其实就是机会成本，可以是你的嫁妆，也可以是你的创业资金，而借出去的那段时间，会完成机会成本的损失，间接导致你嫁不出去，又创不好也。而弥补这部分潜在损失，你的闺蜜要给利息！\n而第三项，就是白纸黑字写合同，把上面两项写清楚，然后签名，按手指印！\n如果你闺蜜接受，那么说明她只是笨了点而已，但总体还是善良人，为你们一家的利益着想。同时是真的走投无路，就像真饿的灾民，不嫌弃粥水里参入沙子。更何况，你父母那三万块，是三万碗浓稠的白粥，或是一万五千碗白米饭，亦或是三千只烧鸡！\n如果你闺蜜不接受，说你不讲人情，还说你在侮辱她。那么就说明你闺蜜并不是那么窘迫，同时也很不善良，不在乎你的婚嫁，也不在乎你的意外事故，更更不在乎你父母的基本保障。\n这样的人，拉黑就好了！"
      },
      {
        "question": "如何下定决心长期健身呢？",
        "answer": "对于长期保持健身的我来说，这个问题就相当于问我：\n如何下定决心吃白米饭？\n如何下定决心喝白开水？\n如果下定决心做白日梦？\n呃……这事不需要下定决心，相反的，你要我下定决心去吃白米饭，可能我吃个把来月，就不想吃了。从这以后，一看到白米饭就想吐。\n对我来说，健身和吃饭喝水是一样的，我不用下决心，若是下决心，就会有反效果。\n你为什么要吃饭？为什么要喝水？\n因为有这个需求呗，不吃饭喝水你就会死。不过在物质丰富的现代，不吃饭可以吃面，不喝水可以喝牛奶。所以吃饭喝水更多是一种通俗的叫法，本质来说是摄入营养。\n但不谈本质，就只是讲口头意思，在有更多食物选择的情况下，你非要真的只吃饭喝水，那就只会积攒心理问题。\n健身就是这样，它不过是你生活里的其中一项“食谱”而已。你可以健身，也可以不健身，总之不要强迫自己。\n除了健身，我们还可以去钓鱼，可以去打游戏，可以去练书法。反正还有很多很多有意义的兴趣爱好。\n这时你把你最喜爱的兴趣写出来，然后你再加入“决心”元素进去看看，是不是就起拖延症，就很讨厌了？\n反正我自己，下定决心每天看1小时AV，再下定决心每天打1小时游戏，再再下定决心每天吃一一顿放纵餐，我全TMD都不想干了！\n可以这么说，“决心”这玩意，就是反向操作的关键元素，纯属多余。\n当然了，如果我今后要是发财了，拳打小云，脚踢\n小腾\n那种，那我肯定会找人写一本自传。然后在里面写一堆我如何下决心的内容。\n这么写有两个好处，一个显得我很牛逼，另一个是给别人指歪路，让别人发不了财，自然就会不会对我的富豪之位产生威胁了。"
      },
      {
        "question": "如何看待SpaceX starlink 星链的未来？",
        "answer": "space ass星链的未来没啥好看的，要看就看未接入星链服务的地方，他们的未来才有意思。\n这点可以参考水塔，我作为99年出生的南方人，在我的生活实践里，真不知道这玩意有什么用。\n这对上个时代的人来说很有用，但对我来说毫无卵用。\n如果，你要这个时代的我，自掏腰包维护这个水塔，并只用这水塔的水生活。然后看着别人用自来水，那我肯定会心理不平衡。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "潜之",
    "headline": "Oh crumbs! Is that the time?",
    "details": {
      "所在行业": "互联网",
      "个人简介": "天下之患，最不可为者，名为治平无事，而其实有不测之忧。"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "这个句子不带连词没有语法错误嘛？",
        "answer": "It began to rain suddenly，what was worse，we didn't take any umbrella\nwhat was worse 连接型状语，作为连词，前面必须用分号或者句号。\n因此，本句，语法正确，标点错误，也可改为连词，链接两个独立句子。"
      },
      {
        "question": "句末的of that thing在这个句子里做什么成分？",
        "answer": "旋元佑\n语法水平很差，他的书不用看。\nI am afraid that I can't help you.\n经典的\n名词性从句\n做宾语，即主谓宾，此处介词必省，有人不懂这点，归类为\n状语从句\n。\n当that从句转为\n定语从句\n，介词则必须保留。\n当从句为名词性从句，连接词为that以外的，则介词为可选省略。"
      },
      {
        "question": "怎么区分主语从句和同位语从句?",
        "answer": "结论:同位语从句\n在语法上有一条规则，如果翻译上没有出现对立，那这两种看法都可以接受。\n如果喜欢研究，可以继续深入。\nIt is our only request that the test（should）be finished before 7 o‘clock。\n一般语法书只会给出一条判别方法，即在\n先行词\n与从句之间添加be动词，成立即为\n同位语从句\n。但实际上，这种方法过于幼稚，只适用于部分句子。\n最佳的办法，是从本质入手。所谓同位语，是指两个不同的语法单位在逻辑上是等同，后者是对前者的解释说明。\n看到有答主通过移位来证明，其实已经接近答案了，可惜还是错过。it是指代后面的从句，这点就不会是\n主语从句\n。\n在主语从句中，it是没有意义的，只是一个形式。\n同时考虑到，\n虚拟语气\n的使用，也证明request只能位于从句之前而不能位于从句之后，这与主语从句的定义违背。\n显然，本句为同位语从句。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "keyboardMan",
    "headline": "CRUD程序员  带薪拉屎小能手",
    "details": {
      "所在行业": "计算机软件"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "我感觉被程序员背刺了，我的外卖订单被修改了地点，我的快递也一直被送错地址，怎么办呢？",
        "answer": "大公司，程序员没权限改数据的。层层审批呢。\n代码要review，改数据库更是要提交申请走流程。\n怎么可能改你地址，你也不值得人家改啊。"
      },
      {
        "question": "温州真的像大家说的那样注定会没落吗？",
        "answer": "会的。\n去看看温州的城市建设就知道了，挺差的。虽然有钱人多，但是有钱人都在其他地方购房，投资。\n提供不了高薪岗位，优质人才，都被\n虹吸\n到其他一线城市了，杭州和上海居多。"
      },
      {
        "question": "帅哥会知道自己长的帅吗？",
        "answer": "会的。\n只要稍微有一点好看，就会被亲戚、同事、领导说帅的。\n也会有女生主动的。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "春笋",
    "headline": ".Net爱好者",
    "details": {},
    "qas": [
      {
        "question": "一些科研经费划到学生卡里，老师再取出来是什么行为？",
        "answer": "作死行为，自己的睾丸被学生捏得紧紧的。"
      },
      {
        "question": "C#应该学什么?",
        "answer": "C#\n的技术路线图\n语言基础>>OOP>>委托>>泛型集合框架>>\n函数式编程\n>>Linq+扩展方法>>\nIO流\n>>System.Text\n名字空间\n文本处理类>>Json串行化>>\n正则表达式\n>>多任务编程/异步编程>>委托与事件>>winform/wpf>>Sql+\nhttp://\nAdo.Net\n>>EFCore ORM框架>>\nASP.Net\nCore API>>Socket/Websocket/SignalR/mqtt>>Abp.Net>>aspire/dapr>>ML.Net>>Microsoft.extensions.AI/openAi.Net......很多很多^O^"
      },
      {
        "question": "我怀孕了，但是男朋友想做亲子鉴定，你们能接受吗？",
        "answer": "我们7亿男人都不能接受，你不能嫁祸我们！"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "慕容延煜",
    "headline": "YES OR NO",
    "details": {
      "居住地": "现居柳州",
      "所在行业": "互联网",
      "教育经历": "北京邮电大学 · 计算机应用技术",
      "个人简介": "永远的本科生"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "男朋友说他对传宗接代没有执念是什么意思？",
        "answer": "与其生下来和我经历波折，不如我自己吃南昌拌粉加个皮蛋肉饼瓦罐汤\n好吃才8块"
      },
      {
        "question": "大学生就业为什么这么难呢？",
        "answer": "我感觉东赢的教育类似一场大型的传销\n传销是什么，就是骗！\n传销组织通过给人美好的未来光景，让人进入传销，把钱和人全部带进去。\n但是你把别人骗进来了，要是没人发财，那怎么行？\n传销组织就给人分老总，然后让一些人确实富了起来（例如985 211 毕业改变人生命运）\n然后被骗进来的人，还有没被骗进来的人一看，哇！这果然能改变命运，于是一股脑进传销组织狠干，也坚信通过这个传销组织，他们能发财，他们能改变命运，当然他并不知道这是传销\n随着靠这个传销组织发财的人越来越多，一传十，十传百，越来越多的人争先恐后的进入了这个传销组织，为了在这个传销组织有一席之地，为此不下血本，甚至找关系（学区房 补习班 教育资源等等）\n不过确实越来越多的人通过这个组织确实发了财，当然比例还是小的。\n随着失态的发展，慢慢的传销组织不能保证那些人发财了，奖池金额在降低，越来越多的人发不了财，毕竟资源就那么多\n慢慢的，之前涌入的人开始觉得不对劲，越来越多的人怀疑到底是哪里出了问题，是我不努力么？\n逐渐他们开始向传销组织要说法，毕竟投入了时间和金钱已经很多了\n说法？\n要什么说法？\n因为这本身就是一场骗局\n有那钱，不如吃烧烤"
      },
      {
        "question": "800 万粉丝网红「羊毛月」发视频嘲讽大学生找不到工作，当代大学生就业现状如何？找工作面临哪些障碍？",
        "answer": "他们不敢骂那些人，只敢骂个网红\n加餐，埃及吧咋吧！我自己都难保了"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "rui0608",
    "headline": "CRUD BOY，但是失业",
    "details": {
      "居住地": "现居北京",
      "所在行业": "互联网",
      "职业经历": "字节跳动（ByteDance） · 后端开发工程师\nFreeWheel · Sr. Software Engineer\n腾讯视频 · 后台开发\n百度搜索 · 研发工程师",
      "教育经历": "北京邮电大学 · 计算机科学与技术\n北京邮电大学 · 电信工程及管理"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "对接的后端同事定义所有接口都是 post 请求，理由是 post 更通用和安全，该如何反驳他？",
        "answer": "POST 在现实实践中最大的好处是，能够屏蔽这个被玩儿坏的世界。\n我见过这么几种场景：\nGET 请求被中间网关、运营商、客户端缓存，导致一致性问题\n一些请求包括 DELETE、PUT、\nPATCH\n等，被中间网关、运营商屏蔽，或者被安全团队扫描出来发单子给你说不让使用\n服务端和客户端的基础代码，对 GET 方法的 QueryString 传输参数时，格式定义不同，或者有其他限制（例如上古代码常见\nURI\n长度限制、数据类型限制），导致除非大改或更换基础代码，否则无法用这套基础代码完成部分情况下的 GET 请求互通。\nRestFul 的设计有一定想法（但不多，经常无法满足一些场景，不过这不是重点），关键问题是这个世界很乱，有人认为 GET 一定可以被缓存，DELETE 一定没用。POST 唯一好处是，大家恰好都默认，我们不会对 POST 请求采取奇怪的操作。\n所以如果出于某种原因，你的通信要基于 HTTP，那么 POST 就只是一个非常稳妥的默认选择罢了，只是把 HTTP 调用退化成 RPC 思想的简单\n远程调用\n。\n顺便一提，这个世界上有多种 RPC Over HTTP 的实践。\n例如\nJSON-RPC\n，其应用在 HTTP 之上时，建议 POST-only，绝大部分现实实践也是这么做的，若有兴趣，可以了解一下它的设计，或者尝试使用。\n源自 Google 的\ngRPC\n设计在了 HTTP/2 之上，在 HTTP 层也是 all in POST。尽管 gRPC 的应用场景更多偏向\nIDC\n内部，涉及环境问题通常较少，但也给出了一个实践样本：如果你想在 HTTP 之上做一个能承载一切通信的基础框架、基础组件之类的，那么 HTTP 层 all in POST 是完全可以的。\n如果作为一个打工人，到一个新团队，参与运行了比较久的项目，其实更好的思路是非必要勿改造，不管是从 POSTFul 转向 RESTFul，还是 RESTFul 转向 POSTFul，都可能引发新的问题。\n如果看我说的你觉得 POSTFul 好了，那比如从 GET by QueryString 换成 POST by JSON，就可能踩到 JSON 的坑，比如数字精度啊之类的，也可能请求压力早就超出系统能力了，但就是因为 GET 请求中间有人给你默默缓存，才勉强运行到今天，也说不定。\n反正干工程经常就是这个样子的。"
      },
      {
        "question": "如何看待何同学最新视频《我用 36 万行备忘录做了个动画》？",
        "answer": "我想借用\n@杂然赋流形丶\n的图，解释一下何同学所谓的 “改 ”到底是 “改” 了什么，能否真的叫做是 \"改\"。\n该文件是程序的一个入口文件，也就是有 main 函数的文件：\nhttps://\ngithub.com/vietnh1009/A\nSCII-generator/blob/master/img2img_color.py\n用户通过命令行，可以调用该文件，并且传入参数，来执行程序，例如在 terminal 那个黑框框输入这些，程序就能开始运行：\n$\npython\n./\nimg2img_color\n.\npy\n程序运行，需要有许多参数，例如你需要告诉程序，我的输入文件在哪里，我希望输出结果到什么地方，等等。\n不同的人，不同的环境场景，这些需求是不同的，所以很多程序都支持用一些方式，来指定这些参数。包括这个程序在内的很多命令行程序，通过参数指定，例如：\n$ python ./img2img_color --language general\n这就是告诉程序，运行时， language 这个参数要设定为 general。\n源代码中，get_args() 这个函数的作用就是：\n尝试读取用户输入了哪些参数，如果输入了，那就记下来，运行时使用，如果我给出了 “--language general”，那么程序运行时，就需要以 \"general\" 来运行程序\n看看用户没有输入那些参数，那么用默认值，运行时实用，例如 language 如果不指定，那么就会用 \"english\" 作为默认参数来运行。\n从之前其他答主的解析中，我们看到四个修改点：\n删除了作者声明\nget 改为 set，这一步其实没有任何意义，可能只是编程不熟悉的人，对函数命名有自己的思维定式\n将一些参数写到了列表里，这一步也没有太大意义，既然你都能改代码了，直接修改代码里的默认值为你想要的值就行\n改变了参数的默认值，这一步是所有修改中唯一有意义的，因为现实中运行程序，你确实需要根据自己的需求，给出参数，覆盖默认的参数。\n所以这一通操作说明了一些问题：\n团队是明确知道“借用”代码是见不得人的，所以主动明确地删除了作者声明；\n团队并没有对代码做任何实质上的改动，所谓的 “改动” ，只是为了（可能是在不知道如何正确指定参数的情况下）能让程序以满足自己需要的参数运行起来。这更谈不上第一版视频中说的 “写了一个软件”。\n从 2 来看，团队水平疑似非常有限，应该是无法独立完成其学校的大作业的。\n利益相关：北京邮电大学国际学院校友。\n每次和别人聊学历，对面都跟我聊何同学，有点头疼。"
      },
      {
        "question": "关于Golang中接口的设计问题？",
        "answer": "不得不说题目描述里的例子非常的出色，把技术问题上升到了政治正确问题，拱火自带无尽轻语，也许题主其实是个新闻、运营领域的人才呢。\n回到问题的话，我有一个辅助理解思路是，Go 的 interface 设计，更偏向于定义 “能做什么事情”，而不是定义 “是什么东西”，这和传统 OO （常见于 Java、C++ 那种）还是有一些微妙 gap 的。\n一旦接受这样的设定，那么首先，\n鸭子类型\n和隐式实现，似乎又稍微更合理了一点点，其次你的拱火问题就解释的通了，人类和动物当然都可以有 Name，但有 Name 并不能说明你是人，也不能说明你是动物/。最后，这个思路也许能给你的 interface 提供一些更合适、更贴合 Go 习俗、也不那么拱火的命名：\ntype\nNamer\ninterface\n{\nName\n()\n}\n如果你想问这样设计好在哪，我只能说无可奉告。Go 的设计都是拍脑袋决定的，Go 的目标只是服务 Google 内的一些服务端场景，没有任何道理可言，造就了如同新时代 PHP 一般的存在。这东西只适合拿来搬砖干粗活挣快钱，不需要尝试理解背后的思想，Go 没有思想，也压根理解不了一点。如果不是为了养家糊口，不必强求，不爽就跳车，毕竟黑车，应跳尽跳，趴个好车再继续飙。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "myscenery",
    "headline": "金融",
    "details": {},
    "qas": [
      {
        "question": "买辆车的费用打车一辈子都用不完，那么买车的意义何在？",
        "answer": "说句实话对于二线以上的城市，你住在真正市区范围内，车对于普通家庭一点屁用都木有，完全是累赘，不仅我这么认为，我媳妇，我孩子也这么认为。只有你上下班不用开车的话，车子对于大城市人来说真的是累赘\n我在北京一个很简单的例子节假日带着一家人去市区公园景区一类的，媳妇孩子都逛游一圈了我还在等车位呢，你说我是不是有病，坐个滴滴，地铁分分钟到了，到了拍拍屁股走人，还等个屁车位？？这只是其中一个极小的例子，这样的例子还有无数，所以我媳妇孩子最烦的就是自己开车.......\n其实我家住在北京市中心，周边的小区，包括我工作单位周边的小区，工作日80%的车是不开的，有的灰老厚了，有的干脆照上车衣，北京市区大多小区工作日真实写照......\n开车最麻烦的在于，你要关心停车，保险，验车，保养，路况等一大堆的问题，烦都烦的要死。 现在点点手机滴滴，专车马上就在小区门口等着你，还有专职司机为你开车，你说你自己开车不是纯纯找罪受吗？？\n我在帝都买车算是早的，感觉车子没有什么屁用也是最早的哈哈，实践出真知，用了十几年的结果，我的车子已经卖了n年了，现在全家感觉都太爽了，去掉一大累赘简直。\n对了全家每年冬季都在三亚度假5-6个月，现在住的小区也是如此，80%以上的车常年放着也不开的。开车真是自己纯纯找罪受。\n机动车对于在大城市居住的人来说绝对是个大累赘。小城市，县城，乡村一类的买车还是有一定必要的"
      },
      {
        "question": "深圳湾高层住宅爆炸，事故造成 1 人死亡，对高层住户未来安全保障有何警示?",
        "answer": "北上深无数像这样的塔楼，房子什么朝向都有，还有所有房间都朝向正北的房子，这些房子怎么住？？？\n这些房子至少一梯三户起步，电梯损坏率非常的高，经常用着用着就坏了，经常很长时间修不好，一层楼往往住着好几户，相互的影响非常的大！！防火安全一类的近乎为零。\n但是现在很多城市尤其是南方城市还在大量的建设这样的塔楼，为什么呢，容积率高呀，能卖出更多的房子，开发商能得到更好的利润。\n以后这样的塔楼一定要远离，未来的确定贫民窟而已。"
      },
      {
        "question": "买车你后悔过吗？",
        "answer": "说句实话对于二线以上的城市，你住在真正市区范围内，车对于普通家庭一点屁用都木有，完全是累赘，不仅我这么认为，我媳妇，我孩子也这么认为。只有你上下班不用开车的话，车子对于大城市人来说真的是累赘\n我在北京一个很简单的例子节假日带着一家人去市区公园景区一类的，媳妇孩子都逛游一圈了我还在等车位呢，你说我是不是有病，坐个滴滴，地铁分分钟到了，到了拍拍屁股走人，还等个屁车位？？这只是其中一个极小的例子，这样的例子还有无数，所以我媳妇孩子最烦的就是自己开车.......\n其实我家住在北京市中心，周边的小区，包括我工作单位周边的小区，工作日80%的车是不开的，有的灰老厚了，有的干脆照上车衣，北京市区大多小区工作日真实写照......\n开车最麻烦的在于，你要关心停车，保险，验车，保养，路况等一大堆的问题，烦都烦的要死。 现在点点手机滴滴，专车马上就在小区门口等着你，还有专职司机为你开车，你说你自己开车不是纯纯找罪受吗？？\n我在帝都买车算是早的，感觉车子没有什么屁用也是最早的哈哈，实践出真知，用了十几年的结果，我的车子已经卖了n年了，现在全家感觉都太爽了，去掉一大累赘简直。\n对了全家每年冬季都在三亚度假5-6个月，现在住的小区也是如此，80%以上的车常年放着也不开的。开车真是自己纯纯找罪受"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "北京房产黑中介哥",
    "headline": "",
    "details": {
      "居住地": "现居北京市",
      "所在行业": "房地产",
      "职业经历": "链家地产 · 房产经纪人",
      "教育经历": "北京师范大学 · 心理学",
      "个人简介": "985毕业，只想做销售，以后出来创业，坚信销售是距离创业最近的工作，也是工资最体现能力的工作，坚信只有足够专业，足够热情，足够耐心才能为客户带来至高的购买体验"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "海淀买房，刚需有什么推荐？",
        "answer": "结合保值、升值、流通、书包、品质、板块等中和因素对海淀各区域的小区逐个进行多维度分析。\n鉴于区域划分较细，此次采用拼音首字母顺序排列\n第一篇，我们先说到田村。\nB\n白石桥\n推荐：动物园宿舍、学院南路84号院、建筑设计家属院、\n大慧寺\n12号院\n不推荐：紫御府、高粱桥斜街甲18号院、金地华著、中国气象局社区\n北太平庄\n推荐：黄亭子小区、花园路14号院、花园路18号院、\n北影小区\n不推荐：西土城路2号院、花园路5号院、花园路10号院、北三环中路乙69号院\nC\n厂洼\n推荐：厂洼小区（北区）、北京电视台家属楼、厂洼街23号院、厂洼街17号院\n不推荐：厂洼小区（南区）、厂洼西街10号院、厂洼街1号院\nD\n定慧寺\n推荐：中塔园、定慧东里、定慧西里、恩济庄82号院、\n八里庄北里\n、恩济里小区、北洼路29-50号院、北京印象\n不推荐：西钓鱼台嘉园、\n恩济花园\n、八宝庄、瑞新里小区、水文大院\nE\n二里庄\n推荐：三建宿舍、志新村小区、\n志新北里\n、北京科技大学家属楼、太极小区\n不推荐：富润家园、林大北路9号院、二里庄小区、石油大院、健翔园\nG\n甘家口\n推荐：中国科学院植物研究所宿舍、\n国兴家园\n、建设部大院、阜光里小区\n不推荐：三里河(5号院)、景王坟小区、中海馥园、甘家口小区\n公主坟\n推荐：\n翠微北里\n、普惠南里、翠微路22号院\n不推荐：\n翠微嘉园\n、普惠北里、翠微路2号院、万寿路12号院、国悦府、\n翠微中里\nJ\n军博\n推荐：信悦华庭、\n博望园\n、中联部宿舍、羊坊店16号院、新华社皇亭子宿舍\n不推荐：铁西住宅小区、北蜂窝路22号院、会城门小区、莲花池东路9号院\nM\n马连洼\n推荐：天秀安和园、大有北里、\n圆明园花园\n、亿城西山华府珑园\n不推荐：百旺家苑、梅园甲、兰园小区、天秀古月园、圆明园西路3号院\n牡丹园\n推荐：北科塔院小区、\n牡丹园西里\n、牡丹园东里、牡丹园北里、都景苑\n不推荐：金尚嘉园、花园东路14号小区、\n中鑫嘉园\n、龙翔路小区"
      },
      {
        "question": "该卖房子吗？",
        "answer": "帮你问了问豆包，你看看吧(没什么野心的话，稳定压倒一切！)\n是否要卖房子是个很复杂的决策呢。\n首先要看你的个人情况。如果是有换房需求，比如想换个更大的、地段更好的或者是为了孩子上学等合理的居住升级需求，那可以考虑卖掉再买入合适的房子。\n从市场角度考虑，如果当地的\n房地产市场\n已经明显出现供大于求的情况，而且人口流入趋势也在放缓甚至转为人口流出，同时经济发展也没有足够动力来支撑房价，\n未来房价\n下行压力较大，那卖掉房子可能是比较明智的。例如一些资源枯竭型城市，人口逐渐流失，房子的价值就可能会缩水。\n但如果房子所在的区域是经济活跃、有重大发展规划的地方，像是有新的产业园区要建设、交通枢纽要打造等情况，未来房价可能还有上涨空间，这时候就需要谨慎考虑是否要卖。而且要是你没有急需资金或者更好的投资渠道，持有房产也是一种比较稳定的\n资产配置\n方式呢。"
      },
      {
        "question": "房价飞涨的罪魁祸首是什么？",
        "answer": "官方回答：\n房价飞涨是一个复杂的经济社会现象，是多种因素综合作用的结果。\n从宏观经济层面来看，货币因素是重要的一方面。当市场货币供应量大幅增加时，在通货膨胀预期的驱动下，资金会寻找相对稳定、能够保值增值的资产进行投资。房地产由于其具有实物资产属性、使用价值以及相对稳定的增值潜力，就成为吸纳资金的重要领域，大量资金流入会推动房价上涨。\n土地供应状况也至关重要。在一些城市，有限的土地供应难以满足不断增长的住房需求。如果城市规划和土地出让政策没有根据人口增长和城市化进程及时调整，就会造成土地资源的相对稀缺，从供给端推动房价上升。\n房地产市场的投机行为也难辞其咎。部分投资者受利益驱动，通过购买多套房产，期望在房价上涨后出售获利。这种投机性购房需求并非基于真实的居住需求，而是为了获取差价，会扰乱市场的供需平衡，导致房价虚高。\n从房地产行业自身特点来说，开发成本的上升也会促使房价上涨。建筑材料价格波动、人工成本增加等因素都会让开发商提高房价来维持利润空间。而且房地产行业的产业链较长，涉及众多行业，各环节的成本变化都会对房价产生影响。\n政策执行和预期管理也是关键因素。如果房地产相关政策在实施过程中存在不完善之处，比如对房地产市场的监管不够严格，对投机行为的打击力度不足，或者政策信号不够明确，导致市场预期混乱，也可能引发房价的异常波动。\n我个人观点：国家默许的"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "臧大为",
    "headline": "众生即我，我即众生。万物一体，不分彼此。除你之外，别无他人。",
    "details": {
      "居住地": "现居安徽",
      "所在行业": "互联网",
      "职业经历": "独立开发者 · 前端·UI·后端·文案\n神舟电脑 (Hasee) · 广告设计\nonda · 广告文案策划\n魅族科技 · 广告策划\n台电科技 · 高级文案策划\n小白计划 · CTO",
      "个人简介": "2345332公众号：aomitansuo （奥秘探索）。万物一体。他人即自己。众生即我，我即众生。全贱程序员：一个不会写文案的美工不是一个好程序员。程序员里面最会写文案的。文案里面最会搞美工的。Python程序员里面最会写Ruby的。Ruby程序员里面最会写iOS的。iOS程序员里面最会写前端的。前端里面最会写后端的。BLOG:\nhttp://www.\nkejike.com/davidtsang==\n======\n当我绝望时，我会想起在历史上只有真理和爱能得胜。好好想一想，永远都是这样—— 甘地"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "OpenAI 吹哨人 Suchir Balaji 被发现死于旧金山的公寓中，有哪些细节值得关注？",
        "answer": "OPENAI雇佣了4400人，自杀一个人就往阴谋论上靠，这个太不客观。"
      },
      {
        "question": "哥伦比亚一机库被曝发现约 2 万具身份不明尸体，当地回应「没有发现尸体痕迹」，真实情况如何？",
        "answer": "应该派一支军队荡平哥伦比亚和\n缅北\n的黑暗势力，还人类社会一个清净。"
      },
      {
        "question": "宝宝树创始人称员工周末不响应，感到失望退出所有员工群，暴露出该企业存在哪些问题？背后的商业真相是什么？",
        "answer": "这些个人生顺风顺水的高管和企业主，没有经历过普通人的生活。很难体会到普通人的艰辛。\n胖东来创始人\n于东来\n能体恤员工，也是他早年就是草根，一路摸爬滚打上来的，体验过普通人的生活，能理解普通人生活的不易。\n夏虫不可语冰。富人脱离普通人的生活，也没法理解穷人的诉求。\n耶稣说富人很难进天堂。是因为很多富人缺乏怜悯和同情心。\n同情心、理解他人是最重要的人生课题。\n如果你没有做到。那么你的人生很难圆满。\n好自为之吧。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "哲三儿",
    "headline": "人不痴狂枉老年",
    "details": {
      "居住地": "现居北京市",
      "所在行业": "艺术娱乐"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "为什么TypeScript如此流行，却少见有人写带类型标注的Python？",
        "answer": "我看到所有的流行库和正经项目的代码，都有严格的类型标注，注意是所有的。\n至于你说少见，可能只是你刚初学，没看过成熟的项目代码吧。不信？你去github随便找一个热门点的py项目，不要求多就5k以上，不要太老的项目瞧瞧有谁没typing的"
      },
      {
        "question": "棒球观赏性这么差，为什么在美国还很火？",
        "answer": "棒球的观赏性差？？？这百分之百是出于没看过棒球比赛的人之口，有些人就喜欢屁事不懂信口开河。\n棒球比赛是所有运动中，注意是所有人类运动中，唯一可以让观众紧张到忘记呼吸，握拳握到掐破手心的运动。足球偶尔在点球大战的射门前有这效果，棒球这个效果是常态，比赛全程都能多次出这效果。\n那个情绪波动起伏的程度，加上美技、谋略的视觉与感知的多方面欣赏点，绝对能让他站在观赏性的顶峰。\n可能唯一缺点就是观赏门槛偏高，比起其他简单粗暴规则直观的球类而言，棒球规则确实略微复杂，加上如果能理解场上的战术、策略、及时数据含义等层面能更加提高观赏性，就会让初看的人觉得云里雾里。而且正式的棒球场地要求比较高，所以棒球虽然精彩，却没那么普及到所有国家（不过棒球棒倒很普及，全球流氓打架好人防身必备）。"
      },
      {
        "question": "乌克兰会不会成为世界上第二个挨核弹轰炸的国家？",
        "answer": "作为第二位挨蘑菇的候选人，比起乌克兰，俄的几率可能更大。\n首先乌克兰已经快要恢复核打击能力，甚至可能已经差不多了，不要忘记乌克兰有十来座核电机组、大量浓缩铀材料和大批核工业科学家，西方包括美国已经在桌面上讨论恢复乌克兰核武地位的可能性，无风不起浪，这甚至是西方最轻松的方案，省钱还省力，你懂的。\n再者，假如乌克兰几个月内也生产完成弹道核武了，那么乌克兰和俄罗斯谁会先用？谁敢先用？谁不得不先用？只要沙盘推演一下后果，就能知道答案。乌克兰核打击俄罗斯那是保家卫国，性质和小男孩一个意思，不会受到联合国制裁，俄罗斯先用那性质就不同了，结局必然政权垮台国际共管加归还东北，这还都是起码的，弄不好还拆分多个小国就差不多是亡国灭种了。\n所以乌克兰顶多是第三位，第二位大概率是俄罗斯。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "我是CVE",
    "headline": "吃饭睡觉打游戏",
    "details": {
      "居住地": "现居帝都",
      "所在行业": "计算机软件",
      "职业经历": "四众互联 · 前端开发",
      "教育经历": "内蒙古科技大学包头师范学院 · 计算机科学与技术",
      "个人简介": "无趣"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "买辆车的费用打车一辈子都用不完，那么买车的意义何在？",
        "answer": "还未拥有房子时，我已倾尽积蓄，用40万全款买下了一匹“铁马”。或许有人觉得，这是荒唐的选择——在北漂的现实里，经济实用往往是首要的考虑。但我始终认为，男人可以没有家，但不能没有一匹随时驰骋的马。\n那时的她无法理解我的决定，为什么要将这么多钱投入到一辆车上。然而，日子久了，她逐渐明白了：坐在我们车里的自由与舒适，确实与丈人家小面包车的体验截然不同。虽然车是消费品，但它所带来的幸福感与自由，早已无法用金钱去衡量。\n我们的生活因车而生动。每年12次的进京证，拉近了远方与我们的距离。回到属于自己的房子，400公里的路程说走就走；高铁与打车的繁琐与局限，早已不再是我们考虑的问题。更何况，自驾出行赋予了我们一种特别的从容：停在路边拍一张照片，和朋友一同烧烤至深夜，车就在那里，静静等待着我们。\n去年婚假，我们驱车前往阿尔山——内蒙古东北角那片静谧的大兴安岭。一路风光旖旎，猫咪随行，旅途不再是目的地与目的地之间的过渡，而是每一刻的惊喜与相伴。自从有了车，北京的生活也灵活了许多。地铁的轨道不再是活动范围的边界，我们的心向往哪里，就可以去往哪里。\n或许，我的这匹“马”算不上人生中的明智之选，但它却成为了我最真挚的伙伴，见证了我们彼此的成长与幸福。"
      },
      {
        "question": "为什么在北京，大家对通勤容忍度这么高？",
        "answer": "因为这里赚得多，在这一个月的工资相当于在家干半年甚至大半年，有这么高的收益通勤还算什么？"
      },
      {
        "question": "为什么北京那么难，还有那么多人愿意留下来?",
        "answer": "我觉得大多数人还是不打算留下来的，只是想着能在这个多金的地方多赚点钱\n毕竟这个地方的收入还是很可观的，就拿我自己来说，虽然我是不打算留在北京的，在县城买的房子，但是我能在这里一年拿到40~50万的税前工资，回老家充其量也就三五千块钱，在北京一个月快赚了我在老家半年的工资，考公考不上，我也不想考，眼下就是想着干一年算一年，定了个300万的目标，攒够了钱如果被北京淘汰了就回老家找个轻松点的工作混日子"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "石头已被占用",
    "headline": "远离垃圾内容和网络暴民",
    "details": {
      "个人简介": "远离垃圾内容和网络暴民"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "广州拟将低使用率男厕改为无性别公厕，如何评价这一措施？是否有推广意义？",
        "answer": "我不觉得有啥问题\n谁家里没有个女人了？出门玩很多时候都是女人上厕所排队很久，这个政策应该可以缓解。\n还能解决家长带异性婴儿上厕所的问题\n男厕所不够用咋办？领导也是男的多吧，他们也和我一样需要拉屎撒尿，他们会想办法解决的。\n只要不是领导特供厕所就行，别想用男女矛盾转移我对其他矛盾的视线"
      },
      {
        "question": "玩模拟炒股很厉害的人，去真的炒股票会不会亏得很惨？",
        "answer": "模拟完全可以当练手，没有问题的，只要你诚实对待自己。\n我们总是看到别人模拟很厉害，是因为模拟这个东西，我亏了，可以重新创建一个组合。而现实生活中，亏了就是亏了，可能需要很多年才能爬出来。\n如果你能诚实的面对自己，不是为了装逼而模拟，绝对不因为亏损而重新模拟，那它完全可以用来打磨历练。"
      },
      {
        "question": "A股T+0都提了几十年了，利益集团还不是不愿意放弃T+1,为什么？",
        "answer": "因为他不改，你们还玩。\n恒生etf是t+0啊，你可以去玩啊\n明明有的选你还玩t+1的，他为啥要改"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "郁练级",
    "headline": "人生虽苦于无常，却也因未知绽放无数魅力。",
    "details": {
      "居住地": "现居深圳市",
      "所在行业": "互联网",
      "职业经历": "光建",
      "教育经历": "加州大学伯克利分校 · 音乐制作",
      "个人简介": "这里介绍不了我."
    },
    "qas": [
      {
        "question": "有什么去屑洗发露值得推荐？",
        "answer": "要不是使用过真正好用的去屑洗发水，我到现在都不知道，\n原来只需要2个星期，就能彻底摆脱“雪花头”的困扰。\n我之前尝试了不少方法，也就这个花费最少、效果最好了。\n真的，要不是真正有效果，我是绝对不会分享出来的，主打一个真实。\n那些犹豫着要不要买的，看看我的经历就知道了。\n头屑这个事，相信不用我多说，经历过的兄弟们都知道有多尴尬。\n头皮痒的巴不得给它挠破，坐那儿随便一扒拉头发，头屑飘得哪儿都是……\n关键是，男生本身深色衣服还贼多，头屑往身上一落，那画面，\n要多邋遢有多邋遢，人送外号，“行走的撒雪机”。\n我前后尝试过不少去屑洗发水，结果不是没效果，就是一停用立马反复，头屑比之前还多。最后发现，还是这个\n海洋至尊\n的去屑洗发水，有点儿效果。\n第一次用完，头皮发痒的情况就消失了，随便扒拉也没头屑，贼特么爽！\n一周左右，头上大块头屑消失了，那种堆积得一块儿一块儿的皮屑层，变薄了很多。\n第二周，头皮发痒的情况没有再出现过，就算是两三天不洗头，也不会有头屑。\n到现在，停用了有一段时间了，头屑问题也没再出现过。\n不仅如此，据我了解，这个去屑洗发水还挺厉害：\n有去屑专利证书，看着就让人放心。\n毕竟，不管是啥东西，有证书的，总比没证书的强吧！\n真人检测报告也显示，90%以上的受测者，都十分认可它的去屑效果。\n这是实打实测试出来的结果，根本做不了假。\n另外，人家成分配方也相当合理，“OCT+植物抗菌肽”，双重杀菌止屑，直接针对头屑的罪魁祸首，\n马拉色菌\n。除菌率高达90%，马拉色菌消失了，头屑问题自然而然不会再出现。\n当然，万事都有弊端，咱们有啥说啥，凭心而论，这个洗发水价格偏高。\n一瓶几十块钱，确实比平常洗发水贵一点。但我觉着，只要真有效果，贵点也没啥。\n总比贪便宜去买那些三无产品，最后搞得头屑越来越多强。\n我之前尝试过不少市面上的去屑洗发水，没啥效果，还白往里扔了不少钱。\n直接买这个，一步到位解决头屑问题，它不香吗？"
      },
      {
        "question": "口臭怎么解决啊？",
        "answer": "我男朋友当时陪着我，去三甲医院拿了几瓶乳酸杆菌清洁牙粉，\n早晚刷两次牙，口臭问题就轻松解决了。\n不仅花费少，而且用法简单，按照正常的刷牙方法来就行了。\n不管你的口臭问题有多严重，都能够有效缓解。\n———————————————————\n但说实在的，情侣之间总是免不了的要接吻，说男朋友不嫌弃是假的。\n因为每次结束之后，男朋友去做的第一件事一定是刷牙。\n只不过他从来没有因为这件事情，跟我吵过架或者是闹分手（绝对的国民好老公）。\n后来，听说某三甲医院口腔科能够改善口臭问题，男朋友二话不说，就拉着我去了。\n结果不问不知道，原来口臭是会传染的。\n医生告诉我：口臭其实是口腔中革兰氏阴性\n厌氧菌\n含量过高，与食物残渣、口水等发酵，产生的挥发性硫化物。\n而情侣接吻每一秒都会交换数万的菌群，不管是有益菌还是有害菌都会通通进行交换。\n长期接触下去，被另一个人传染上口臭的概率还是相当大的。\n医生不说还好，一说男朋友直接炸毛，差点没当场闹分手，\n还发誓说以后不会找有口臭的对象了。\n我吓坏了，低声下气的哄了好久，才没让他继续闹下去。\n之后，我们就按照医生的要求，来到药店找专门的乳酸杆菌清洁牙粉。\n乳酸杆菌属于口腔中有益菌的一种，能够精准辨别出有害菌并进行消杀，并补充有益菌，维护口腔菌群平衡。\n革兰氏阴性厌氧菌被抑制下去之后，口臭问题自然就消失了。\n我当时用了差不多一个月的时间，口臭问题就彻底解决了。\n第一周，口腔黏腻、发苦的感觉减轻了很多，吃东西的时候，不会有苦味了。\n第二周，口腔异味减轻，最明显的感觉就是不会早上一醒来，深吸一口气就能把自己熏吐了。\n第三周，近距离哈气已经没有了明显的异味，感觉舌苔都没有之前那么厚重了。\n第四周，口臭问题完全消失，早上醒来还是一股淡淡地薄荷味，跟嚼了口香糖一样。\n现在但凡是我早上刚醒，对着男朋友说一句话，就能立马被他拉进被窝里大战三百回合。问就是我嘴里香香甜甜地薄荷味在诱惑他……\n更新——\n私信发现好多人对着那个图片搜乳酸杆菌清洁牙粉，\n我搜了下，我去90%是假货。尤其是某平台上。销量甚至比真的还多。。。\n你买到假货没用可别来喷我。\n这东西不贵但也没那么便宜，除了一些诊所、药店有，线下三甲医院，网上渠道只有一个，就是官方旗舰店\n个人觉得，口臭问题还是越早解决越好，毕竟这玩意儿是会传染的。\n无论是为了你自己，还是另一半的健康考虑，都不应该一拖再拖。\n更不用说，有研究报告显示，我国国人患有口臭的概率是27.5%了。\n这是什么概念，每四个人中就有一个人患有口臭。\n说不准你或者是你身边的人，就存在口臭问题。\n所以，大家都可以买几瓶放在家中使用。它属于院线产品，成分配方相当合理，\n就算是做日常清洁用，也完全可以，防患于未然嘛！"
      },
      {
        "question": "不会打扮，有什么方法能够变美？",
        "answer": "邻居家发小！\n表演艺术生，让我感受到“中戏”“北影”这类院校美女间的颜值内卷\n也让我明白，平常人跟“明星”从不在一个赛道！\n跟她当邻居发小，自我感觉蛮励志的\n自觉貌不如她，回回在“打扮自己”这件事上摆烂\n却又内心较劲，不想差距太明显而逼迫着“打扮自己”\n为啥呢？\n嗯...跟着美女一起玩，总归受到别人的“注视”比较多，我若是过于“邋遢”少不得被人嘲讽\n只能自我改变，毕竟美丽从来不是错！\n我的妈，但她也太美丽了吧！\n题外话一番，我算是明白爸妈为啥执着于塞钱让我进“尖子班”了\n同龄人之间带动的学习兴趣，成绩上升比那名师辅导来的更见效\n就像现在，跟她搁一块时间久了\n我会下意识的在乎皮肤、发型、妆容是否完好\n额......\n随时随地为拍照做准备\n本来上不得台面，在她的潜移默化下\n巴啦啦能量...全身变\n至少从人群中的“小透明”，到时不时让人眼前一亮，亲妈偶尔都调侃我“女大十八变”哈哈哈\n不过我比较有自知之明，无论怎么变美也是有上限的！\n所以我只在意那么几点，只要这几点弄好了，在拾到拾到发型，再找到适合自己的穿衣风格\n就算是普通人，也可以漂亮到令人挪不开眼~\n誓死不做“黄脸婆”\n祛黄！一定要祛黄！发小那张桃花面看一次羡慕一次\n整张脸粉而白，苹果肌上的颧骨有淡淡的氛围水蜜桃感...\n成功的经验告诉了我，脸只要在干净的基础上，哪怕白上那么稍微，整个人能漂亮不少\n坚持了仨月12点前睡，配合祛黄水乳\n——\n澳芙水光水乳\n发小那硕士医学生的男朋友给买的，说是成分方面能用“天花板”来形容\n功效成分都是最好，且配方堪称完美\n烟酰胺和丙二醇，祛黄抗氧化一步到位！在拯救熬夜脸这块立了大功\n加上主打王牌成分！\n卡卡杜李提取物\n一种神秘的成分，有实验证明在4微摩尔浓度下可以抑制酪氨酸酶，减少黑色素生成54.4%\n让皮肤从底子里发光！\n加上欧洲越桔提取物、泛醇，还能再肌肤表层形成水化膜，补水保湿力也很强悍！\n仨月下来，变化明显\n个人情况：\n本人混油，皮肤暗沉，加上不怎么保养，酷爱熬夜结果就是暗沉加剧，土里土气的...\n减少熬夜+天天用\n用了几天，感觉T区出油明显减少\n用了半月，暗沉的肤色也逐渐变亮\n要不是我一直在记录拍照，单靠每天照镜子，说实话完全看不出！\n一亮遮百丑，这句话我算是体会到了\n前几天降温跟同学野餐，一整天晒下来，T区仅仅是微微出油\n当然这不是重点\n重点是拍照时，我可算摆脱了万年“小黑妞”的称号，一雪前耻！\n直接从油痘肌逆袭水嫩皮肤，算是颜值巅峰了！\n后来认识的朋友都以为我是妈生好皮呢\n对了，抹水乳时候记得擦到脖子上，这样逐渐才会一个色儿，连脖子都亮了不少\n总的来说，是“小黄人”们必备的一款祛黄提亮水乳。\n整套买下来100+出头，同等价位里这种能控油、又能够祛黄提亮肤色的，真的很难找到第二个！\n不愧是医学硕士生，果然有本事~\n身为油痘肌，容易暗沉发黄不说，爆痘也是常有的事！\n所以于我而言祛痘，维持脸部清爽干净，也是项重中之重的事情~\n发小虽不长痘（吃的没一点油水能长痘才怪）\n但毕竟内卷多年，祛痘的方法也了如指掌\n——\n海洋至尊水杨酸棉片\n出油量大、痘痘、闭口的姐妹一定要用水杨酸：\n皮脂腺分泌油脂过剩，油脂和角质代谢产物堆积毛囊导管处；\n毛囊导管处中的杂质越积越多，最终鼓起来了，就会形成闭口；\n闭口若不及时恢复，让毛孔内部滋生细菌，就会引起皮肤红肿，最终发展为痘痘！\n总之，痘痘、闭口都是油脂过度分泌和角质堆积导致，而水杨酸具有脂溶性，可以溶解毛孔内堆积的油脂和角质层，改善毛孔堵塞。\n而这个棉片为了缓解酸类对皮肤的刺激\n还特意添加的包裹式水杨酸\n用来刷酸、祛痘再好不过\n简直是痘痘、闭口的克星！\n顺带一提：闭口和粉刺就是对“孪生兄弟”，闭口整好了，粉刺也跑不了\n给你们看看我日常使用的一些效果记录：\n按照说明书来贴：\n花纹面用来擦瑕疵部位；光滑面湿敷瑕疵部位。\n用着用着痘痘、闭口就像失去生命力一样瘪了下去\n按照2天1次的频率刷酸，痘痘闭口瘪了，等个几天留下的红痘印也差不多和肤色融合、消失了\n该图片有可能会引起不适\n继续查看\n另外，水杨酸还具有双向调节角质的作用\n说人话就是，既可以剥落废旧角质，还可以促进新生角质——又管修又管补\n原本我是不信的，直到看见眼周的毛周角化...没了\n该图片有可能会引起不适\n继续查看\n简直神了！！！\n不光如此，用时间久了，鼻子两侧的毛孔也会逐步缩小直至看不见\n该图片有可能会引起不适\n继续查看\n每次洗完脸后，直接取棉片敷在痘痘、粉刺、闭口较多的部位，用完即丢，可以有效避免二次感染。\n用不了太久，就能明显感觉到出油少了，而且能直观地看到痘痘、粉刺、闭口的生命力在不断消退。\n一盒里有50片，每周用个两三次皮肤嘎嘎干净。\n美女之间的内卷，真的是无所不用其极！\n要是搁以前我压根都不信自己会在牙上下功夫，更不信自己的牙竟然能变这么白？\n——\nEHD牙粉\n以安全、不损伤牙齿为主，一些颗粒过大是会损伤牙釉质的，而这款牙粉，细腻的跟散粉一般。\n我也就用了仨月吧，牙白到能拍广告！\n说实话，牙白是真的好，可以随意笑，肆意笑，根本不用担心笑的不好看，有一口大白牙，就是活脱脱的微笑招牌。\n牙齿是人的第二张脸，所以在选择美白牙粉这方面一定要多下功夫，找对合适的成分，才能进行高质高效的牙齿美白。\n植酸钠！！\n特适合爱喝咖啡、烟导致的牙黄、牙黑，能够在牙齿表面形成一层保护膜阻挡色素附着在牙面上。\n水合硅石！！\n富含二氧化硅微粒子，比较细腻，能较好的清洁牙面，将对牙齿的磨损降到最低，在一种摩擦剂中，属于温和高效的了。\n两相结合，一方面去除牙齿表面的黄，一方面对牙齿进行有效清洁，牙齿白了，整个人都自信了起来\n调节口腔微生态，亮白牙齿的同时还能对牙龈做好防护。\n使用感受：粉质细腻像雾一样，360度清洁到口腔的各个角落，微甜的薄荷味不辣嘴~\n一周来5、6次代替牙膏用，陈年顽固老牙都能刷白！\n别看都是不起眼的小事，但只有坚持下来，才会懂得这些小事在变美上出了多大力！\n跟我一起打卡吧，毕竟谁不想被别人夸漂亮好看呢~"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "架构师专栏",
    "headline": "资深程序员，专注架构设计，后端、微服务、算法",
    "details": {
      "所在行业": "互联网",
      "个人简介": "专注技术，架构设计，Java后端、微服务、算法、技术栈"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "计算机专升本学历，三年Java后端开发经验，有必要转C/C++吗？Java能干到35岁以后吗？",
        "answer": "咱们这个问题还真是有点意思。你说现在Java卷？那啥不卷啊！卷是卷，但不代表没机会啊。咱们专升本学历也好，三年开发经验也好，其实都不算是啥大问题，关键在于，你怎么混，怎么搞。至于转C/C++，老实说，我觉得你可能是被卷怕了，看着C/C++觉得好像“老古董”稳妥一点。但哥得给你提个醒，别被表面给忽悠了。\nJava卷吗？卷！但C/C++就不卷吗？\n咱们先聊聊转C/C++。别以为这俩老哥就是“避风港”，相反，那俩圈子里可是藏龙卧虎，个个都不好惹。C/C++这个圈子，技术门槛是高，项目复杂度也高，工资倒是有点诱人，但你真跳进去了，估计立马发现一堆问题。\n你三年Java开发经验，突然转C/C++，相当于从“互联网野路子”跑到“系统底层硬汉”那边。别看好像转个语言而已，真整起来，简直是两码事。你之前搞的Java业务开发，写的是一堆业务逻辑、API、数据库交互对吧？换C/C++，你得开始玩指针、内存管理、数据结构这些玩意儿，脑瓜子要比现在烧得多。而且，C/C++讲究“工匠精神”，出一丁点Bug，搞不好你整个系统就直接崩了，稳定性这块压力山大。\n再者，市场竞争这东西，哪行哪业都一样，没人能躺着赚钱。C/C++领域大佬多，尤其是那些搞\n嵌入式\n、音视频、游戏引擎开发的，个个都是身经百战的大拿。你转进去，立马就要跟这些“老兵”拼刀。说实话，转这门语言，不一定比继续在Java圈子里摸爬滚打轻松。\n我的技术网站：\nddkk.com\n整理了很多，技术系列教程、还有面试\n八股文\n、简历模版，工作经验分享，等等什么都有，干货满满，等你来看。\nJava能干到35岁以后吗？你是不是被吓唬了？\n这个“35岁”魔咒啊，真是被传得邪乎得不行，搞得好像干到35就该去养老了似的。你才98年，熬到35还有老长时间呢，慌个啥？\n事实上，Java这门语言的生态圈相当稳，尤其是在企业级应用、金融、互联网公司里，根本没到啥“淘汰边缘”。不少大公司还是对Java后端开发需求旺盛。阿里、京东、腾讯这些公司，后端一大片都是Java撑着。Java你只要有点硬核实力，不怕找不到活儿干。\n而且，Java这门语言吧，它不仅仅是“编程语言”，它是个完整的生态。Spring全家桶、JVM性能优化、\n微服务架构\n，这些都是“硬技能”。别看那些新潮的语言，比如Go、Rust，好像都挺火，但真正到了“老企业”里，Java依然是个“香饽饽”。你35岁以后，只要手上有点技术硬货，比如架构设计、分布式系统、JVM调优，你怕啥？\nJava的未来怎么搞？别走弯路\n说到未来发展，你还真得有个“技术战略”。虽然咱们专升本出身，但只要路径对了，完全能绕过学历这个“坑”。Java未来的方向其实特别清晰——\n两条腿走路\n。\n1. 业务开发升级——走微服务、架构师方向\n搞后端这几年，你肯定接触了不少Spring、Spring Boot这些工具对吧？那接下来你要考虑的就是往微服务、架构设计方向升级。微服务这玩意儿绝对是“香饽饽”，学会Spring Cloud、Kubernetes这些工具，把整个系统拆分成可扩展的小模块，干活的同时要动脑子想：这个系统我怎么能设计得更灵活？更易扩展？有机会自己去撸一个微服务架构的Demo，这些技能在中高级岗位的面试里能给你加不少分。\n2. 技术深度提升——JVM调优、性能优化\nJava的另外一个必杀技就是性能调优了。别以为调优就是调调参数，这里面有不少学问。JVM调优、内存管理、\n垃圾回收机制\n这些东西搞懂了，你就是团队里的“救火队长”。而且，企业里真出了性能瓶颈，Java老司机可都是靠这些技术吃饭的。推荐你深入研究一下JVM内部结构，尤其是内存模型、GC（垃圾回收）的工作原理，平时多刷刷GC日志、线程Dump这些玩意儿。\nJava面试？拿下架构设计，赢在起跑线\n准备Java面试，别再只盯着什么基础语法了，那些已经不够用了。三年经验了，该把注意力放在更大的“棋盘”上。公司想要的不是一个会“写代码的机器”，而是能搞定复杂业务、能解决线上问题的“架构师苗子”。面试时，除了常规的Spring、MyBatis、Redis这些必考项之外，花时间研究\n分布式架构设计、微服务治理\n，比如服务发现、负载均衡、熔断降级这些东西。面试官一看你能说出这些“架构层面”的东西，分分钟拉升你的面试评分。\n推荐的学习路径呢，兄弟，给你一条路子：\nSpring全家桶进阶\n：Spring Boot搞透，Spring Cloud了解微服务架构；\nJVM调优\n：搞懂JVM的内存管理、垃圾回收机制，看懂GC日志；\n分布式系统\n：搞清楚RPC原理、负载均衡、CAP理论这些玩意儿；\n数据库优化\n：学会MySQL调优，了解索引、事务、锁机制这些东西。\n总结：别慌！稳住心态，继续Java\nJava能不能干到35岁以后？答案很明显：能，只要你技术深，未来会越来越吃香。转C/C++？真没必要，除非你对底层开发有着特别的执念。你现在的经验积累已经是Java领域的好资产，继续深耕微服务、架构设计和性能调优，手握这些技能，你不但35岁以后能干，干到45岁都不在话下。\n所以，兄弟，别瞎折腾了，继续搞Java，把架构、微服务这套东西整明白，你未来会越来越好走。\n我做的技术网站，希望对你有帮助\n求一键4连：点赞、分享、收藏 + 关注\n已收录于，我的技术网站：\nddkk.com\n里面有 500 套技术教程，还有，面试八股文、\n7000页刷题笔记\n、简历模版、工作经验分享、干货满满。"
      },
      {
        "question": "MySQL在服务器上的部署方案应该怎么选？",
        "answer": "哎呀，这问题吧，妥妥的“我刚进公司，手一抖就给数据库整死机了”的感觉。你这 MySQL 部署的姿势，哥不说问题大吧，但绝对有点奇葩。听起来你是想把 MySQL 数据库装在服务器上，但存储目录设置在 NAS（网络附加存储）上。表面上看没啥毛病，但其实背后埋着不少坑，咱们一个一个来。\n1. MySQL 放 NAS？说白了是把数据库存储搬到“隔壁家”\n你想想，你现在让数据库在自己的服务器上跑，但数据呢，丢给了隔壁的 NAS。这个就像你让一个人脑子留在公司，身体回家躺床上，脑子和身体要通过网线随时传输信号，能跑得顺畅吗？\n先说性能\n说性能这个事儿，数据库对存储设备的要求是很高的，它需要低延迟、高吞吐。你让 MySQL 在 NAS 上存数据，就等于让它天天过网络去读写数据。而网络传输本身就有延迟，尤其是在高并发、大量查询写入的时候，那延迟会分分钟累积成一座“堵车的长安街”。数据库这种对响应速度和 I/O 要求极高的应用，和 NAS 放一块基本就是“铁哥们互坑”。\n你能不能给我安排个\n万兆网卡\n呢？可以是可以，但真不建议。NAS 再牛，网速再快，它也比不过本地的 SSD 或 NVMe 盘来得稳。\n我的技术网站：\nddkk.com\n整理了很多，技术系列教程、还有面试\n八股文\n、简历模版，工作经验分享，等等什么都有，干货满满，等你来看。\n再说稳定性\n数据库需要持久性，这个持久性不是说你丢在 NAS 上存着数据就行了，MySQL 是很娇气的，你这要是网络不稳——哪怕瞬间掉线，轻则你丢几笔数据，重则直接 MySQL 挂了，那场面够你心跳加速了。你想吧，MySQL 一直在线“打工”，就等着随时读写数据，突然 NAS 那边断网或者延迟加大，直接 MySQL 卡壳，事务没提交成功，这就可能导致数据损坏。这事儿我可见过不少，尤其是那些想着省事，把数据库文件系统放 NAS 的哥们儿，最后搞崩了就哭着找 DBA 修。\n2. 文件系统与 MySQL：你选对了婚配对象吗？\nMySQL 和文件系统之间那可是一对必须紧密配合的搭档。如果你用 NAS 提供 NFS 这样的文件系统来存 MySQL 数据，那问题就来了。MySQL 默认是用 InnoDB\n存储引擎\n，而 InnoDB 对文件系统的依赖非常强。问题在于，NFS 文件系统在处理 MySQL 这种写密集型应用时有点“力不从心”，最明显的就是它的\n文件锁机制\n，NFS 文件锁对 MySQL 来说简直像是一根绳索，动不动就把它绊住，尤其是多个节点同时操作的情况下。\n你要是说想用 NAS 的 CIFS 协议（Windows 系统的网络共享），那更不合适。MySQL 根本不建议你这么搞，CIFS 的文件锁更让数据库抓狂，分分钟就给你来一场数据库崩溃的“突袭”。\n3. MySQL 容灾与备份：你真想数据“失联”吗？\n你把数据存 NAS 上，那容灾备份就得特别小心。为啥？因为一旦 NAS 挂了，你那数据连同数据库就双双失联了！本地磁盘搞 RAID 冗余还好说，毕竟挂一个盘还能再救救。可你这数据库和存储网络全绑一块了，网断了，NAS 挂了，兄弟，你的数据库也就跟着“断了气”。而且网络存储的延迟、网络拥堵带来的问题，你能避免？搞不好一次大流量就把数据库憋死。\n别指望 NAS 自己带的那些“快照备份”能救命，那玩意儿对 MySQL 来说根本没啥用。MySQL 的日志写入和缓存管理是实时进行的，快照哪怕晚一秒，都可能导致数据不一致或者崩溃。\n4. 那到底怎么部署才舒服？\nOK，说了这么多问题，咱们也不能光给你打击吧，毕竟你这问题其实还是能解决的。要真想让 MySQL 跑得稳、跑得快，咱还是老老实实用本地盘，把数据库文件放在 SSD 或者 NVMe 磁盘上。要是预算足够，可以考虑搞 RAID 10 或者 RAID 1+0，这样既能保证性能，又能确保数据安全。再搞个定时备份，把数据备份到 NAS 上或者异地存储，那才是正经“吃饭的姿势”。\n你还真想用 NAS？好吧，那你可以尝试把 NAS 当作备份节点，或者把一些冷数据、历史数据放在 NAS 上，别让 MySQL 干实时的活。毕竟让 NAS 来做 MySQL 的主存储，那真是给自己找麻烦。\n5. 小结：折腾可以，别太“作死”\n总结一下，NAS 这种玩意儿，不适合直接扔给 MySQL 当数据库存储，除非你特别想体验数据库崩溃的惊喜。不折腾的方式，就是用本地盘或者高性能网络存储，备份倒是可以考虑 NAS，但别让它主导你的数据存储。要稳定、要性能，MySQL 是需要你精心伺候的，想偷懒？最后哭的都是你自己。\n我做的技术网站，希望对你有帮助\n求一键4连：点赞、分享、收藏 + 关注\n已收录于，我的技术网站：\nddkk.com\n里面有 500 套技术教程，还有，面试八股文、\n7000页刷题笔记\n、简历模版、工作经验分享、干货满满。"
      },
      {
        "question": "计算机本科有哪些就业方向？",
        "answer": "Java竞争激烈\n？你这是认真的吗？就跟抢菜市场最便宜的白菜似的，每个人都来喊“这个不行，那菜太烂！”然后，真正有经验的那几个大哥，一挑挑个最扎实的回去，剩下的就去网上狂喷了。咱还是得实在点儿，别看市场上竞争怎么说，要看自己能不能练成那块硬骨头。\nJava后端还行吗？当然能行\n首先，2024年找工作是挺“卷”，但你看哪个行业不卷？银行裁员，地产缩水，但技术市场它不死，哪怕裁员也是裁那些\n水货\n，真有两把刷子的Java后端开发，你觉得人家公司舍得吗？只要你技术到位，管它市场怎么变，咱该有的机会还是有的。\nJava作为后端的头牌\n，已经不止是某个技术语言了，它是整个\n企业应用架构的半边天\n。大型系统，分布式架构，微服务，企业级开发，这些东西哪样离得了Java？当然，竞争是有的，毕竟\n菜市场摆出来的好东西永远是大家都想要的\n，但你要是够“硬”，自然抢到好位置。\n要不要选择Java？你说呢\n我跟你说句实话，现在的市场上，很多企业招Java工程师招疯了，恨不得你是\n我的技术网站：\nddkk.com\n整理了很多，技术系列教程、还有面试\n八股文\n、简历模版，工作经验分享，等等什么都有，干货满满，等你来看。\n全能型选手\n，会\nSpring全家桶、微服务、Docker、K8s\n啥的，甚至最好你还懂点\n分布式、消息队列\n。你想干后端开发，\nJava就是门槛\n，学好了，直接拿下后端大多数岗位没问题。当然你会说，“这都卷成这样了，我要是学不会咋办？”那只能说：\n有多努力就有多‘不卷’\n。\n学习路线—搞懂这几点，工作妥妥的\n1. 基础打好，别飘\n先搞清楚，Java语言本身不是学了就行的，基础差距大的人随便几句面试问题就能“劝退”。要是基础没打扎实，面试就像剥洋葱，一层一层的问你，最后你都能流眼泪。把\nJVM\n、\n集合框架\n、\n并发编程\n、\nI/O\n这些基础先搞透，这就是你的内功。\n2. Spring全家桶，必须熟练\n现在公司面试，随便一问就是：\nSpringBoot用的怎么样？AOP怎么实现？Spring Cloud配置的自动刷新怎么做？\n别以为这只是知识点，是你进入后端开发必修的。\nSpring Boot\n打底，搞懂怎么用它来写个Web项目，再看看\nSpring Cloud\n这一套搞\n微服务分布式\n。这些东西你搞定了，企业级开发的门就给你打开了。\n3. 数据库不是查几条就完事儿了\n别想着MySQL就是查几条数据，能做几次增删改查就了事儿。要学会\nMySQL的调优\n，懂得怎么用索引、优化查询、数据库分库分表，还要了解一下\nNoSQL数据库\n比如\nRedis\n，这些玩意儿是后端开发中的标配。尤其是分布式缓存的使用，你不懂这东西，没法保证系统在高并发下不挂。\n4. 别忘了分布式和\n微服务\n分布式\n的世界，你得会怎么拆分服务、怎么让服务之间不互相“扯后腿”，还得知道用\n消息队列\n（比如Kafka、RabbitMQ）来解耦，分布式系统不就是拆的爽嘛！别光用，得知道背后的原理。啥CAP理论、BASE理论、最终一致性这些听着高大上，其实就是告诉你：\n数据要分开，服务要解耦\n。\n5. 容器化和\n云原生\n不能少\n现在都在搞\nDocker、Kubernetes\n，你要是还在自己服务器上手动部署，那就OUT了。搞懂怎么把你的应用放进Docker里，再用K8s来管理，这就不只是开发了，是“\n运维开发\n一体化”，未来的趋势，你得懂。\n6. 项目经验要有亮点\n做项目可不是随便糊弄的。去实习、做开源，别只是复制粘贴，试着搞点\n分布式部署\n、\n高并发处理\n的项目，这些东西放在简历上，会让面试官眼前一亮。\n项目亮点能决定你能不能拿高薪\n，不是项目多，是项目质量高。\n那其他方向呢？\n你问我Java之外还有啥就业方向？当然还有，但别想着每条路都比Java简单。你看前端，听着似乎很好玩，动效炫酷，但你得会整个\n前端生态链\n。HTML5、CSS3这些是基本操作，\nReact、Vue\n、\nNode.js\n这些你一样跑不掉，搞到最后，连\n前端工程化\n都得你自己搞，前端做的东西越来越“复杂化”。\n还有\n大数据方向\n，这块的需求也不少，不过你得会Java的同时搞定\nHadoop、Spark\n，甚至还要了解\n流计算\n。如果你搞这些，那就准备好迎接一堆数据处理的需求吧，数据集群调度这些东西可不简单。\n人工智能\n呢，听起来很炫酷，但\n算法岗\n是“顶尖智力竞赛”，光会调库那就凉了。那些参加竞赛、拿奖的，基本都是这个方向的“尖子生”。搞AI可别指望能轻松上岸。\n技术实力决定未来\n总结一下，\nJava后端开发的坑多，但市场需求更大\n，学扎实了就是你的杀手锏。别听网上那些“卷不卷”的风声，真技术够硬，不用担心被卷。你问我这条路值不值得？值！但你得下功夫，别走个过场就想收获满满。2024年，技术才是硬道理，记住这句话。就算环境再差，总有需要真才实学的企业在等着你，只要你技术硬，照样抢手！\n我做的技术网站，希望对你有帮助\n求一键4连：点赞、分享、收藏 + 关注\n已收录于，我的技术网站：\nddkk.com\n里面有 500 套技术教程，还有，面试八股文、\n7000页刷题笔记\n、简历模版、工作经验分享、干货满满。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "菜菜呀",
    "headline": "公众号 乃斯小星",
    "details": {
      "所在行业": "互联网"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "明星会自己洗内裤吗？",
        "answer": "明星的私生活我们普通人正常情况下接触不到，但是从某音的一些顶流网红的生活片段可以看出来，首先肯定一点，他们的内裤肯定洗，你再大牌明星，你的生活起居也是和我们老百姓差不了多少，有些明星肯定也是自己洗，因为比较私密的衣服交给别人洗总是怪怪的，但是有些明星他们的生活起居都是有保姆照看，可能一个家庭就有三个保姆，一个负责做饭，一个负责打扫卫生，洗衣服。还有一个负责接送小孩。\n所以博主的问题可以这样理解，是不是自己洗内裤，取决于人的性格习惯，明星的身份只不过是可能生活品质上会与普通人有着比较大的区别！"
      },
      {
        "question": "有哪些洗衣机，既能提升家居美学质感，又能实现好的洗烘效果？",
        "answer": "现在比较审美在线的肯定是\n平嵌式\n的啦，我们选择洗衣机要看以下几个方面。\n第一，它的洁净能力怎么样，也就是说它到底洗的干不干净？这是要自己去对比的。\n第二，烘干部分的工作原理，是高温空调式的暖风，将衣物慢慢烘干，还是简单粗暴的直接加热烘干，之前就遇到过，衣服烘干完，拿出来全部烫变形了。\n第三，考虑节能方面，洗加烘干，整体操作流程没个个把小时下不来，也是家中使用频率最高的电器之一。\n结合你的预算，我觉得可以看看西门子，博士之类的品牌，对比下具体型号，选择自己适合的产品！"
      },
      {
        "question": "女生胸太大出门很丢人吗？",
        "answer": "胸大女人最好命，你们信吗？\n给你们讲一个故事，小美是刚上大学的孩子，小县城来到了大都市，一切陌生且兴奋。大学里有兴趣活动小组，小美没什么特长，从小家里也没什么条件去培养她。但是，有一点遗传的好，胸大且挺拔！她喜欢唱歌，歌唱兴趣小组欢迎新的成员加入，和小美同寝室的三个女孩都一起去报了名，到了碰面的那天，独独只要了小美一人，其他三个女娃都羡慕的不行，因为歌唱社的社长是个大帅哥，天天跟学长见面的机会落到了小美这丫头头上！\n幸运还不仅如此，学长后来还和她成了很好的朋友，比他大两届，早出社会两年，家里条件也比较殷实，所以在之后的工作生活当中也没少帮忙，在后来小美也毕业了。后来听说，小美结婚的老公就是这个学长介绍的，生活的很幸福！\n所以啊，你看，胸大是福，不要觉得丢人，有这种想法肯定是龌蹉思想在作祟，勇敢生活的女孩最美！"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "老刘啊老刘",
    "headline": "杠精别来沾边，你杠你对",
    "details": {
      "居住地": "现居深圳",
      "所在行业": "互联网"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "普通人买车后，才发现：车就是个负担，根本养不起，你怎么看？",
        "answer": "买车是为了方便，不是为了省钱，要省钱走路最省钱。"
      },
      {
        "question": "为什么年轻人不买房了？",
        "answer": "好事轮不到我，轮到我的没好事。\n几年前买房还要验资、要社保、限购一堆门槛，现在降首付降利率各种利好都来了，就差把赶紧上车贴你脑门上了\n疫情期间连布洛芬都抢不到的普通人，遇上这种上赶子的买卖，大概率是需要人接盘了。。。"
      },
      {
        "question": "当一个人熬到没有电话，没有聚会，没有社交，那是什么样的境界？",
        "answer": "在大城市工作了几年的社畜，十有七八是这种状态吧，有什么稀奇的？"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "内审师修行与实战",
    "headline": "内审界爬虫，专业的、认真的、戏谑的，纯原创之实战干货！",
    "details": {
      "居住地": "现居河南郑州市",
      "所在行业": "审计",
      "教育经历": "河南大学 · 会计",
      "个人简介": "内审，内控，风险管理！"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "审计抽样哪些概念重要？",
        "answer": "内审故事——关于审计抽样的3则寓言故事\n公众号ID：\n内审师\n修行与实战\n有同行想让讲讲\n审计抽样\n，之前已经有过相关文章，此次就以段子故事和寓言形式简单唠唠基础知识。\n1.审计的随机抽样为啥不一样？\n被审单位：“你们审计为啥总是抽到我们，不是说你们都是随机抽样吗？”\n审计：“是啊！我们就是随机抽样啊！谁让你们倒霉呢？”\n被审单位有点儿不自信了：“真的是因为我们运气差？”\n此时，一旁的一名老会计说：“你猜为啥税务稽查，总会查到我们集团旗下的XXL公司？他们也是随机抽样的！”\n“为啥？”\n“因为每次随机到XXL公司都能查出问题，每次都能补一大笔税款呐！”\n正常的抽样，是为了评估整体情况如何，而内部审计的抽样，核心目的是为了从整体中找出有问题的来，本就是带着目的来的，怎么可能完全随机？\n2.统计抽样与\n非统计抽样\n（两者与\n概率抽样\n和非概率抽样极为相似，基本可以等同）\n一位功勋赫赫的大将军想让自己女儿嫁给皇帝，让她生下皇子，只要能生下皇子他就有能力将他推上皇位！\n可是，他拿不准自己女儿能不能得到皇帝宠幸运，于是就请来两位大师。\n一位是统计抽样大师，一位是非统计抽样大师。\n统计大师说：“后宫有360位佳丽，皇帝肾功能强大，一年只歇5天，你女儿一年之中有机会被皇帝宠幸一晚上，她还是有希望诞下龙子的！”\n另一位非统计大师却说：“后宫佳丽之中，上等之姿占5%，中等之姿占90%，你女儿长相与才华属5%的下等之姿，几乎不可能被宠幸！”\n将军闻言就杀了非统计大师。\n因为统计大师告诉他：“你女儿在5%的下等姿色之中，属最美丽的妃子，完全有机会！”\n于是，将军采用了统计大师的意见：将后宫佳丽分成36个层级（\n分层抽样\n，属统计抽样），每个层级之中，皇帝10天之中可以任意选择妃子侍寝（非统计抽样），并通过先帝旨意、卜卦之法和军队威胁的方式让皇帝采纳。\n于是，作为最差5%之中最美丽的将军女儿，一年之中，居然有机会被宠幸10天，生子概率大大提升！\n简言之，统计抽样的目的是为了让每一份个体都有相同的被抽概率；而非统计抽样就可以参考不同的喜好，不同的目的！\n3.\n属性抽样\n与变量抽样\n净坛使者\n没做够一千年，佛界被毁，二师兄被迫流落到人界、妖界、魔界相撞后的混沌世界。\n二师兄体质特殊，在灵气妖气与魔鬼的浸染下，变成了人、妖、魔的混合体。\n他本就喜好修行熬战功法，在\n混沌之气\n的加持下功法变异，强大而妖异，但也在他体内形成了难以化解的熬烈之毒，毒性极其霸道，如无法吸收女子体内的至阴之气，就会毒气攻心，如万蚁噬身，痛痒难耐。\n一天，八戒正忍着毒气噬心时，正好游荡至一片世外之地，前方有三座城池，分别由人、妖和魔建立。\n里面女人无数，二师兄见之食指大动，口水直流！\n但城池守卫森严，以八戒的能力，只能打下其中一座城池，打下城池才可能与城中女人交合。\n三座城池中的女人数量都一样，他不得不认真盘算一下！\n世界融合之后，八戒受三界气息影响，其神魂变异，成了一主二仆的三魂之体。\n二个仆魂分别是：属性与变量！\n因魔化的八戒主仆有需要，属性与变量两个仆魂就开始为他出主意。\n属性仆魂说：“你用神识分别探查三座城中的一片区域，看看哪里的美女占比多，就选择征服哪个城市。”\n主魂八戒按属性\n抽样方法\n一统计，发现：人类城池之中，美女比例达50%，妖界城池30%，魔界城池仅10%。\n正当他将要冲向人类城池时，变量仆魂劝住了他：“你得按变量抽样法来分析：人类城池虽然美女多，但美女体内的至阴之气却极少，平均算下来，人均只有100点至阴之气，治愈效果不太好。”\n八戒主魂一愣，“对啊，人类之中虽然美女多，但美丽值不拔尖啊，魔界中的女性虽然丑陋者不少，为啥有人天天喊着魔女魔女呢？因为魔女中的极品是真的极品，越极品的女人携带的至阴之气就越多，治愈效果就越好！”\n于是，八戒主魂按照变量抽样法一估算，魔界女子体内的至阴之气达到了每人150点，远远高于人族城池！\n最终，八戒听从了变量仆魂的话，抓起\n九齿钉耙\n就冲向魔族所建城池，去弥补那熬战之法所带来的后遗症。\n如何解毒、此处不便细表，诸君可自思量！\n总之，属性抽样为的是评估某类质量特征，如：是不是有美女？美女占比有多少？\n变量抽样是为了评估数量特征，如：美女平均美丽值是多少？美丽值方差有多少？\n亲，多点赞转发！"
      },
      {
        "question": "内控审计到底是什么，涉及哪些具体方面？",
        "answer": "内审知识——审计“核心专业能力”到底是啥？须抓住本质！\n公众号ID：\n内审师\n修行与实战\n序：啥是专业能力？本质？\n专业知识储备是否充足？审计经验是否丰富？审计技能是否掌握熟练？沟通能力是否厉害？写作能力是否强大？\n大家普遍认为：审计专业能力就是上述能力的集合体！\n对，也不对！\n集合，也要区分集合在一起的方式，两个方向相反的力中和后等O，强酸和强碱中和后也没什么威力。\n如果仅限于各项能力的集合，那对\n审计能力\n的理解就陷于偏面了，审计能力其实还有另一套内在逻辑。\n审计能力由三块组成：信息（搜集信息能力）、知识（拥有的审计模型），智慧（选择和综合运用模型的能力）。\n2.信息：搜集信息的能力\n信息，说白了就是审计过程中你可以搜集到的有用信息，也是用来加工成审计成果的原材料。\n你获取越多的业务信息，就能获取越多的证据，越多的潜在审计发现，这是审计工作的前提条件。\n没有信息搜集能力，或不知道怎么搜集信息，你的其他能力再强，也不可能出成果。\n信息的范围很广，包括：企业文化、\n内部控制结构\n、业务流程资料、经营数据、甚至人员的能力与性格，等等。\n这其中，当然包含了很多对审计业务没用的信息，需要学会甄别。\n总之，信息就像一棵树的树根，根强壮了，汲取营养的能力就强，树木才能长的高大。\n3.知识：分析信息，使用信息，加工信息的模型\n之所以说是模型，而不是能力，是因为它具有“多样性”和“稳定性”，每一个人都有自己知识体系、审计思路和经验方法，这些都是模型。\n模型，代入到数学公式中比较好理解，如：线性函数，有多元回归函数、有正态分布、有\n相关性分析\n等等。\n模型就是把各类“自变量”套进去，得出“因变量”的一个函数。\n有了模型，就可以让你少计算很多数据，减少工作量。\n审计模型，就是将各类知识、经验、偏好、审计方法等等，经过人为加工而成的稳定应对程序。\n它包含：其他业务的专业知识、审计技能技巧、经验积累、分析和预判、直觉和逻辑分析等等。\n它具有简捷性、易出成果性、普遍适用性。\n比如合同执行审计，财务出身的审计师多会从财务视角出发，查收支，查发票，查做账，查税务。\n换作工程出身的人，他则会从工程管理视角出发，查工程质量、进度、安全和预结算管理。\n这就是根据个人的知识与经验摸索出适用于自身的模型。\n同一个\n审计师\n也可以拥有不同的审计模型，比如财务出身的审计师去审计合同管理。\n如果他认为付款有问题，就会采用一种针对“付款”审计模型。\n重点查验收，查付款节点是否符合，查付款方式是否合适，查付款授权是否合理，这中间涉及到财务知识、组织权责分配、不同专业口的沟通能力等等。\n如果他认为有税务风险，那就又是另一套审计模型了。\n小编要说的重点是：你掌握和养成的审计模型越多，你的“知识”储备就越多。\n最怕的就是：你只养成了一种审计模型，遇到任何审计事项都是同一种审计思路、审计方法、视角和评估方式。\n同样也怕，某一项审计业务你也只储备了一种审计模型。\n审计模型储备，很重要！\n它往往也会被人们认为是审计师的“核心能力”！\n总言之，它就相当于一棵大树的树干和树枝，是大树的主体，我们平时看树，是不是成材、树型优劣，主要看的就是这一部分。\n但，它仍不是全部。\n4.智慧：选择模型的能力\n智慧，就是树叶，它才是真正的创造者，通过阳光、水和各类原材合成新的东西：自身营养。\n审计能力，其关键核心一直都是智慧，就像手机的芯片一样。\n为啥同样的审计师，同样的教育背景，同样的工作经验，掌握着同样的审计技巧，在面对同样的信息时，出具的成果会差异极大？\n核心就在于智慧的差异。\n因为：同一事项，可以用多个审计模型来处理，但不同的模型会有不一样的成果。\n智慧，就是选择最佳审计模型的能力。\n再延伸一下，它也是选择审计模型“组合”的能力，同一项业务，它可以同时运用多个审计模型来处理，得出不同结论后再组合分析，从而取得最大成果。\n5.三者之间“互根互用”，有机组合才是审计的专业能力\n任何事物之间都不是简单的\n线性逻辑\n，信息、知识和智慧也一样。\n其逻辑线不仅仅是：由信息引出知识，由知识再引出智慧！\n也可以反向走：知慧可以反推和修正审计模型，审计模型可以通过现有信息加工成新的信息或通过模型提出的需求去寻找新的信息。\n总之，审计能力是一种有机组成，有机体的构成和运作一般都复杂的、连动的、容错性高的。\n结语\n审计能力怎么提升已经清晰地摆到你面前了，它就是：信息、知识和智慧的有机组成。\n接下来，就看诸君怎么开发了，共勉！\n亲，多点赞转发！"
      },
      {
        "question": "内审有配套文件能够学习一下么？",
        "answer": "内审知识——只要主义真，铁杵磨成针！\n内审\n有主义吗？\n公众号ID：\n内审师\n修行与实战\n1.内审人需要主义吗？\n只谈主义，不谈现实，那是扯淡！\n不谈主义，只谈现实，一定混乱！\n共产主义是主义，资本主义也是主义，都需要有一帮坚定的支持者，都需要一群人在主义的道路上努力！\n否则，主义就变成了歪理邪说，变成了笑谈！\n主义是啥？是人们崇高的目标和追求！\n那内审人要不要有自己的主义呢？当然要啦！不然和闲鱼有什么区别？\n退一步讲，就算你真的没有崇高的目标和追求，用来装裱门面总还是需要的吧？\n其实很多大谈主义的人就是为了装裱，内心并不认可，声明一下，虽然小编也是闲鱼，但真心认可主义的！\n咱们就闲唠一下内审人的应坚持什么样的主义吧？聊以慰人慰己！\n2.内审人的主义核心：以风险为导向、以内控为线、以价值为目的，以治理为目标\n引经据典，太不好理解，咱们就简单形象地闲聊！\n风险导向：风险就像旅游避坑指南，它告诉你哪里骗子多，哪里碰瓷的多，哪里名不副实，不值得去！\n内控为线：就是行动路线，也是你的主要抓手，玩的尽不尽兴，全看你走的线路对不对？环境是多变的，实时应对和决策才是最佳控制！\n价值目的：核心是审计价值得以实现，是为企业提供\n增值服务\n，也可以简单理解为给企业赚钱，能让企业赚钱！\n治理目标：改善企业治理既是审计具体操作，又是推动审计业务的动力，更是审计价值的具体体现。\n3.\n风险导向\n与控制主线的区别与联系？\n风险是前置的，控制是现行的！\n风险强调平衡策略，主抓风险与收益的平衡；\n控制讲究因地制宜策略：既不能过度控制，也不能影响效率，不同时间不同地点的同一件事，也可能需要不一样的控制方法，要与时俱进！\n就像你去泡妞：风险导向告诉你，要少去青楼，因为太多花柳病，要多找良家，但找良家时，肯定要规避像金莲那样有一位武力值爆表又容易\n小宇宙\n爆发的小叔子！\n控制为主线告诉你，找良家要怎么找？第一步是啥？第二步是啥？遇到了突发状况怎么办?主抓一个走得安稳，控制就是让你既能快活，又减少意外！\n4.价值目的与治理目标的区别与联系？\n二者区别很简单：目的一个是长远的、抽象的追求！目标是具体的，一步一个脚印的成果步骤！\n就像大流氓找女人：目的是泡尽天下一等美女，享尽人间美色！\n一等一美女的说法本身就比较抽象，享尽人间美色更不可能，就算你是皇帝老子、有权有势，那你\n肾功能\n跟得上吗？这就是目的，有点虚有点大。\n而目标就不能过于抽象了，要具体，比如：一个月内把大学校花拿下，半年内把公司里最漂亮女同事搞到手，三年内泡到一流明星，等等！\n校花、美人和明星都是活生生的具体目标，能力足够的话，还是能一步步实现的。\n目的与目标的联系也简单：企业是干什么的？赚钱的！\n企业需要审计能提供什么价值？为企业能赚钱！赚钱只是一个具体说法，更确切地说审计是为企业增值服务，这也是审计价值的核心！\n但审计能直接赚钱吗？不太可能！所以，审计只能通过其他渠道为企业服务，间接让企业赚钱！\n那就是：改善治理！\n通过发现问题，解决问题来提升公司治理能力，治理改善了企业当然能赚钱，企业赚钱了，审计的价值也就实现了！\n结语\n所谓的主义，其实没有那么高大上！\n可行的东西才有可能变成真主义！\n那些没有可行性的“主义”，要么是虚无的神话，要么是笑话！\n诸君可多思量，观照自身，并灵活运用理论武器，为审计“赋能”！\n亲，多点赞转发！"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "AI未来进行时",
    "headline": "20年IT，AI职场。公众号同名，vx：weilai2739",
    "details": {
      "居住地": "现居北京",
      "所在行业": "高新科技",
      "职业经历": "高等教育",
      "教育经历": "北京航空航天大学\n中国科学院大学\n北京大学",
      "个人简介": "20年IT相关，专注AI大模型和职场。公众号：AI未来进行时。本硕博均就读于985等知名高校。个人微信：weilai2739"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "如何评价新版Claude Sonnet 3.5?",
        "answer": "清华大学物理系天才学子\n姚顺宇\n正式加入Anthropic公司Claude团队，这不仅是对Claude团队实力的重要补充，更标志着中国顶尖人才在全球AI领域的崭新布局。\n（来自微信公众号：AI未来进行时）\nhttp://\nweixin.qq.com/r/MhPVzY7\nEmNPnrcqu90Yg\n(二维码自动识别)\n01\n背景\n2024年10月，人工智能领域又一重磅新闻引发广泛关注：清华大学物理系天才学子姚顺宇正式加入Anthropic公司Claude团队，这不仅是对Claude团队实力的重要补充，更标志着中国顶尖人才在全球AI领域的崭新布局。\n学术背景：从物理天才到AI先锋\n姚顺宇2015年考入清华大学物理系，本科期间就展现出非凡的科研天赋。他在量子计算、\n量子信息论\n等前沿领域取得了突出成就，多次在国际顶级期刊发表论文。特别是他在本科三年级时提出的\"量子退相干优化模型\"，为量子计算的稳定性问题提供了创新性解决方案，获得了包括诺贝尔物理学奖得主在内的多位学者的高度认可。\n本科毕业后，姚顺宇放弃了多所顶尖高校的深造邀请，选择直接投身人工智能研究。这个决定源于他对AI领域的深刻思考：量子物理与人工智能的交叉领域将是未来科技发展的重要方向。在他看来，物理学的严谨思维方式和数学工具，可以为AI的发展提供独特视角和方法论支持。\n姚顺宇可以说是名声大噪的物理学奇才。在清华大学本科期间,他就在凝聚态物理领域做出了令人瞩目的突破性贡献。具体来说,他首次在国际上提出了关于非厄米系统的\n拓扑能带理论\n,并成功预测了相关的物理现象。此外,他还定义了两个全新的物理概念,这些成果均发表在了物理领域顶级期刊《\n物理评论快报\n》上。\n让人印象深刻的是,即便是在一些211大学任职的教授,也难以超越姚顺宇在本科阶段所展现出的物理水平。这样的成绩,可谓是物理界的\"神童\"级别了。\n在清华大学本科毕业后,姚顺宇选择前往斯坦福大学攻读博士学位。从他的LinkedIn履历来看,今年毕业后,他先后在加州大学伯克利分校做了几个月的博士后研究,随后正式加入了人工智能公司Anthropic。\n加入Claude：跨界创新的战略意义\nAnthropic公司创始人Dario Amodei表示：\"姚顺宇的加入将为Claude带来全新的技术视角。他在量子物理领域的深厚功底，结合对AI的独特理解，正是我们期待的跨学科创新力量。\"\n姚顺宇将主要负责Claude的量子计算优化项目，致力于将量子计算原理应用于大语言模型的训练和推理过程。这个项目的目标是显著提升AI模型的计算效率和推理准确性。业内专家认为，这可能带来AI领域的又一次技术革新。\n在接受采访时，姚顺宇表示：\"物理学教会我用第一性原理思考问题。在AI领域，我们同样需要回到基础，思考智能的本质。Claude团队在AI安全性和可控性方面的理念与我高度契合，这也是我选择加入的重要原因。\"\n02\n影响\n行业影响：中国人才的全球价值\n姚顺宇的加入引发了业内对中国AI人才的新一轮关注。近年来，越来越多的中国顶尖人才在全球AI舞台崭露头角。他们不仅带来了扎实的技术功底，更重要的是提供了独特的思维方式和文化视角。\n清华大学人工智能研究院院长\n张钹\n教授评价道：\"姚顺宇代表了新一代中国科技人才的特质：专业基础扎实、视野开阔、敢于创新。他选择从物理跨界到AI，体现了年轻一代对科技前沿的敏锐把握。\"\n未来展望：AI与物理学的深度融合\n姚顺宇的加入也引发了学界对AI与物理学深度融合的展望。传统的AI研究主要借鉴了数学、计算机科学的方法，而物理学的思维方式和工具体系可能为AI带来新的突破口。\n具体而言，物理学中的一些核心概念，如对称性、守恒定律、量子叠加等，可能为AI模型的设计提供新思路。姚顺宇计划在Claude团队探索这些物理概念在AI中的应用，特别是在模型解释性和泛化能力方面。\n此外，量子计算与AI的结合也是一个充满潜力的方向。随着量子计算硬件的发展，如何设计适配量子架构的AI算法将变得越来越重要。姚顺宇在这方面的专业背景可能带来关键突破。\n03\n挑战\n挑战与期待\n尽管前景光明，但将物理学原理应用于AI领域仍面临诸多挑战。首先是概念转化的问题：如何将抽象的物理概念转化为可实现的算法设计？其次是技术实现的难度：量子计算目前仍处于早期阶段，如何在现有条件下最大化其在AI中的应用价值？\n姚顺宇对此保持谨慎乐观：\"任何跨领域的创新都需要时间和耐心。我们会脚踏实地，一步一步探索前进。重要的是保持开放和创新的心态，不断尝试新的可能性。\"\n姚顺宇加入Claude团队的消息，不仅是对个人成就的认可，更展现了全球AI人才竞争的新趋势。在AI技术快速发展的今天，跨学科的创新思维和国际化的人才配置变得越来越重要。相信在姚顺宇等新生代科技人才的推动下，AI技术将继续突破边界，创造新的可能。\n这个故事也给年轻的科技工作者们带来启示：在专业领域深耕的同时，保持开放的视野和创新的勇气，才能在科技变革的浪潮中把握机遇，创造价值。期待看到更多像姚顺宇这样的中国青年才俊在全球科技舞台上展现风采。"
      },
      {
        "question": "现在AI很火，但是除了AIGC或GPTs一类的应用以外，实际落地的行业应用并不多，问题出在哪里呢？",
        "answer": "http://\nweixin.qq.com/r/MhPVzY7\nEmNPnrcqu90Yg\n(二维码自动识别)\n01\n概述\n随着人工智能（AI）技术的迅猛发展，结合智能代理（Agent）与\n检索增强生成\n（Retrieval-Augmented Generation, RAG）技术的新范式正在悄然崛起，成为企业AI应用中不可忽视的核心方案。Agent+RAG技术通过将LLM（大型语言模型）的生成能力与实时检索的精确性相结合，为企业提供了更高效、更智能的解决方案。本文将从技术背景、应用场景、典型案例、市场现状与未来趋势等方面，探讨Agent+RAG如何引领企业AI转型浪潮。\nAgent+RAG技术背景与核心优势\n1. 技术背景\n传统的大语言模型（LLMs）虽然在自然语言生成和理解方面表现出色，但在企业应用中暴露了以下局限性：\n知识更新滞后\nLLMs的训练数据通常来自历史语料，无法实时更新知识。\n准确性不足\n在复杂场景下容易产生“幻觉”，即生成虚假或不准确信息。\n缺乏任务执行能力\nLLMs仅限于生成文本，无法自主决策或执行多步骤任务。\nRAG技术通过实时检索外部知识库，显著增强了模型的知识及时性与准确性；而Agent则赋予AI自主决策与执行能力，使其能够在复杂场景中完成多步骤任务。因此，Agent+RAG的结合不仅解决了上述问题，还进一步扩展了AI在企业中的适用性。\n2. 核心优势\n实时知识支持\nRAG技术能够实时从外部数据源检索最新的知识。例如，在金融领域，RAG可以实时获取市场动态、政策变化等信息，确保决策基于最新数据。\n可控性与透明度\nRAG输出的内容可以追溯到具体的数据来源，提升了系统的透明性和可信度。\n多任务协作\nAgent可以调用外部工具、协调多个子系统，完成复杂的多步骤任务。例如，在供应链管理中，Agent可以同时处理库存预测、订单优化和物流调度。\n动态适应性\nAgent+RAG系统能够根据实时环境动态调整任务执行策略，提高系统的灵活性和\n鲁棒性\n。\n02\n应用\n典型应用场景与案例分析\n1.\n金融服务：智能投顾与风险管理\n案例：摩根大通的智能投顾系统\n摩根大通于2023年-2024年推出了一套整合Agent+RAG技术的智能投顾系统，显著提升了客户服务效率和投资组合优化能力：\n核心功能\nRAG模块实时接入市场数据、\n行业分析报告\n和监管政策。\nAgent负责分析客户投资偏好，并生成个性化投资组合建议。\n应用成效\n投资组合优化效率提高了40%。\n客户咨询处理时间缩短了50%。\n行业数据\n：据Gartner预测，到2025年，全球金融行业AI解决方案市场将达到120亿美元，其中智能投顾系统占比超过15%。\n2.\n制造业：智能工厂与设备维护\n案例：西门子的智能工厂解决方案\n西门子在其智能制造平台中引入Agent+RAG技术，用于优化生产计划和设备维护。具体成果包括：\n应用场景\nRAG模块实时监控设备运行数据，并从历史记录中检索相似问题及解决方案。\nAgent协助进行生产计划调整与设备故障诊断。\n实际效果\n设备故障预测准确率提高35%。\n生产效率提升25%。\n能源成本降低20%。\n行业数据\n：根据\n麦肯锡\n的研究，制造业中应用AI优化生产的企业，其运营成本平均降低了15%-30%。\n3.\n医疗健康：临床决策支持\n案例：Mayo Clinic的医疗助手\nMayo Clinic引入Agent+RAG技术开发了一套临床决策支持系统，辅助医生进行诊断和治疗方案制定：\n功能特点\nRAG模块检索最新的医学文献、临床试验数据和治疗指南。\nAgent根据患者病史和检索结果生成诊断建议。\n实际成果\n诊断准确率提高28%。\n平均诊断时间缩短45%。\n行业数据\n：据Forrester研究，应用AI辅助决策的医疗机构，其诊断效率提升了30%以上。\n4.\n客户服务：智能客服与用户支持\n案例：Salesforce Einstein GPT\nSalesforce在其Einstein GPT平台中整合了Agent+RAG技术，用于智能客服系统：\n功能实现\nRAG模块实时检索知识库和FAQ文档，生成精准的回答。\nAgent支持多轮对话管理和任务分配。\n应用成效\n客户问题一次性解决率提升了40%。\n客服处理效率提高了50%。\n行业数据\n：IDC预计，到2026年，全球智能客服市场规模将突破200亿美元。\n市场现状与竞争格局\n1. 市场规模与增长趋势\n整体市场\n根据Markets and Markets的报告，RAG技术市场的年复合增长率（CAGR）为42.3%，预计到2028年市场规模将超过100亿美元。\nAgent技术\nGartner数据显示，到2025年，Agent相关技术市场规模将达270亿美元，占企业AI市场的15%。\n2. 主要技术提供商\nOpenAI\n通过GPT系列模型和插件生态，为企业提供Agent+RAG解决方案。\nAnthropic\nClaude系列产品集成Agent功能，适用于知识管理和客户服务。\nMicrosoft\nAzure AI平台和Copilot产品线广泛应用于企业知识管理与办公自动化。\nGoogle\n借助Gemini模型和Google Cloud AI，支持多模态数据处理和实时决策。\n3. 初创公司表现\n据IDC统计，2023年专注于Agent+RAG的初创公司融资总额超过50亿美元，涵盖知识管理、智能客服和行业特定解决方案等领域。\n03\n趋势建议\n未来发展趋势\n1. 技术演进方向\n多模态集成\n未来的RAG系统将支持图像、音频、视频等多模态数据形式，提升系统的综合理解能力。\nAgent自主学习\n通过引入强化学习技术，Agent将具备更强的自主决策和任务优化能力。\n实时知识更新\n知识库的自动化更新机制将进一步完善，确保AI系统始终基于最新数据进行决策。\n2. 应用领域拓展\n智慧城市管理\nAgent+RAG可用于交通调度、能耗优化和公共安全管理。\n教育个性化\n在在线教育中，Agent+RAG能够提供实时的学习建议和知识点补充。\n科研协作\nAgent+RAG系统将加速科研数据的整合与分析，助力科学发现。\n五、企业实施建议\n1. 从试点到全面推广\n企业应选择关键业务场景进行试点，例如客户服务或知识管理，验证技术效果后逐步推广。\n2. 数据安全与合规\n在构建知识库时，应确保数据的隐私性和安全性，特别是在金融和医疗等敏感行业。\n3. 持续优化与评估\n定期评估系统性能，优化检索算法和Agent决策逻辑，确保技术始终满足业务需求。\n结论\nAgent+RAG技术的融合代表了企业AI应用的新标配，其在知识管理、客户服务、制造业和医疗等领域展现出了巨大潜力。随着技术的持续演进和应用场景的不断拓展，Agent+RAG有望成为推动企业数字化转型的核心动力。对于企业而言，抓住这一技术趋势，不仅能够提升运营效率，还将构建起面向未来的竞争优势。\n参考文献\n：\nGartner, Markets and Markets, Forrester, IDC等权威机构研究报告\n企业案例来源：公开报道与技术\n白皮书"
      },
      {
        "question": "百度网盘宣布推出 AI 摄影创意工具超能画布，它的表现如何？",
        "answer": "百度发布“自由画布”，重塑创作领域的创新利器，创作领域或被颠覆。\n01\n核心特点\n在科技领域的蓬勃发展中，百度 “自由画布” 的登场宛如一颗璀璨的流星，在行业内引发了强烈的震动。这一创新之举不仅彰显了百度在技术研发上的卓越成就，更预示着创作领域即将迎来一场深刻的变革，其影响力之广、程度之深，让每一位参与者都能深切感受到。\n百度 “自由画布” 的核心特点\n（一）极致的创作自由\n百度 “自由画布” 为用户打造了一个无拘无束的创作空间。它突破了传统创作工具在格式、布局和功能上的束缚，犹如一块真正的空白画布，无论是专业的设计师、艺术家，还是普通的内容创作者，都能在上面尽情释放自己的创意。用户可以自由地组合文字、图像、音频、视频等多元元素，实现多维度的内容创作，这种自由不仅是形式上的突破，更是对思维和想象力的深度解放，能够激发创作者挖掘出更为独特的创意灵感。\n（二）强大的交互体验\n与传统创作平台相比，“自由画布” 高度注重交互性。它内置了先进的交互设计工具，让创作者能够轻松为作品添加互动元素。例如，用户可以创建具有点击、滑动、缩放等交互效果的作品，使观众不再是被动的信息接收者，而是能够积极参与到作品的体验之中，极大地增强了作品的吸引力和感染力，为内容的传播与分享提供了强大的助力。\n（三）智能的辅助与协作\n依托百度强大的人工智能技术，“自由画布” 拥有智能辅助功能。它可以根据用户输入的内容和创作意图，提供智能化的建议，如色彩搭配方案、排版布局推荐等。同时，“自由画布” 还支持多人协作创作，团队成员能够实时在线共同编辑、修改作品，大幅提高了创作效率，降低了沟通成本，无论是大型企业的创意项目还是小型团队的设计任务，都能在这个平台上高效完成。\n02\n行业影响\n（一）对设计行业的变革\n设计流程的重塑\n传统设计流程中，设计师往往需要在多个软件之间来回切换，从构思、草图绘制到最终设计稿的完成，过程繁琐且容易出现信息丢失和格式不兼容的问题。百度 “自由画布” 将设计过程整合在一个平台上，设计师可以在单一界面内完成从概念到成品的所有步骤，减少了不必要的中间环节，使设计流程更加顺畅、高效。\n设计边界的拓展\n过往，设计师受限于特定软件的功能，难以完全实现自己的创意构想。“自由画布” 的出现打破了这一局限，设计师可以尝试更多新颖的设计手法和表现形式。例如，将虚拟现实元素融入平面设计，或者打造出具有动态和交互效果的品牌标志，为设计行业带来了更多的可能性和创新空间。\n技能要求的转变\n随着 “自由画布” 的普及，设计师需要掌握新的技能。除了传统的设计软件操作和美学知识外，还需深入了解交互设计、人工智能辅助设计等相关领域。这将促使设计教育和培训体系进行相应的调整，以培养出更符合新时代要求的设计人才。\n（二）对\n内容创作\n行业的推动\n内容形式的多元化\n对于内容创作者而言，“自由画布” 提供了一个将文字内容生动化呈现的绝佳契机。创作者不再局限于纯文本的创作形式，而是可以将故事、观点等通过多媒体元素的融合展现得更加精彩。例如，网络小说作者可以在小说章节中嵌入相关的动画、音效，为读者带来全新的阅读体验；自媒体创作者可以制作出更具吸引力的互动式内容，提高粉丝的参与度和粘性。\n创作效率与质量的提升\n智能辅助\n功能能够帮助内容创作者更快地找到创作方向并优化内容。在撰写文案时，系统可以提供相关的素材建议和风格指导。同时，多人协作功能使得内容创作团队能够紧密合作，不同专业背景的成员可以在同一平台上共同打造高质量的内容，如一部融合了编剧、导演、动画师等多方智慧的动画短片。\n内容传播的新机遇\n具有交互性的内容在传播过程中具有天然的优势。“自由画布” 创作的作品更容易在社交媒体等平台上引发用户的关注和分享，从而扩大内容的传播范围。这种新的内容形式和传播模式将改变内容创作行业的竞争格局，那些能够率先掌握和运用 “自由画布” 的创作者和团队将在流量获取和品牌建设方面占据先机。\n（三）对广告营销行业的颠覆\n创新广告形式的涌现\n在广告营销领域，“自由画布” 将催生出一系列创新的广告形式。传统的平面广告和视频广告将逐渐被更加富有创意和互动性的广告所取代。例如，品牌可以制作出可交互的 3D 产品展示广告，用户可以在广告中自由查看产品的细节、试用不同的颜色和款式，这种沉浸式的广告体验将大幅提高广告的转化率。\n精准营销的升级\n通过对用户在 “自由画布” 上的创作和交互行为数据的分析，广告商能够更深入地了解用户的兴趣、偏好和需求，从而实现更精准的广告投放。例如，如果用户在创作中频繁使用某种风格的图像或音乐，广告商可以针对性地向其推送相关品牌或产品的广告，提高广告的相关性和吸引力。\n营销效果评估的新维度\n传统的广告营销效果评估主要基于曝光量、点击量等指标，而 “自由画布” 创作的广告由于其交互性和用户参与度高的特点，可以引入更多新的评估维度，如用户在广告中的停留时间、交互次数、分享次数等。这些新的评估指标将更全面地反映广告的实际效果，为广告营销决策提供更有价值的数据支持。\n03\n应对策略\n行业面临的挑战与应对策略\n（一）技术融合与兼容性难题\n“自由画布” 整合了多种技术，行业内其他相关的软件和平台需要考虑与它的兼容性。同时，不同的创作团队可能使用不同的工具和\n技术栈\n，如何实现与 “自由画布” 的无缝衔接是一个挑战。这需要行业各方共同努力，建立统一的技术标准和接口，促进技术的融合与协同发展。\n（二）数据安全与隐私保护\n在 “自由画布” 的使用过程中，用户的创作内容和交互数据涉及大量的个人信息和商业机密。确保这些数据的安全和隐私是至关重要的。百度需要加强数据安全防护措施，同时，行业也需要建立完善的数据安全监管机制，防止数据泄露和滥用。\n（三）人才短缺与培训需求\n“自由画布” 的出现对行业人才提出了新的要求，目前相关领域的专业人才短缺。高校和\n职业培训机构\n应与百度等企业合作，开发针对 “自由画布” 相关技能的课程，加强人才培养和培训工作，为行业输送更多符合需求的专业人才。\n百度 “自由画布” 的发布无疑是一次具有划时代意义的事件，它为创作领域带来了全新的机遇和挑战。尽管行业在适应这一变革的过程中会面临诸多困难，但只要各方积极应对，抓住机遇，就能在这场行业变革中实现转型升级，开创出更加繁荣和富有活力的行业生态。未来，“自由画布” 有望成为推动创作领域发展的核心力量之一，引领一个全新的创意时代。\n公测链接：\nhttps://\nwenku.baidu.com/pcactiv\nity/freeBoard?from=search&_wkts_=1731927705253\nhttps://\nu.wechat.com/MHIP0mfIQE\nJ6MzAKm2zulLw\n(二维码自动识别)\n关注作者（备注：AI未来）或者\n微信公众号\n，获取：AI学习入门指南文档。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "Execublar",
    "headline": "我不赞同昨天的我写的文章和回答的观点",
    "details": {
      "所在行业": "互联网",
      "职业经历": "游戏行业",
      "个人简介": "已经不是抠脚级游戏策划了，滚去写代码了。"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "前车突然刹车，判了我后车全责，亏吗？",
        "answer": "我上上个月遇到一个，下雨天晚上，我预留了安全距离。隔壁车道一辆车，几乎贴着我的保险杠变道，我刹车减速让了。不到4 秒完成变道后，然后在1 秒内急刹到停止，我刹车踩出abs也没法避免撞上去。交警判我全责。申诉也没用。\n交警的逻辑是，判后车追尾争议最小。因为要追诉变道车辆干扰驾驶缺少精确的数据指标。交通法上变道不能干扰正常行驶这一条，并没给出具体指标去衡量。所以，只有在对方完成变道前撞上去，才是没有争议。\n交警也是有kpi的。"
      },
      {
        "question": "体操冠军吴柳芳、击剑冠军秦雪被曝当网红擦边，退役运动员转型面临哪些问题？体育产业化发展是否存在不足？",
        "answer": "实际上这批运动员吃亏在自己眼界不够。\n国内没有全民体育的土壤，冷门项目的奥运选手只要没有拿到奥运奖牌的，退役之后的容错率就非常低。因为他们不能靠自己的专长在这个市场中找到自己的位置。只能依赖于政策保护。而中国政策变化是很正常的。\n所以要想活下去就必须转型。但他们最宝贵的时间都献给了训练，让他们抛弃 10 年训练，抛弃自己的天赋去做自己不擅长的事情谈何容易？\n那些指责 56F 不应该直播擦边的，但想过她还能干啥呢？她没有直播天赋，只有身体给她带来的一点优势。\n对于这些有国际顶级赛事冠军的选手，但没拿到奥运冠军的，最佳出路就是选择润去发达国家，基于利用自己的特长生活下去。像 56F，在她大学毕业后，完全可以去申请美国 EB1A 的签证，高级人才签证。别说她的国际冠军水不水，那也是国际体操顶级赛事的冠军。在当时 eb1a 签证申请人数还没现在这么卷的时期，基本上稳过。她需要做的就是在读大学的时候好好学英语口语。而这个在大学里，只要你想，学习资源充足。\n美国体操馆数量上千，完全足够 56F 去那里申请一个教练的职位。甚至拥有世界冠军 title，都会是很多场馆宣传的噱头。商业价值不低。\n当然，这样需要她去解决更多面对陌生环境生活的问题。但这一切都比现在，在爆火之前，的处境强很多。她想改命，这次最好的机会。未来如果她在美国能带出奥运冠军，回国也有统战价值。"
      },
      {
        "question": "李彦宏是被下面人蒙蔽的橡皮图章吗？",
        "answer": "是的。\n百度有个组，专门定制李彦宏使用百度产品的内容。也就是说李彦宏用的百度产品，是被一个组做的定制产品。\n有个例子，一个副总早上在李彦宏家里跟李彦宏开会。在他家里，副总看到一本李彦宏新买的书，还没拆开塑封。\n这个副总回到公司后，就命令下面人给李彦宏的账号，定制一个推荐内容，这本书的豆瓣书评。后来李彦宏后来特地表扬这个推荐内容，在他视角里是百度跟京东合作，根据他在京东下单内容，个性化推荐。在他看来，百度的用户体验好到爆炸。\n所以李彦宏是非常相信 AI 的，在他看来百度都是 ai 驱动的。\n其实这些人工智能，是真的人工。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "李文",
    "headline": "it技术男",
    "details": {
      "居住地": "现居石家庄",
      "所在行业": "互联网",
      "个人简介": "你以为你说服了我，其实我只是懒得跟你争辩罢了！"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "周末在家，如何日入300￥?",
        "answer": "介绍一个项目吧，\n有手就行的副业推广挣钱项目！！！0投资0成本！\n收益展示图（百度、阿里等官方平台合作推广项目，有手就行，无成本不需要投资，多劳多得，当然有年搞几万的大佬，好处是投入精力少，摸鱼时间就可以搞）\n1、\n项目简介\n平台：任推帮\n项目主要涉及整理并保存网络上的各类\n电子文件\n资源，包括但不限于视频素材、课程视频、PPT模板、\n简历模板\n、影视资源等等等等。随后，通过抖音、小红书、\n微信公众号\n、淘宝、拼多多、知乎、今日头条等自媒体平台分享这些资源。\n用户只需通过\n百度网盘\n类似的方式保存你分享出来的的资源，你便能获得相应的收益。\n其首次保存将为你带来7-10元的收益；而对于老用户，他们每天保存资源都能为你贡献0.3-0.6元的收益，且老用户每天均可进行保存操作\n2、\n什么？你没有资源？只要动动手，网上资源多的是。\n比如这个\n比如这样的\n3、\n保姆级注册+推广教程介绍\n1）打开下面链接注册任推帮账号\nhttps://dt.bd.cn/#/pages/login/register?invite_code=8\n44844\n2）注册完登陆，然后完善信息\n注意一定按我的每一条写的这样选！！\n3）首页 夸克大涨价\n（看个人的资源，一开始可以拿某一个项目试试手，后续慢慢的做其他的，足够的话肯定是做的多赚的多）\n4）、申请推广\n5）先做申请推广的准备工作\n（重要，仔细看，主要是夸克uid的绑定和推广渠道号绑定，事关收益的结算）\n绑定uid的链接，需要下载夸克APP，下载注册登录后，直接用微信点击下面的链接就可以绑定，渠道号1002，\nhttps://\nb.quark.cn/apps/c3qMkYe\nrj/routes/J1bMu5GVq?uc%20param%20str-dsdnifrpfbivesscpgimibtbmnijblauputogpintnwktprchmt&uc%20biz%20str=S%63Acustom%7CC%3Atitlebar_hover_2\n绑定完成一定要保留截图，一会申请推广码时候要用\n6）申请推广页面填写信息\n因为必须要填写一个推广链接，所以去我的网盘先随便转存一个文件然后分享链接\nhttps://\ndocs.qq.com/sheet/DUUhI\neFNqWXJxQ01C?tab=BB08J2\n7）填完等待审核通过即可，一般第二天就有结果\n4、\n审核完成后，即可以分享自己的网盘资源挣钱喽，别人转存了你就有收益\n5、\n网盘内存不够可以自行申请扩容，流程简单，自己看着操作就行\n6、\n怎么查看挣了多少钱,点击一下链接即可，uid之前截图的那张绑定1002的图里有，也可以去夸克APP 我的->设置->客服咨询->搜索uid  即可查询\nhttps://\ndt.bd.cn/main/quark_lis\nt\n7、\n推广平台\n以下每个平台均配备详细的教学指导，全程0投资启动：\n1.小红书纯分享（极具拓展潜力）：小红书作为当前流量巨大的平台，是我们的主推阵地。你可分享的内容丰富多样，如简历模板、PPT模板、教学视频、考研资料、剪辑素材、程序员资料、求职面试资料，以及国外热门视频素材和设计素材等。若资源不足，我可提供支持。只需每日发布小红书笔记，引导用户保存，即可轻松赚取收益。\n2.小红书店铺售卖虚拟资料（需投资开店以增厚利润）：此模式需自行整理虚拟资料，并制作商品图片，在商家后台发布。审核通过后，发布笔记时可挂载商品链接。用户下单，即获收入。操作简便！\n3.微信公众号（拓展性强，后期收益多元化）：公众号利用自动回复功能，非常适合分享资源。可分享内容包括实用软件、简历模板、PPT模板等。个人可开设多个公众号，形成矩阵效应。建议日更，保持活跃度。\n4.头条号/知乎/\n百家号\n等（拓展性较低，但流量巨大）：通过发文分享内容，借助AI快速生成文章。用户保存即产生收益。文章发布不限次数，但需遵守平台规则，避免违规。\n5.淘宝（收益潜力大，流量王者）：淘宝支持售卖虚拟资料。整理资料后上架，设置价格。用户下单后，提供链接，既得销售收益，又享分享收益。双重收益，最大化利润！\n6.咸鱼（收益潜力大，流量可观）：咸鱼同样支持虚拟资料交易，无需押金，无需囤货。上架资料，设置价格，用户下单后提供链接，同样实现双重收益。\n7.抖音、快手（头部视频平台，全民参与）：将虚拟资料整理成图片，发布图文作品。可引流至微信成交，或建群分享链接。利用网盘实现收益。"
      },
      {
        "question": "不要用ai回答。相亲宝典中说，女方如果说喜欢烘培，旅游，看书，等同于什么都不会。观点准确吗？为什么？",
        "answer": "首先，你要明白喜欢啥不等于会，不等于拥有。\n我挺喜欢钱，我也不是富翁，我挺喜欢乒乓球，我也不是运动健将。\n其次，如果说只能拿喜欢啥来说事，那大概率是啥也不会。首先需要明确的一点是，相亲是要把自己的优势展现出来，也就是说，像电视广告一样对自己进行一定程度的包装。\n相比喜欢烘培，如果能拿出烘焙师资格证书，那是不是感觉就更靠谱了。\n相比喜欢旅游，如果能拿出\n导游资格证\n，是不是更靠谱一些。\n如果包装后的还只能说自己喜欢啥，那大概率是没啥拿得出手的技能。"
      },
      {
        "question": "大学生为了热爱的东西超前消费到底值不值得？",
        "answer": "记得我上高中的时候，有个同学想买个复读机，这个东西挺有年代感，可能现在的小朋友不知道复读机是干啥用的，简单说就是个用来练习英语口语的电子产品，那个年头算是个不太贵可也不算个便宜的东西。这个同学干了一件让大家都佩服得五体投地的事，我们那个学校当时正在盖新的教学楼，这个同学暑假期间搬了一暑假的砖，真——在工地上板砖，给自己赚够了买复读机的钱。\n尝试着为了自己热爱的东西去拼命挣钱吧，看看你到底有多热爱。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "貼图",
    "headline": "《债转论》可能要写好几年吧",
    "details": {},
    "qas": [
      {
        "question": "有哪些法律没有明文规定的事？",
        "answer": "公法\n是义务法，不按法律规定行事则依法受罚；\n私法是权利法，不按法律规定行事则不受法律保护；\n明白了麽？\n现在聊聊你的具体问题。\n附条件赠与属于效力待定合同，条件达成则合同生效，受赠权利受到保护，否则合同不生效，不生效的合同是无需撤销的。\n合同首先是成立，然后是有效，最后是生效，这是三个概念。\n先说成立\n合同的通常成立要件是双方达成合意，所以就有了一个叫要约、承诺的过程，你要约、我承诺合同就成立了。\n但有些合同必须白纸黑字签署才能成立，这叫\n要式合同\n，典型如房屋买卖合同，签了买房合同才能变更产权；而有些合同则必须开始履行才能成立，这叫\n实践合同\n，典型如民间借贷合同，钱到账才成立\n借款合同\n；\n在说有效\n合同成立了不等于有效，违反法律\n强制性规范\n和公序良俗的合同是无效的。\n比如买凶杀人的合同肯定是无效的，在比如购买土地所有权的合同也是无效的，因为前者违反公序良俗，后者违反法律强制性规定。\n最后说说生效\n依法成立的合同通常是有效的，但有效合同不等于立即生效，也就是说有效合同不代表就需要履行合同。\n比如\n效力待定合同\n、比如附条件合同。\n另就是生效合同也不见得一定要履行。\n比如欺诈、胁迫、重大误解、\n无权代理\n等合同，虽然生效，但有的可无责任撤销、有的则可无责任解除。\n未成立的合同相当于没合同，\n无效合同\n自始无效，未生效合同必须经过效力确认，生效合同如符合条件也可撤销或解除，合同被撤销或解除，则双方平等返还对方合法利益。\n除此之外，合同权利则会受到法律保护。"
      },
      {
        "question": "富商去世将遗产留给第三者和私生女，法院称非婚生女可继承总遗产的 80%，如何从法律角度解读？",
        "answer": "法律不管婚姻续存期间的情感问题，只管经济问题和事关生老病死的家庭义务，想明白这一点，这个判决就没任何疑问了。"
      },
      {
        "question": "为什么我长得很漂亮却一点用都没有？",
        "answer": "因为你缺乏自信，简单说你并不具备面面俱到的优势，但却始终纠于此。\n当你希望设定某项计划去弥补一个缺陷时，又在纠结该去弥补哪一个，从而在反复纠结中浪费自己的时间，时间久了会加剧自己的不自信。\n所以，如果做不到忽视优点，你将困在自卑中无法妥当面对自己的生活和学习。\n办法有，比如你去读个研究生或者考个值钱的证书，你的就不会在纠结为什么恋爱谈不好了。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "不忘初心",
    "headline": "",
    "details": {},
    "qas": [
      {
        "question": "大学生是应该存钱还是多出去走走?",
        "answer": "在保证正常生活的前提下，建议出去走走，甚至比较远的地方。上班了才体会到那句“穷游富游，不如少年游”。当下给你的体验是你上班后出去玩所不能给的。可以多结交一些志同道合的伙伴，多出去走走，领略祖国大好河山。"
      },
      {
        "question": "大学生该不该分期买2000块的耳机？",
        "answer": "其实还是不太建议\n超前消费\n，你可以为了这个目标定时存钱"
      },
      {
        "question": "有一百万你选择躺平，还是工作？",
        "answer": "我可能会选择躺平，但是躺的又没那么平哈哈哈哈哈哈哈\n首先先放松一下吧，去一直想去的地方旅游，不考虑贵不贵，只考虑喜不喜欢。\n其次就是花钱去提升自己吧，看着能不能学到一些自己以前完全接触不到的手艺。\n最后就是存钱吧，把大部分的钱做成长财。\n这一套下来，我可能又去卷了哈哈哈哈哈哈哈"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "世界树的影子",
    "headline": "合诸为一",
    "details": {
      "居住地": "现居江苏",
      "所在行业": "电子游戏",
      "个人简介": "灯等灯等灯"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "零零后不会用算盘，怎么办？",
        "answer": "算筹才是中华数学正统，算盘这种歪门邪道只会教坏小孩子，早晚要完！"
      },
      {
        "question": "马化腾在《人民日报》撰文，称「相信民营企业一定会有光明的前景」，有哪些信息值得关注？释放了什么信号？",
        "answer": "前几年有舆论说我国的经济领域存在“国进民退”的现象，但显然，事情正在起变化。对国家来说，国企和民企都是社会经济的重要参与者，都需要获得发展，不能偏废，国有企业一枝独秀不是春，国企民企百花齐放才能真正的香满园。希望民营企业家们能端正态度、积极投入，在党和政府的领导下，干字当头、众志成城，为国家社会做出应有的贡献。"
      },
      {
        "question": "阿波罗登月这么假，为什么当年苏联不打脸？",
        "answer": "对正常人来说，下面这三个论断不可能同时成立：\n阿波罗计划期间，苏联与美国互为竞争对手；\n阿波罗计划期间，苏联科技水平可以与美国一争长短；\n美国阿波罗登月造假；"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "pooooo",
    "headline": "",
    "details": {
      "所在行业": "互联网"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "如何对mac祛魅?",
        "answer": "作为一名苹果用户（目前有iphone，airpods，mac，ipad）,我认为现在确实没必要盲目选择苹果产品。其实用这么多溢价多买来的不仅仅是硬件,更是在买一种\"优质的服务\"。但现实是:我的屏幕出现舞台灯故障,客服直接建议自修,维修报价4600，舞台灯这种苹果都承认的设计缺陷，让用户买单。\n有多少人的macbook pro出现了舞台灯的情况？\n1 赞同 · 0 评论\n回答\nmacOS系统在我眼里确实不错,比Linux多了些娱乐性。但在当前AI大规模应用的背景下,Mac的硬件就没什么优势。考虑到高额的售后维修成本,和不咋地的服务质量,我是不愿意溢价买这种东西了，说实话，我只喜欢mac的触控板和系统。\n再说你的问题，mac系统不同于linux，你随便装几个软件很费磁盘的，而且你是搞开发的。我之前一直用linux，我的磁盘基本没上过120G，所以我当时选择的是16+256版本，结果发现压根不够用，我建议你非要买，一定最少16+512G，现在m4这个版本要1.3万。而且这个配置很难受的，AI模型肯定是跑不了了，而且这是arm架构，你的大多服务估计也得上\ndocker\n，编译时肯定要选amd架构（因为你要给服务器上跑），就mac这种烂性能，难受死你。\n我目前也是mac和服务器（512G内存+8卡的），但是你总有在你本地写东西的时候（而且我还是喜欢用vscode remote ssh的），当你稍微想压榨点mac的性能的时候，你会发现没有磁盘、内存、计算能力，压根就没有性能。\n我个人建议：\n1. 轻办公，可以选最低版本mac，因为不要性能，但是也很贵了\n2.重办公，有其他服务器且长时间两个电脑在一起的（别说什么headsacle这种），可以选mac，但一定高配，32G+1T的那种，而且只是重办公，还不能跑ai\n最重要的一点，像你说的，花你40%的存款，虽然我不知道多钱，但这个配置真不咋的，也不值得"
      },
      {
        "question": "有多少人的macbook pro出现了舞台灯的情况？",
        "answer": "什么鬼， 我的20年m1 macbook pro 13寸竟然出现了舞台灯，苹果官方不管，让我去智商吧去修，报价4600。自己设计缺陷还让用户承担， 我以后转其他产品了，有点坑"
      },
      {
        "question": "用vim被人说装逼，怎么办?",
        "answer": "这是我刚写的，你们知道我下一步要干啥了吧"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "陈伶",
    "headline": "不知江月待何人，但见长江送流水。",
    "details": {
      "居住地": "现居安徽合肥",
      "所在行业": "电子游戏"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "怎样拥有一台最便宜的服务器？",
        "answer": "最近可能是从知乎知道的，\nGitHub\n的代码空间（codespace）可以提供一个4核8G的Ubuntu服务器，支持端口转发。\n完全免费的，具体没研究过，有兴趣的可以去试试。\n楼上有知友说服务器的价值在于稳定，我想了想cs似乎可能不稳定，那就上点稳定的。\n如果你是\n在校\n大学生:\nMicrosoft azure每年可试用100美元+每月750小时B1s服务（不冲突）。（选择1c1g,64g硬盘,动态ip就可完全免费（即可不消耗那100$）\n我自己的测试数据:硬盘I/O:58MB/s左右，上传下载1gbps/\n7gbps\n。\n阿里云新用户300元人民币抵扣金，可以购买各种业务，相当于2核2g服务器3个月左右。学生认证之后会送6个月的服务器时间（注:截止2023年我用那会还有，不知道现在怎么说）\n腾讯 华为等云服务商都有新人试用，一般为1个月免费。\n此外，\n任何成年公民\n在国内各种服务商现在都可以以50-70元的价格买到1年的\n2c2g服务器\n，带宽很小，2m吧。\n在 Amazon 初次注册日期后\n12 个月内\n免费使用该套餐。 可以在 12 个月内每月使用免费套餐限制内的服务\n条件:邮箱和一张支持外币的信用卡（学生的话\n宇宙行\n的\n宇宙星座卡\n比较好申请，有收入的话中行宇宙行招行等都行）\n评论区:去某宝看看。\n云服务持续更新中...\n我没审题导致的，题目要求\n物理服务器。\n（不考虑其他回答提到的随身wif等，总感觉用着用着就炸了i）\n1. 闲置设备改造\n利用家中或亲朋好友闲置的旧电脑、旧手机（root+termux），\n树莓派\n或其他微型计算机，安装服务器操作系统（如\nUbuntu Server\n等）并运行所需服务。\n2. 购买二手设备\n在二手交易平台（如闲鱼）寻找便宜的旧服务器或迷你电脑，几十一百出头，原理同1。\nHP ProLiant、Dell PowerEdge ，Raspberry Pi 3/4、\nIntel NUC\n等设备；（本行消息源自Microsoft copilot）\n二手电脑手机树莓派等。\nOrange Pi / Banana Pi：应该比树莓派更便宜。\nArduino + 网络模块：更轻量但功能有限，成本更低。\n4. 虚拟化廉价硬件\n使用硬件极其便宜的设备运行轻量化虚拟化环境：\n老旧笔记本：可用 VirtualBox、\nProxmox\n安装多个虚拟机，充当小型服务器。\n无需额外购买，直接利用现有资源。\n5. 寻找拆机资源\n很多公司或机构淘汰旧设备时会低价出售甚至免费赠送。可以通过：\n本地 IT 回收站；\n大学、企业的设备更新。\n6. 自建微型服务器\n自己搭建一个简单的物理服务器，采购低成本硬件：\n主板、CPU（选择旧款或低端型号），电源和硬盘可以考虑二手，机箱可用 DIY 或直接裸机运行。\n最低成本：100元内即可完成（捡垃圾总能捡到的，b站上面都见过50块能玩联盟的）\n不过完全追求成本低没有意义，几百块的就行。\n..."
      },
      {
        "question": "在监狱待时间长了还会想出来吗？",
        "answer": "监狱可能并不是说条件多差，活可能也就七八个小时。\n但是失去了自由啊，每天监舍工地食堂放风区来回溜达....几年甚至几十年。。。虽然学校，单位也是这样几点一线，但是这些地方大部分人都有自己的生活，有自己的交际。\n总之，如果对生活没盼头，对自由没有指望的大概不想出来了，否则应该是想的。\n补丁:第一段的<差>是相对于平均生活水平的。"
      },
      {
        "question": "重装系统后，系统还是以前的正版吗？",
        "answer": "吃了没有技术的亏。\n买个u盘，在别人电脑用\n微pe\n做个启动盘，下载个系统镜像。关机，进pe，全自动装系统，10分钟ok。\n主板没变的话，win10/11系统自动激活，是正版。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "Elite",
    "headline": "爱政史的理工男",
    "details": {
      "教育经历": "武汉理工大学 · 自动化学院"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "如何看待当今小学生的疯狂内卷?",
        "answer": "某24届硕士毕业，电子信息专业，热门吧？进了某航天单位，听着牛逼吧？\n现在每个到手6300，每天都在怀疑人生。听说今年年终奖也没有了。\n最近天冷了，我甚至每天想不通醒来为什么要起床，为什么要去上班。为了6300？\n上班的时候听我师傅她们闲聊小学生升学的事情，听到今年光\n江岸区\n一个区的中小学生，tiao了40多个。\n这个世界听起来很疯狂，但我好像能共情了。之前读研的时候，我的想法是，将来我有孩子了，我一定不让他内卷。他只要做到人格健全，天性纯良，身体健康，博览群书，就完全ok了。成绩我不care。\n现在我想法变了，因为感觉我不一定生孩子。。\n（补充一下，我是某211的，航天系统非9，2，不招）"
      },
      {
        "question": "是不是女性过了28岁还没对象就真的是大龄剩女了？就找不到更好的了?",
        "answer": "之前我也觉得，“大龄剩女”这个称呼很难听，有点不尊重女生，但我现在越来越觉得，这是她们应得的。对于大部分（至少 90%)这个群体的女人来说，不是蠢就是蠢。\n先叠甲 , 我对以下四类女主群体(约占她们群体 10%)绝对尊重, 本文所有批判与她们无关。\n1.有1%的“大龄乘女”显天然的坚定的“单身主义者”，本来就不想结婚。”\n2.有5%从小到大极其听话的乖乖女小透明。这类乖乖女按部就班的上学、工作。硕士毕业的时候一不少心就二十五六了。圈子一直很小，她们的世界一直很单纯善良，一般有自己的爱好和生活，不太需要男生，也从不主动拓展自己的圈子。\n3.有 3%的颜值太差的丑女，女生不像男生，男生只有头部 10%甚至 5%的帅哥才会有女生主动追求，而女生只要不是颜值吊车尾的倒数 3%，丑到看都看不下去，就一定多多少少受到过男生的追求。(可以参考热辣滚烫中的贾玲，二三百斤了照样有对象。)”\n4.有 1%的“大龄剩女”是真正的精英女性，精英女性是不需要男性的，她们依靠自己的努力就可以过上自己想要的生活, 选择单身是因为在她们的圈子中遇不到她们真正心动的人，(注意这里是她们真正喜欢的人，而非与她们“匹配”的精英男性》。事实上这些聪明女人活的很通透，她们完全可以接受自己负责赚钱养家，而老公去“貌美如花”或“家庭煮夫”。\n接下来，我要开始对剩下的90%输出了。\n众所周之，女生最好的年龄是 18~28 岁，这个年龄是女生颜值的黄金十年(当然也是男生的)。但由于人体结构以及生育对事业的影响，导致男性的真实黄金年龄要比女性的黄金年龄滞后，大学毕业22岁。如果说女性综合的黄金年龄是22-35岁，那么男性就是 30-45岁。在当今这个由极少数资本家控制，极度内卷的社会，20啷当岁的普通男生狗屁不是，他们至少要经历五到十年的历练，折磨，拼杀，直到30岁甚至 35 岁以后，大部分普通男生才能勉强有一点存款，其中极少数“拼杀”出来的男生初露锋芒，“成人””，“成事儿”。\n可 20多岁正值花祥年华的你们，正眼瞧过那些相信爱情，满眼都是你，甚至拿命在追求你、爱你的普通男孩吗?你们张口就是要房要车要彩礼，这真的是 20 多岁的男孩做得到的?\n你们满脑子生意利益，每天都在想着怎么把自己“卖”个好价钱，怎么吊到精英男，可你们是否想过，那些极少数“拼杀”出来的精英男为什么选择你呢?图你能陪他打拼事业你有这个能力吗?有这个能力的女生也不会傻到把自己熬成大龄剩女，除非是上面提到的那 1%的精英女。图你的绝世美貌吗?首先你有吗?其次，美貌根本不值钱，犹其对于这种拼杀出来的聪明男人来说，他们比任何人都能权衡利益。还是图你不会做饭不会提供情绪价值不会做家务就会嫁过去吃现成呢?醒醒吧，集美们。\n我想真诚的呼吁还在黄金年龄的女生们，真的少刷点抖音吧。别被资本家，别再被消费主义洗脑了。在中国 7.2亿的就业人口里，月薪3500就已经超过 77.8%的人了，月薪5000就已经超过 90.7%的人了，月薪 8300就应经超过97.1%的人了，年薪15W，就已经是所有7.2亿就业人口的前1%了。中国不是只有北京和上海，中国也不是只有互联网行业和金融行业等高薪行业，中国绝大部分行业其实都是实体行业，中华民族伟大复兴靠的是实体行业，不是网红擦边和虚幻的金融泡沫!我们现在的生育率已经不能看了，如果你们再不觉醒，就没有人口了，没有人口别说伟大复兴了，我们将要面临的是民族存亡问题啊!\n最后，我不谈高屋建瓴的宏大叙事，只谈具体的个人。希望你们在自己最好的年龄多多扩充一下自己的圈子，去寻找自己真正喜欢的男孩。多看看你们身边的普通男孩，可以的话给他们一个机会，就算不嫁给金钱，嫁给爱情不也是人生一大幸事吗?”\n至于现在已经是大龄剩女的那90%，我无话可说。但一定不要降低要求哦，放心吧~迪拜王子会开着劳斯莱斯来娶你们的!"
      },
      {
        "question": "假如碰到小时候的自己，你会对他说什么？",
        "answer": "勇敢点，男人一定要勇敢。\n告诉老师欺负你的人\n去向我当时心里的女孩说，我喜欢她"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "Seasee Youl",
    "headline": "为何中意我我这种无赖，是话你蠢还是太伟大",
    "details": {
      "居住地": "现居武汉",
      "所在行业": "图书馆",
      "个人简介": "1、段子手？不，小说家。\n2、出版书籍《像我这样可爱的无赖》、《夜空的星 照亮你前行》、《我是因为你 才爱上了这个世界》。\n3、VX：themanlostlove。\n4、可以说我写的不好，但别说我没有认真写，respect。",
      "MCN 机构": "上海知外文化传播有限公司",
      "实名信息": "你的账号暂未实名，当前不可查看用户的实名信息"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "什么才是真正的报复？",
        "answer": "1\n审讯室的灯忽明忽暗，手铐脚铐都铐牢后，我被按在椅子上。\n对面的女记者在整理材料，长时间在拘留所的独处，让我的身体和思想都无比疲惫，疲惫到我怎么用力，都看不清那个女记者的脸。\n“你要喝水吗？”她开口问，语气很冰冷。\n“给我一根烟吧。”\n“资料上写你不抽烟的啊？”虽是这么说，她还是从包里拿出烟盒，抽出一支点燃递到我面前：“准备好了你就跟我说一声。”\n“谢谢。”我费力的把脑袋凑过去，尼古丁让我的大脑清醒许多，短暂的晕眩过后，我看到了她的脸。\n白皙的皮肤，小巧的鼻子，一双看起来就很聪明的眼睛。\n“那我们开始吧。”她把录音笔打开，放到我身前桌子上：“你为什么要杀人，还用这么残忍的方式？”\n这句话就像一块石头，抛到刚结冰的河面上。\n冰面层层破裂，我跌入不愿回忆的过去中。\n·\n14年，我刚参加工作一年，认识了我的妻子周萌萌，她是个很漂亮的女孩子，个子高挑能力出众，属于人群中一眼就能注意的那种女孩。是她主动追的我，她会经常约我一起吃饭看电影，公司的人都传她家很有钱，我估计那传言是真的。因为出去吃喝消费，她从不会让我买单，她开着一辆红色宝马三系小车，天气不好的时候她就会在我住的楼下等我，然后和我一起上班。\n有一次单位聚会，周萌萌喝了点酒，就把车钥匙给我让我来开，虽然我读大学时就拿了驾照，但没怎么上过路。点上火心里就紧张，后来还是在一个转角追了尾，对方司机很恼火，敲我们的车窗：“我丢，你他妈怎么开的车？”\n我满脸是汗，周萌萌笑着对对方说：“大哥不好意思，我们的责任，我来走保险，耽误你事儿不好意思哈。”\n那司机走后，周萌萌就打了几个电话，随即和我一起下车，我那时工资一个月五六千，打回家里后身上就没剩几个钱，我对周萌萌说：“修车的钱……，我下个月给你。”\n周萌萌俏皮的拍拍我肩膀：“你干嘛呀，这么点小事看你脸丧的，我车是全险不用自己掏钱，再说了，本来就是我逼着你开车送我回家的呀。别想这些了，回去早点睡吧。”\n我从未见过这么善解人意温柔可人的女生，心里暖暖的。\n那一刻，我觉得自己很幸运，她这样的天使能垂青我这样的人。\n第二天一早，周萌萌又在我楼下等我，她换了一辆黑色奔驰的大车，降下车窗她对我笑：“这车是我爸的，真的好难停车，快上来吧。”\n坐上车后我问她：“你家几辆车？”\n她漫不经心地说：“不知道，我爸经常去看车，买了停地库好多都落灰了，我也没数过。”\n我心里一塞，她家应该比传言中还要有钱。\n和她谈了两年恋爱，中途好几次我都打起退堂鼓，我是从大山里走出来的人，深知门当户对的重要性。虽然没有什么大男子主义，也不想被人在背后讥讽是吃软饭的，我的能力实在匹配不上周萌萌的生活水平，有一次她生日，我想送她一个礼物，知道她喜欢买包，就旁敲侧击打听她喜欢哪款。\n打听完我去奢侈品店，看到那个包需要一万八，怎么也拿不出魄力刷卡付钱。\n一万八千块，我妈经常背土豆在国道边上叫卖，卖一天才十几块钱，这个小小的包，可能我妈卖一辈子土豆都买不回来。\n那天我没跟周萌萌买礼物，只请她吃了个饭，分完蛋糕后我提出分手，周萌萌满脸不可置信，眼泪一下子出来了，她紧紧抱住我问我怎么了，是不是她做错事惹我不开心了。我说了原因，周萌萌破涕为笑，她挽住我胳膊说：“陆伊，你不要再想那些东西了，你的心就是世界上最宝贵的东西，只要你陪在我身边，我什么都可以不要。”\n我还是执意分手，周萌萌却不让我再说下去，她说：“我们结婚，结婚后你就不会有这些顾虑了，我尽快安排爸妈和你见面。”\n看着她泪眼朦胧的眼睛，我终究没有坚持下去。\n第一次见他爸妈，我穿的很正式，西装领带黑皮鞋，结果她妈见我第一句话是：“怎么像个卖保险的？”\n我赶紧给他们倒茶，面上还装的很开心。\n她爸妈都是电视里那种成功人士，她爸大腹便便，手上的表我在杂志上见过，两百多万，她妈一身的珠宝，化着淡妆很显年轻。那顿饭我吃得诚惶诚恐，因为他爸基本没拿正眼瞧我，她妈偶尔和我搭个话，又总是带着讥讽的口气，只有周萌萌不停从中打圆场，说我读书时年年拿奖学金，在校队踢足球为学校拿了很多荣誉，公司的领导也很喜欢我，说过段时间就提拔我。\n他爸听完后脸色好看了点，拿起酒杯和我碰了下，问我事业生活有什么打算。\n我说：“我打算攒点钱，到时候凑个首付买一套小户型的房子，我目前工资七千多，加上公积金的话可能两三年……”\n他爸没让我把话说完：“房子的事情不用你操心，你们愿意和我们住，家里地方大得很，不愿意和我们住，我拿点钱跟你们置一套，二三环的你们随便看。我就萌萌一个闺女，从小到大没让她吃过苦，你这小伙子我觉得人很实诚，我就不妨把话先说前头。”\n我把杯中酒一饮而尽：“伯父，您说。”\n他爸也喝了一口酒，估计是包间里有点热，他把外套脱了袖子撸高：“第一，生的孩子要跟我们周家姓。”\n他爸酒意上涌，脸色很红，眼睛也很红，直直地盯着我。\n“可以。”\n他爸表情松懈些：“第二，萌萌不做家务，你们要是都忙可以请家政，这点小钱我们来出。”\n“可以。”\n我突然能理解周萌萌父亲的成功了，他谈判的时候，眼神和姿态就像要猎食的狮子，气势压得我完全无法如常。\n“最后，婚礼在我们这边办，你们那边就不要来人了，我的朋友和生意伙伴都要过来，你爸妈不适合这个环境……”\n我猛地抬起头，和他对峙几秒，两个女人都停下聊天，紧张的看着我们。\n周萌萌在桌下拉拉我袖子，让我接着妥协，但是我的心里就像被匕首刺了一下，不知是可怜的出身被鄙夷，还是步步紧逼的本能反抗。\n这时手机响起，缓解了包间里的气氛，我出去接了个电话，我妈在电话那头得知此事，愣了一小会，她对我说：“大娃子，别犯倔，都听他们的。只要你们过得好，我们两个老的，怎么样都无所谓的……”\n我看着包间里那雍容华贵的一家三口，想着我妈在村口小卖部缩着脖子打电话的模样，心里一酸，眼泪就流了下来。\n2\n在广州结完婚，我带周萌萌回了趟老家，一路上她都很兴奋，看着山里的景色边夸赞边拍照，说这里空气新鲜住着肯定舒服。我在心里苦笑，冬天的风可以把手脸都吹破皮，夏天的蚊子叮上肉甩都甩不脱，在田里忙死忙活一整年，收成不过万把块，这些都不是她这种含着金汤匙出身的人能理解的。\n车到了村口就再也开不进去，我和周萌萌下车，提着大包小包往家里走，村里看热闹的人里三层外三层，有的恭维我，说黑娃子出人头地了娶了个这么漂亮的老婆，有的讨好处，吵着要分喜糖喜烟，我把几包糖都拆开甩给那些小娃子，他们很快滚成一块在地上争抢，烟拆了两条，都分给了男人们。\n周萌萌小声说：“你该买好点的烟。”\n我笑笑没有辩解，他们平常只抽三五块一包的，犯穷的时候甚至自己卷烟抽，我买的十五块一包的烟对他们而言已经是很好的了。\n爸妈和两个妹妹都在家门口等我们，爸中风两年多，整个人老的不像样，妈妈整日劳累，腰佝偻着脸上满是沧桑，但他们都在笑，他们用最热情的方式欢迎着城里来的媳妇，给她煮荷包蛋红糖水，妈妈还把一个玉镯子套到周萌萌手上，说是外婆传下来的。周萌萌听不大懂我们的方言，一直微笑点头，冲我发出求救的眼神。\n我扯开话题：“吃饭吃饭，开了一路车肚子早就饿了，进去吃饭……”\n家里的房子不大，两个妹妹住一间，我自己一个小房，爸妈平常在屋后的木头阁子里睡觉，爸妈饭菜准备的很丰盛，野猪肉、土蘑菇、熏腊肠、叫花鸡……，往时过年也不一定能吃这么好的菜。周萌萌却吃了三两口就放下筷子，妈以为她是新媳妇害羞，不停的往她碗里夹菜，周萌萌连番阻拦无济于事，只得又吃了几口。\n吃完饭她跟我抱怨：“你们这的菜怎么这么咸，我嗓子都齁了……”\n我笑着说：“这里都是做高强度劳动的，吃东西要补充盐分，你吃不惯别勉强。”\n周萌萌是个好姑娘，她说：“叫花鸡还是蛮好吃的，你要你妈别那么热情，我碗里都放不下了她还夹……”\n周萌萌在我房里睡午觉，两个妹妹和我在屋后的空地上聊天，一人一把小竹椅，大学毕业后我很少回家，一眨眼两个妹妹都长大了，二妹性格老实，高中辍学后就在镇上的纺织厂打工，年纪小小的手上都是茧子，小妹正在念高三，个子高了皮肤也变白许多，叽叽喳喳询问我大城市里的事情。\n后来小妹被隔壁邻居家的丫头喊走，二妹把椅子挪到我身边，她问我上班累不累，感觉我瘦了很多。\n我说：“这是跑步跑瘦的，不是上班累的，你不知道，城里人都花钱健身，你哥没那么多闲钱，就晚上去公园跑几圈。”\n二妹被我逗笑了：“还没跑烦呢，你读书那会不就天天跑么。”\n是啊，读初中那会我要去镇上上学，十几公里的路，每天天没亮就起床，咬牙跑去学校，一年鞋都跑烂十几双，都不知道怎么坚持下来的。\n我从钱包里拿出一张卡，里面有万把块钱，交到二妹手上，她从小就懂事，吃的穿的都先紧着我和小妹，身上穿的外套都是破洞的，我看着心里不是滋味。我说让她把卡收着，平常吃点想吃的，给自己买几套新衣服，二妹却说什么也不要，她把卡强硬地赛回到我口袋：“你在城里用钱的地方多，我好着哩，挣的钱能养活自己。”\n我和二妹零零散散地聊着，周萌萌的尖叫声传来，我起身跑过去，看到周萌萌脸色苍白，站在厕所门口，又用求助的眼神看着我。\n我反应过来，周萌萌没见识过农村里的茅厕，两块木板下面全是污物，这样的厕所她是打死都不敢上的。\n“我要去镇上住。”她说。\n“今天就在这里住吧，明天去镇上，好歹在家里过个夜……”我哄她。\n“我没有嫌弃你家的意思，可是我总要上厕所啊，你不能让我憋死吧，老公，求求你了。”她拉着我的胳膊甩来甩去，眼睛里满是求恳。\n没办法，吃完晚饭我就带着周萌萌去镇上住宾馆，离开的时候我爸脸色有点不悦，还是强忍了下来。我妈为我着想，拉着周萌萌的手说条件苦让她受罪了，周萌萌似懂非懂，对我妈笑着说明天起床了就过来。\n第二天一早，周萌萌拉着我去镇上唯一一家百货超市，大包小包买了一堆东西，整的后备箱和后座都塞满了，吃的穿的用的，两个妹妹的衣服和化妆品。看着她疯狂购物的样子，我心里升起一阵暖意，毕竟她心底没有嫌弃我的家。\n再次回到家，气氛就好了很多，周萌萌要小妹留个学校地址，到时候寄IPAD和学习资料过来，高三正是要紧的时间，不能输在关键时刻。小妹穿着新衣服脸都笑花了，依着周萌萌的肩膀：“谢谢嫂子，我哥真有福气，嫂子这么漂亮人还这么好……”\n二妹却没换上新衣服，她拉着我去了小房间，问我：“嫂子平时就这么花钱吗？”\n我说：“平时花钱比这夸张多了，怎么了新衣服不喜欢吗？”\n二妹忧心忡忡地看着我：“那你怎么养活她啊，你们的日子真能过下去吗？”\n我喉头哽住，不知如何作答，就在这时玻璃破碎的声音传来，我走到隔壁房间，小妹在那里叫骂，说村里的农强刚刚在偷看她换衣服。那时我只觉得有点气愤，准备去农强家里理论，二妹的话却彻底点燃了我的怒气，二妹说农强和他哥经常骚扰她和小妹，好几次在路上拦住她们，动手动脚，还有一次要摸二妹的胸。\n我沉着脸去厨房拿了一把刀，去村子另一头农强家里，他们正在屋里吃饭，我一脚把他们饭桌踹翻了，农强他哥农羽读书时跟我是同一届，他刚开口叫骂，我一拳头打在他额头上，还没解气，看到地上有个白酒瓶，捡起来又在他脑袋上砸了三五下，酒瓶终于砸碎了，他满脸都是血。农强跟小妹一个年纪，还没长成男人的胆，见到血整个人缩成一团，我打红了眼，把刀架在农羽的脖子上：“狗日的，你是不是以为老子平时不回来，你再凶一个老子看看……”\n“陆伊！”周萌萌在我身后尖声叫道：“你干什么，把刀放下……”\n她过来拦我，被我大力甩开，整个人摔在地上，不可置信的看着我。\n农强的爹妈哭天抢地，他妈甚至跪在地上，求我不要动手，我把农羽一脚踹翻，把菜刀剁在那张翻倒的桌子上，我指了指那两兄弟：“下次你们再敢骚扰我妹妹，我就把你们全家都剁了，不信就试试。”\n说完我往外走，出门前给了农强一脚，那小子吓破了胆，捂着肚子嚎哭起来。\n我去村外的河边洗了把手，试图让自己的脑袋清醒几分，却听到引擎咆哮的声音，追到村子口，周萌萌开车往镇上飞驰。\n我在车后喊她的名字，她没有理我。\n我突然意识到，相识这么久，这是我们第一次吵架。\n3\n“我可不可以理解成，你原本就是一个很有暴力倾向的人？”女记者开口，打断了我的讲述。\n“不是。”\n“只是一次偷窥，你就提刀上门去打人，这不是习惯用暴力解决问题吗？”女记者的眼镜片反出寒光，眼神变得冷漠。\n“你捕过狼吗？”我把抽完的烟头甩到脚下，用鞋子碾碾。\n“什么意思？”\n“我爷爷在我小时候，给我讲过捕狼的事情，上个世纪某个时期，我们山里出现了一大批狼，狼这种畜生很狡猾，它们会趁黑袭击人，还会在主人不在家的时候叼走摇篮里的婴儿，等村民赶过去，婴儿早就被吃的只剩骨头。在一个教书先生的号召下，大家决定组织起来，去捕杀这群嗜血残忍的畜生。爷爷那时十五六岁，也参加到捕狼的队伍里，有一回在山里没碰到狼，回家的路上却遇到一只，狼的眼睛血红牙齿闪着寒光，爪子不停的在地上刨着，随时都会扑上来。爷爷虽然害怕，却想起那教书先生的话，越是嗜血好杀的东西，越是怕更凶恶的，恶人怕恶鬼，恶鬼怕恶佛，你只有比它更狠心里只想着杀它，它就会惜命见风而逃。于是我爷爷壮起胆子，拿起柴刀，死死地盯着那条狼的眼睛，他只往前迈了一步，那条狼就转身像道黑烟，躲进了林子里。”\n“你想表达什么？”女记者重新点燃一根烟，塞到我手指中。\n“你没在农村里生活过吧，农村就像优胜劣汰的丛林，很多社会人士都指责农村重男轻女，事实上，家里没有精壮男丁的家庭，在农村都是被受欺负的。我们村里有个姓王的农民，生了四个女儿没有儿子，他做苦力摔断了腰，老婆被人天天骚扰，大女儿被村霸强奸还不敢报警，家里动不动进贼，最后她老婆不堪其辱喝农药死了，这是我亲眼见到的事实。在我看来，有些农村里的人就像狼，如果让他察觉到欺负你也不会有什么后果，他们会把你吃的连骨头都不剩，这时你必须反抗，你必须得让他们知晓，再往前一步要么他死要么我死，只有这样，他们的恐惧才会让他们拾回一点点人性。”\n那家人更惨的结局，我不想对她述说，估计她也不会信。\n“你对这个社会有什么看法？”她突然换了个话题。\n“你是想问我，有没有反社会人格吗？”\n“你可以这样理解。”她看我的眼神变了些，好像在赞许我的领悟力和反应力。\n“我没有反社会人格，事实上，我一直都心存感激。”\n烟雾盘旋在我的眼前，又把我拉回往昔。\n4\n刚结婚那几年，我和周萌萌的感情都很好，我们生了一个漂亮的女儿，小名叫毛毛。岳父资助我们买了一套小三居，一百二十万的首付款，我自己出了三十来万，也不算男人的自尊心作祟，只是觉得自己的家还是要有自己一份力。买完房子日常花销就很吃力，每个月一万多的房贷，加上毛毛的奶粉尿不湿，往往工资一发就剩不了多少。\n岳母心疼女儿，每次过来看看毛毛就带一大车东西，吃的穿的用的，毛毛也很喜欢外婆，每次听到外婆声音就蹦蹦跳跳冲到门口，搂着外婆的脸亲个不停。毛毛长得很漂亮，眉眼像周萌萌，个子随我高高的，岳母提过很多次，要让毛毛去她那个大别墅里去住，有保姆有家政，周围还有好幼儿园，都被我婉拒了。\n“陆伊，孩子的教育可马虎不得，钱的事情不用你们操心，我们和那校长打个招呼，月底就可以去读了。”岳母旧事重提，一边给毛毛喂进口饼干一边瞟着我。\n“我觉得这边的幼儿园也不错，接送方便，书上说了孩子跟父母一起生活比较有幸福感。”我笑着说。\n“我就烦你这种人，钱钱没有，只顾着自己的死面子，到时候还不是苦了孩子。”丈母娘尖酸的讽刺，我早习以为常。\n“妈！”周萌萌大声抗议，把她往门口推：“你走吧走吧，每次来都给我们上课。”\n女儿却赖在她身上不下来，岳母很高兴，把毛毛抱进电梯，说这几天就跟着外婆，外婆带你去迪士尼玩，女儿很高兴，尖叫几声又用期待的眼神看向我。我想着过几天就是她生日，就答应了，让她听外公外婆话，每天晚上给妈妈打电话。\n女儿走后家里安静许多，周萌萌提议我们出去看电影，我觉得也不该浪费久违的二人世界，就开车去了电影院，电影刚开场，电话就响个不停，我只得去卫生间接，对面二妹哭个不停，她嗓子都哑了，说：“大哥，我实在没办法了，这次你一定要帮我，小马发了一个星期的烧，怎么治都治不好，现在我们在市里，医生说做手术加住院要十二万块钱，我们实在没有那么多钱……”\n二妹和村里的一个老实男人结了婚，外甥小马才一岁不到，我只看过照片。\n我吸了口气，问：“你先别急，医生说小马得的是什么病？”\n二妹说：“败血症，医生说我们拖得太久了，再不手术娃娃就没了。”\n我说：“你跟医生说，先安排手术，钱我下午六点前转给你。”\n挂完电话我把周萌萌从放映室拉出来，说了二妹的事情，周萌萌眉头一皱，说我们身上基本没存款，这事儿得找她爸。\n我咬牙想了片刻，还是给岳父打去电话，结婚几年了，我和岳父的关系不冷不热，刚结婚那阵，岳父提议让我去他公司，我说还是想做关于专业的事情，后来岳父做工程，认识了我们院领导，有一回他让我送五十万给那个领导，一方面是为了工程后续的事情，另一方面跟领导拉拢好关系，我晋升也方便许多。\n那晚我看着包里那一捆捆的人民币，心里突突作响，我很清楚那领导的势力，我提副处只要他愿意帮就是一句话的事情，但我在楼下站了两小时，还是没敢上楼送那份礼。我见识过太多被纪委带走的人，前一天还是精神焕发，第二天头发就全白了，我不想落到那样的下场。岳父从此就不待见我，说我是烂泥扶不上墙，一辈子就是人下人的命。\n接到我电话，岳父听我讲完钱的事情，淡淡的说：“我现在在御龙山庄，你直接过来。”\n御龙山庄是高级别墅区，均价一平二十几万，我开车赶到被门卫拦住，要么拿门卡要么拿请帖，四个门卫一米八几的大个子，围着我面色颇不善。还是岳父的朋友打了个电话，我才得以进去。岳父正在和一些生意上的朋友吃饭喝酒，看到我招招手，我满头是汗的跑过去，岳父拍拍我肩膀跟人家介绍：“我女婿，审计局的。”\n那些人都是商业大亨，冲我礼貌点点头算是打招呼。\n岳父塞给我一个酒杯，说在座的都是你叔叔辈，先敬一圈认识一下，以后对你的事业有好处。\n话赶到这里，我只得拧开一瓶茅台，一人一杯敬了一圈，我这人还算有酒量，一圈打下来除了脸红了些，人还算清醒。那些大亨这时对我语气好很多，说年轻人就是年轻人，身体素质真不是盖的，又起身来和我干杯。\n岳父坐在椅子上，脸上挂着难以捉摸的笑容，示意我接着喝。\n第二轮喝完，我感觉胃里不停翻滚，脑袋里也有一阵眩晕感，我坐在椅子上大口喘气，喝了几杯白水试图缓解身体里的酒精。我坐的靠近岳父一点，提及借钱的事情，岳父不悦的瞪我一眼，说这里都是有头有脸的人物，你那点小事吃完饭再说，不要给我丢脸。\n就那样，我喝了一轮又一轮的酒，喝到最后去厕所吐了两遭，有记忆的最后画面，是我看了眼手表，已经下午三点多，我顾不得体面央求岳父给我转钱，岳父说了什么我记不太清，我靠在椅子上沉沉睡过去。\n醒来时发现已经是第二天，我在一个豪华的房间里，脑袋就像绑了个千斤重的石头，我摇摇晃晃地走进卫生间洗了把脸，手机里有很多未接来电，都是二妹打来的。我连忙回过去，电话是小妹接的，她语气很低沉，说孩子已经没了，二妹昨天一直求医生先做手术，甚至给他们跪下了，医生见我们都是农村来的，说医院有规定不缴费不能安排手术。二妹哭得嗓子都哑了，她一直磕头，说我大哥肯定会把钱打过来的，大哥肯定会把钱打过来的……\n我急火攻心，哇的一下吐在洗手盆里，除了污物还有很多血水，我问：“二妹呢？”\n小妹愣了一会，说：“二姐受不得刺激，哭昏过去了，现在在挂吊水。大哥，嫂子家那么有钱，你们实在不该这么对二姐，她一直在等你的电话，孩子没的时候，她都说舅舅一定会帮我们的，央求孩子再坚持一下……”\n我一拳砸在镜子上，血液顺着指缝不停往下流。\n支离破碎的倒像，我的样子狼狈又可悲。\n5\n半年后，我正在上班，一个陌生电话打过来，我接过是一个男人的声音，他说我妈到了火车站，不知道怎么坐车，要我过去接她。我以为是骗子，刚想挂电话，我妈的声音又传出，说老大我来看你们了，我才知道是真的，连忙请了个假去火车站接她。\n妈妈瘦了很多，头发几乎全白了，在车站的一个角落缩着身子站着，我接过她的包裹，把自己的夹克衫脱了披在她身上，我埋怨她应该提前跟我打个电话，我也好准备一下。\n我妈笑着说：“我就是想毛毛了，来看看她，你们都忙不想耽误你们工作。”\n带我妈回到家，毛毛看到奶奶的模样有点害怕，一直问我这个人是谁，我板着脸说什么这个人那个人，这是你奶奶快叫人，毛毛撇着小嘴不敢开口。我妈给了我脑袋一下，要我别凶孩子，说完从包里拿出几个从家乡晒好带出来的果仁，给孩子说了会话，又起身去厨房做饭，吃了晚饭一老一小就熟络很多，已经可以坐在垫子上玩游戏了。\n到底是流着一家的血，不会因贫富而生疏，我心里泛起一股暖意。\n深夜周萌萌加完班回来，看到我妈有点意外，但还是很热情的打了招呼，自从二妹的事情发生后，我们之间的口角越来越多。之前我们每个月都要回几次岳父家，出了那件事，我就一次都没有去过，周萌萌说我小心眼，他爸根本就不会在乎那十几万块，可能是那天事情多疏忽了。\n对，十几万对于她们家而言算个屁，岳父只是想给我一个教训，听话就让你风调雨顺，不听话就让你上天无路下地无门。\n他习惯了用这种方式掌控别人的人生。\n晚上要睡觉了，我妈想跟毛毛睡，毛毛也同意，但周萌萌却有了意见，拉着我去房间，说我妈身上那么脏，又坐了一天车，要是有什么细菌病毒，毛毛被感染了可不是小事。我一下子就火了，我说：“你说谁脏？我妈比你妈干净多了，你妈天天在外面跳舞搂男模身上就不脏了，哪天得个淋病都不奇怪，你怎么敢让她带毛毛睡一张床？”\n周萌萌脸一下子白了，她说：“你怎么这么说话？我爸妈哪点对不起你，你对他们怎么有这么大的怨气？”\n我冷笑，看着窗外的黑夜。\n周萌萌被我的样子惹火了，说：“说到底，你们家就是穷人爱作怪，总觉得有钱人都不是好东西。我妈那些舞伴都是正经老师，别什么事情到你嘴里就那么肮脏……”\n我把床头柜上的杯子一砸，碎片溅的到处都是，周萌萌被吓得一激灵，我妈听到动静敲敲门，她在门口小声说：“老大，你们别吵，今天我睡沙发，沙发也蛮好……”\n沙发一米五都不到，怎么能睡人？我拉起我妈的手往外走，带她去住楼下的酒店。\n白天我妈就带着毛毛在小区里玩，老人身上没什么钱，还是给孩子买了一大堆吃的玩具，毛毛和奶奶也越来越亲。我下班后就带着妈到处逛，找这边地道的粤菜馆子吃饭，她辛苦了一辈子，在我懂事起就负担家里的大部分劳动，供着三个孩子读书上学，我考上大学凑不齐学费，亲戚朋友都借了还差得远，我说我不读了，我妈给我一耳光，那是这辈子她第一次打我，也是最后一次。\n我妈咬着牙说男人要有志气，遇到一点难事就打退堂鼓，以后怎么做大事情，钱的事情不用我来操心，她总能找到办法。\n她背上一个包裹离开了家，在我开学前赶回来，整个人累得不像样，却掏出一卷一卷的散票子，她笑着对我说：“老大，钱凑齐了，你好好读书，家里事情你不用管。”\n在我看来，我妈就是家里的救世主，她从来不让我们这些子女回报她什么，只会对神灵祈祷，把苦难伤痛都压在她身上，她的身子瘦瘦弱弱的，却是我世界里最坚强的人。\n她从来没享过福，我觉得趁这个机会要好好弥补，给她买了几件新衣服，带她去看了很多景点，还拍了很多照片。我妈一直扣扣搜搜的，舍不得花钱，那几天却一改风格，任由我带她吃喝玩乐，脸上也总笑呵呵的。\n我妈来了五天，住了四晚酒店，走前的一天她突然开口，说老大今晚你就在这睡吧，我们说说话。我同意了，那晚我们聊了很多事，大多是小时候的事情，我妈说我从小就心事重，考试没考到第一，连觉都不睡，一遍遍用树枝算做错的题目。说我很懂事，去参加竞赛得了奖，一等奖是个单放机，在镇子里卖了几十块钱，全给家里买了东西，自己都舍不得买双鞋。说我很要强，家里妹妹受了欺负，和人家打得头破血流，那时候个子没长高，打不过别人，第二天又拦住别人继续打，别人不是被我打怕的，是被我烦怕的……\n妈妈讲着这些呵呵直笑，这些事情我早就忘了，经她的讲述回忆起来感慨万千，我说我就是这个倔牛性子，撞了南墙也不回头的。\n我妈摸了摸我脑袋，说老大，人只为别人活挺累的，以后你要多为自己活，什么事情都不要压在心里。\n我觉得怪怪的，她的眼泪流到我手臂上，我问妈你哭什么？\n她擦擦眼泪，又笑起来：“人老了就是爱哭的，就和小孩子一样。”\n三个月后，家里的电话打过来，我才知道那天我妈在和我告别，她干活的时候晕倒过几次，后来又不停的吐血，虽然没去医院检查过，也知道自己活不了多久。她想念远方的儿子和孙女，就一个人坐上了火车，她这辈子就任性了这么一次，还不是为了自己，而是为了不让我心有遗憾。\n我接到电话就买了票，准备往老家赶，哪知毛毛感冒了发起低烧，周萌萌不准我回去，岳母也呵斥我，说：“孩子都病了，你当爹的怎么好意思往外跑？”\n我说：“医生都说了是流行性感冒，输点液就没事了，我改晚上的票回去。”\n岳母堵在门口，还是阴阳怪气的语气：“人都死了，你早回去晚回去几天又有什么差别？脑袋里装的是浆糊么……”\n我对岳母吼道：“你他妈脑袋里才是浆糊，那是我妈，你再拦着我我对你不客气！”\n岳母被我吼的身体一抖，随即眼睛里充斥着意外和愤怒，她不敢相信我用这种语气和她发火。我早受够了这个蠢女人，一把把她推开，她带着尖叫摔在病床上，周萌萌在身后大声喊我名字，我头也不回的走出医院，往火车站赶去。\n6\n丧事办的很冷淡，妈娘家只有一些老人过来，村子里大部分年轻人都出去打工，摆了十桌酒席，最后连八桌都没坐满。\n妈妈的黑白照片在灵棚中间，她微笑的看着我，一如过去温柔。\n二妹见到我后冲我笑笑，我心里一酸，她才二十六岁，老的就像四十岁的人，她问我，你给我带的老虎呢，我问什么老虎，她说棉花老虎啊，小马最喜欢的玩具，你不是说给我从镇子里买回来么？\n妹夫是个黑黑瘦瘦的男人，他对我说二妹脑子受了刺激，整个人疯疯癫癫的，有时候还会咬人，要我离她远点。\n妹夫是个老实人，丧礼忙前忙后，厨子礼房先生都是他找的，妈下葬时劳动力不够，我脱了外套准备下去，他却拦住我，说哪有要孝子亲自安葬的，自己打着赤膊挖坟墓，干了一两个小时身上的汗和雨似的。\n丧事办完后，我给了妹夫两万块钱，让她带二妹去医院看看，人这么疯疯的容易出事情。他死活不要，说自己赚钱慢慢给她治，我强硬的把钱塞到他手里，我说只当我借你的，什么时候你有钱了再还我。\n妹夫咧咧嘴，抽了一根烟，他对我说孩子的事情不怪我，二妹偶尔清醒的时候提起过，说大哥肯定是遇到了难处，大哥不会不管她们。\n我看着不远处二妹穿着破破的衣服，蹲在地上冲着几个孩子嘿嘿傻笑，眼眶一烫，发誓一定要混出个名堂，让二妹过上好日子。\n也就是那个瞬间，我打定主意辞职创业单干。\n回到广州，我找到了两个朋友，焦小海是我的大学同学，人品性格都很好，毕业后一起来这边闯荡，最穷的时候一碗饭分两个人吃，是过命的交情，叶锦儿是我之前的同事，那姑娘也是小地方出来的，能力出众人也很仗义，我们仨在一起吃了顿饭，聊了一下午，决定一起做生意，开个物流公司。\n周萌萌知道我辞职后很不悦，她不关心我的那点工资，只因为我没给她打招呼就擅自做决定，觉得我没尊重她。\n我说尊重都是相互的，你家何曾尊重过我？\n两个人越说话越重，最后又是大吵一架。\n吵架已经成了我们生活中的常态，周萌萌什么都好，就是听不得父母刮得耳边风，她爸妈对我早已厌恶至极，她回娘家免不得给她灌输我是个人渣的概念，久而久之她对我的不满也越来越多。我也恨屋及乌，对她父母的怒意也转移到她身上，往日的甜蜜缠绵早就消散不见，吵到后来两人分居，她和女儿睡一间房，我自己单睡一间房。\n做生意不像我们想的那么简单，但好在我们仨都很有耐性，执照一趟趟的跑，焦小海为了多拉几个客户，喝得差点胃出血。叶锦儿坐上一辆大货车，跟着一个老师傅跑了十几个城市，到处做市场调研，最后找到几条能赚钱的线路，在我们齐心协力的运作下，物流公司终于能赚钱了。\n快到春节了，我跟焦小海陪客户喝酒，让他给我们多介绍几个活，那客户是北方人，把我们都灌得不少。喝完酒我正在叫代驾，周萌萌火急火燎的找到我，说他爸高血压犯了，倒在家里她妈慌得六神无主，让我过去帮忙。我转身去那家馆子的门口用矿泉水洗了把脸，把钥匙递给周萌萌：“你来开车，不要着急，应该不会有什么大事。”\n到了岳父家里，岳父倒在床上不省人事，岳母和一群佣人哭哭啼啼，打了120人家是堵在路上了，正是晚高峰，我就把岳父背起往医院送，一路上闯了三个红灯，终于送到手术室。医生说是脑血栓，送的还算及时没什么大事，我长吁一口气靠在墙上，在医院呆了一夜，让周萌萌回去带女儿。\n经此一事岳母对我态度好了些，至少不再说些冷嘲热讽的话，岳父恢复期间找我聊了一次，他希望我和周萌萌再生一个，最好是一个儿子。\n我还在犹豫，岳父说你那点小生意没什么好折腾的，只要你和萌萌给我添一个大胖孙子，就把公司十五的股份给你。\n我心里产生反感，就算是要生孩子，也不该是为了钱生孩子，难道我就是个工具？\n周萌萌对此事却上了心，岳父出院后就重新回到房里和我睡，有时候还会换上情趣睡衣，上床的时候还学着毛片里那些姿势，这让我更加难受。慢慢的，我对此事失去了兴趣，终于有一晚，无论她怎么撩拨，我都无法起立，她伏在我身上全身是汗，我却似在黑暗的深渊里不断下沉，如同溺水者被无尽的潮水裹挟，每一口呼吸都满是绝望的咸涩。四周是密不透风的孤寂，我伸手乱抓，却只抓到虚无的空气。我仿佛置身于一个没有底的黑洞，身体持续坠落，永无止境。\n曾经那些看似美好的回忆，如今都成了刺向内心的利刃。阳光于我而言只是遥远天际的一抹幻影，它的温暖再也照不到我冰冷的身躯。我在这荒芜的世界里徘徊，每一步都像是踩在破碎的心上。我想呼喊，可声音被这压抑的死寂吞噬，没有一丝回响。周围的一切都在崩塌，我却无力阻止，只能眼睁睁看着自己被这股绝望的洪流淹没，在这悲伤的漩涡里打转，找不到出口，也看不到哪怕一丝希望的曙光，只有那无尽的、令人窒息的黑暗与我相伴。一种愤怒夹杂着羞愧的情绪缠在我心里，我用力把她推开。\n她很恼怒，先是问我这段时间是不是找其它女人了，是不是对她不感兴趣了，后来又在手机上挂号，要带我去医院看医生，最后又咒骂我不是个男人，连这点事都满足不了，白长了那么高个子。\n我说：“去你妈的，你爸不说让你怀二胎你会来这房里睡吗？你那么听他话，你和他生去啊……”\n周萌萌一巴掌甩在我脸上，骂我是个畜生。\n我脑中的炸药一下子炸了，赤身裸体站起来，拳头捏得滋滋发响，周萌萌被我的样子吓住，缩在杯子里警惕地看着我。看着她慌乱害怕的表情，我没有跟她动手，穿上衣服出门，在焦小海那里过了一夜。\n一个星期后，我们在民政局里签了字，结束了六年的婚姻生活，我以为和她家的纠葛终于结束了，没想到恰恰相反，一切才刚刚开始。\n7\n“打断一下，你刚刚的述说，我能这么理解吗？是你性能力出了问题，所以你们婚姻才会破裂，是这样吗？”女记者扶一下眼镜，揉揉手腕问我。\n“你可以这么理解，是因为我们的婚姻破裂了，导致我性能力出了问题。”\n“有什么区别？”\n“因为我的性能力没问题，离婚后我和别的女人也上床过，并没有任何障碍。”我自嘲般笑笑：“可能只有在她那里，我才会有这方面问题。”\n“为什么会这样？”她诧异地看着我。\n“我这样说可能有点唐突，林记者，你是个女性，如果一个你不喜欢的男人死缠烂打，一直要拉着你上床，甚至还带着你讨厌的目的性。你会有身体反应吗？”\n“不会。”\n“那就是了，我只是单纯的对她失去了身体反应，我厌恶她家的目的性和功利性，他们从来没把我当成和他们一样平等的人。他们鄙夷我，鄙夷我的出身，鄙夷我的家人，只有在我对他们有用的时候，他们才会施舍一点尊重和善意。”我又抽完一根烟，长时间的讲述让我口干舌燥，但我还是很享受。\n看守所我是单人间，已经很长时间没和人聊天了。\n她翻了几页资料，把笔压在本子上，抬起头看着我：“那聊聊顾淮，他只是周萌萌的表弟，你们为什么有矛盾？”\n“因为他是个天生的坏种。”\n“我需要客观事实，而不是你的主观评价。”\n“这就是客观事实，我把他杀早了，要是你见到他，你也会这么评价他的。”\n烟雾慢慢上升，融入深不见底的黑暗。\n8\n第一次见到顾淮，是在我和周萌萌的婚礼上，我对他的第一印象很好，他看上去文质彬彬，戴着金丝眼镜，见到我就和我握手，说想不到我姐夫这么帅，一表人才和我姐真是一对璧人。\n我和他喝了杯酒，他还冲我小声说要是待会别人要灌我酒就喊他帮忙，他别的本事没有，挡酒的本事绝对一流。\n我冲他笑笑，觉得这个小伙子很真诚。\n婚礼结束后我去上厕所，结果听到他在走廊打电话，那时他换了副嘴脸，说我就是个乡巴佬，攀上周萌萌就是瞧上她家的钱了，哪一天找个机会就弄我一次，最他妈讨厌吃软饭的男人。\n第二次见到顾淮是在民政局，我和周萌萌离完婚出来，周萌萌问我要不要一起吃个饭，我说公司还有一堆事要忙，下次找空再一起吃饭。顾淮皮笑肉不笑的看我一眼，拉着周萌萌坐上车，喇叭打得作响。\n车窗没关紧，我听到顾淮在撺掇周萌萌去相亲，早该和我这种傻缺离婚，以她的条件什么样的男人找不到。\n周萌萌让他别说了，他却故意把车窗摇下来，冲我招招手：“走了啊，我们也有急事，下次有机会再聚。”\n离婚后我一门心思扑在事业上，孩子判给了周萌萌，我只想多赚点钱，将来有能力照顾毛毛和两个妹妹。三妹毕业一年多了，没找到什么靠谱的工作，来到广州投奔我，我让她在我公司上班，她却嫌累要自己找工作。这姑娘从小就好高骛远，那时家里穷的快没米下锅了，都还在央求爸妈给她买花裙子，被我打了两次才不情不愿作罢。读大学也不好好用功，该考的证书一个没有，还想找一个体面高薪的工作，我拿她没辙，给她租了个单人公寓，留了五千块钱，让她踏踏实实找个班上，能养活自己就成。\n我没想到，三妹居然背着我去找周萌萌，不知道怎的就和顾淮认识了，顾淮忽悠她说她身材好长得漂亮，可以当专业模特，以后走一场秀就大几万。这种扯破天的慌三妹也信了，就跟顾淮睡一起了，成天在一起喝酒鬼混。\n公司终于走上正轨，我们三在五一算了算账，发现终于转亏为盈，路子算是打通了。上轨道后利润就越来越可观，到中秋时我们一人分了二十几万，我们喝了顿酒，焦小海又唱又笑，周围人都怕他是发酒疯躲得远远的，叶锦儿喝到最后也哭起来，她说这个城市太大了，她觉得自己随时都会被驱逐，今天那一捆捆人民币才给了她一些安全感。\n叶锦儿其实是个很漂亮的女孩，人也很有性格，趁焦小海上厕所的工夫，她涨红了脸对我提出邀请，要我晚上去她那里过夜。\n我笑着说：“叶总你喝多了吧？”\n她把我的手放在她腰间，咬着嘴唇说：“酒后吐真言，其实我一进公司就喜欢你了，不过那时你有女朋友，后来又结婚了，我也不是下作的人不能破坏人家家庭。后来我发现你嫁入豪门也不是很开心，每天都丧着一张脸，就想安慰你几句，又不好意思和你搭话。你说想出来创业，我二话不说就辞职，你他妈以为我是图跟着你发财呢？”\n我有点感动，上班时我和叶锦儿确实也没说过几句话，一直纳闷她为什么放着铁饭碗不要跟着我们出来闯呢。\n她接着说：“现在你离婚了，我也没什么心里负担，我一直觉得其实我们才是一路人，周萌萌她家是活在云端的，我们是长在土里的，这不是贫富差距，这是阶级对立，基本不可能相互理解。陆伊，我们在一起吧。我不会让你受一点委屈，哪怕跟着你要饭我都心甘情愿……”\n说着说着她眼泪又掉下来，她的眼泪就像黑夜中的钻石，落在桌子上发出温柔的回声。\n那晚我们就在一起了，上床时我很紧张，我耳边一直徘徊着周萌萌的数落咒骂，怎么都进入不了状态，但当叶锦儿光滑白皙的身体抱紧我时，我才确信自己还是正常的。那晚我们做了几次爱，两人都累得不轻，凌晨三点睡得正香，手机震个不停，我烦闷的看了眼，发现是三妹打来的。\n我接起问她又发什么颠，她在那边一直哭，周围闹哄哄的，她的哭声让我觉得不对劲，我连忙问她在哪里，穿上衣服都赶过去。\n那地方是市中心的一家夜店，深夜还是人挤人，找了一圈找到三妹，她鼻青脸肿的蹲在地上，膝盖上还有血，说顾淮打她。我怒不可遏的冲进包间，看见顾淮抱着两个女人，手伸进人家衣服里揉个不停，桌子上一堆乱七八糟的酒，还有一些白色粉末，我扑上去给了顾淮一拳，他鼻子迸出血来，包间里还有两个男人，冲上来要围殴我，我抄起一个酒瓶就砸倒一个，给了另外的男人一脚，女人们纷纷尖叫。\n顾淮捂着鼻子不停叫骂：“操你妈的，你敢打老子？”\n我扯住他衣领，一把把他甩在地上，用力踹了几脚他肚子，他整个身子都弓起来，我恶狠狠的说：“你再敢碰我妹妹，老子就杀了你，我没有开玩笑。”\n一个女的拿出手机要报警，顾淮却制止了她，他瞟了一眼桌子上的东西，对我服了个软，说以后不会再联系三妹。\n拉着三妹走出闹哄哄的大厅，晚风吹得她不停发抖，我拉她到一个胡同转角，问：“你有没有碰那东西？”\n三妹说：“什么东西？”\n我直直地看着她：“你把我当傻子吗，你有没有跟着那小子一起吸毒？”\n三妹讪讪低下头，不敢说话。\n我想起妈最后一次聊天时对我的嘱托，好好照顾家里人，不图大富大贵，只求平平安安，尤其是小丫头，不要让她走歪路。我心里一疼，一巴掌甩在三妹脸上，她呜咽一声缩在墙边，我咬牙切齿地说：“跟我回去，明天去戒毒所。”\n9\n周萌萌又结婚了，那男人是汽车销售，一米八几的个子，皮肤黝黑长相帅气，比她还小五岁。那男人就和当年的我如出一辙，我突然释然了，周萌萌对我从来就不是爱情，我只是长在她的审美点上了。\n人和人区别很大，那男人满嘴甜言蜜语，哄得前岳母合不拢嘴，心安理得的住着大平层，开着前岳父的奔驰车，见到我礼貌点点头，眼睛里却不乏敌意。\n我先是恭喜了他们，然后提出让毛毛跟着我，我喝了杯茶对周萌萌说：“你现在结婚了，估计很快就会有孩子，如果是个男孩毛毛就不会再被重视，就让她跟着我吧。”\n周萌萌考虑了一会，说得回去问她爸妈的意见。\n那男的却找机会献殷勤，说：“萌萌的女儿就是我的女儿，你放心，我肯定也会好好宠着她，不会让孩子受委屈。”\n我懒得搭理他，对周萌萌说尽快给我一个答复，两家都轻松。\n公司业务越来越多，我和叶锦儿每天忙到深夜，为了方便索性住在一起，这姑娘知道我的顾虑，说不着急结婚，男女朋友的关系先处着，什么时候我想成家了再一起商量。\n我说：“这样会不会耽误你？”\n她笑着说：“耽误我也不差这一天两天，再说了，现在行情这么好，有这时间咱们不如多赚点钱呢。”\n快到圣诞了，我给女儿买了件礼物，顺便给叶锦儿买套衣服，在小区停好车，刚在后备箱拿东西，几个男人就从黑暗里冲出来，拿着铁棍在我身上招呼，我脑袋脸上都被打出血，最后倒在地上，我依稀看到一个白毛，那人是我打顾淮时帮忙的那小子。我咬着牙用最后的力气扑倒他，用脑袋撞他的额头，他慌忙的大喊帮忙，又一棍子敲在我后脑，我失去了意识。\n再次醒来是在医院，苏打的味道刺激的我不停咳嗽，焦小海在病床边，见我醒了连忙去喊医生，医生照照我眼睛听听我胸口，说没什么大事了养几天就能出院。我注意到焦小海脸上也有伤，问他出了什么事。\n焦小海说：“我说了你别急，你现在才醒过来，可不能激动。”\n我看着他脸色不对劲，问：“怎么了，搞得天塌了似的？”\n焦小海咧咧嘴，隔了许久才说公司的仓库被烧了，那里几百万的货全部被烧光，咱们赚的钱全拿出来也不够赔。\n顾淮那个狗日的，我死命攥着拳头，恨不得马上出院找他算账。\n焦小海见我这样，不敢再说话，说给我去打饭过来。\n我突然想到什么，抓住他胳膊问：“叶锦儿呢，她现在在哪里？”\n焦小海背对着我，身体微微发抖，还是没说话。\n我急了：“你他妈说话啊，她怎么了？”\n焦小海声音里带着哽咽：“仓库被烧她接到电话就赶过去，说什么要抢点值钱的东西出来，消防队那时还没到，周围人都拉着她，她还是不顾阻拦的冲了进去。她说这公司是你的心血和希望，她……没能跑出来……”\n我脑袋剧烈的痛起来，不受控的惨嚎一声，那声音听起来像是狼嚎，整个人开始痉挛，吓得病房里其它人都躲得远远的。焦小海吓住了连忙去喊医生，医生护士跑过来死死压住我，给我胳膊上打了一针，不知道是不是镇定剂，我很快又昏睡过去。\n·\n“爸爸，你最近是不是很累啊？”女儿坐在我身边，喝着果汁问我。\n她的个子长高不少，脸圆圆的，和二妹小时候很像。\n“不累啊。”我笑着摸摸她脑袋。\n公司出事后我报了警，但那仓库是在郊区，门口的摄像头也没拍到放火的人，警察也把顾淮叫到派出所录口供，顾淮装的很无辜，说那时他正在香港，根本就不知道这些事。警察调出他的行程记录，找不出什么漏洞，只能不了了之。和我们合作的老板每天都来催债，我和焦小海卖了所有东西，最后一人找银行贷五十万的款才把债还清。\n一切都得从头开始，我对焦小海说：“这事儿的责任在我，你那五十万算我身上。”\n焦小海给了我一下，拍拍我肩膀：“我们是兄弟，天塌了一起扛就是了，说什么丧气话。”\n我眼眶红红的，还想说什么，焦小海冲我摆摆手，跑步到站台挤上一辆公交车。\n我每天打三份工，一个月能挣一万多块钱，每天睡不到四个小时，希望能快点把债还完，女儿八岁生日我抽出一天时间，带她到游乐场玩趟。\n女儿小手摸摸我的头：“爸爸，你有了好多白头发。”\n我说：“酷吗？爸爸专门去染得。”\n女儿噗嗤笑出来：“骗人，哪有这么缺德的理发师，把头发染成这样肯定要挨揍。”\n看着她的笑脸，我想起二妹，不知道她现在在干什么。\n人群熙攘的街道上，我突然很怀念家乡那个小山村，以前我拼了命的想远离它，现在才知道它多么简单多么美好。\n“毛毛，等爸爸再赚些钱，到时候你跟着爸爸回老家好吗？”\n“老家是什么地方？”女儿歪着头问。\n“一个小村子，前面是几条河，后面是一座山，山上有很多漂亮的花，春天时蝴蝶会围着人打转，到了晚上，那里能看到很多星星，每颗星星都在眨眼，像在和你打招呼。”\n“好呀。”女儿兴奋的跳起来：“爸爸你快点带我去吧。”\n我苦笑，喝了一口矿泉水：“要等等，但爸爸答应你，一定会尽快带你走。”\n女儿撇着小嘴坐回我身边：“好吧……”\n我逗她：“难道你现在跟着妈妈不开心吗，每天都是新衣服新玩具，爸爸很穷的，到时候都不知道你会不会要吵着回妈妈家。”\n女儿说出的话让我背后一凉，浑身的寒毛都立起来。\n“爸爸你快点带我走吧，我讨厌那个张叔叔，他好几次都跑到我房间里摸我，妈妈不在的时候还一直要帮我洗澡，我大喊大叫他才离我远点的。”\n10\n我满嘴都是血，那些保安还不撒手，直到把我拖到小区对面的街道，才像扔垃圾一般把我摔在地上。\n周围人来来往往，带着好奇看热闹的眼光打量我。\n我送女儿回家，对周萌萌说了这件事，周萌萌却用看神经病的眼神打量我，她叫出来那姓张的，问这事到底怎么回事。那姓张的装的特别无辜，说给孩子盖被子怕她着凉，洗澡也是周萌萌要求的，她加班回来晚，吩咐一定要让孩子洗了澡睡觉不然容易感冒。\n女儿人小嘴笨，急的大声哭出来，我把她护到身后，对周萌萌说：“不管你们怎么说，我今天要把毛毛接走，孩子不能再跟你们一起住。”\n周萌萌怒斥我，说我欠了一屁股账怎么照顾孩子，自己就像个流浪汉，难道让毛毛跟我睡大觉吗？\n她泼辣蛮狠的模样让我恍惚，我真的跟这个女人在一起过吗？\n姓张的也煽风点火，说什么我就是穷疯了，想借孩子的由头再找周家薅点钱。\n我懒得辩解拉起毛毛要走，周萌萌死命的扯住毛毛胳膊，孩子疼得大叫，我连忙把手松开，姓张的冲过来和我推嚷，我们扭打在一起，周萌萌叫了小区保安。很快我就被保安制住，那群保安带着怨气对我下手很重，我脸上嘴巴都磨破了，他们还是死死地把我按在地上，最后还是周萌萌发话，才把我驱逐出小区。\n天空乌云密布，空气压抑的让我难以呼吸。\n傍晚我去三妹住的那个筒子楼，我打算带她和毛毛一起走，刚准备敲门就看到一个五十多岁的男人走出来，裤子都没提好。那男人匆匆下楼，我进去看到三妹半裸着躺在床上，她见到我一惊连忙缩到被子里。\n茶几旁边的垃圾筒，还有一根注射器。\n闷雷不停的在窗外响着，我冲到床前一把掐住三妹脖子，我想掐死她，她不停的挣扎不停的大叫，最后翻着白眼虚弱的求饶：“大哥，大哥……”\n我终究没狠下心，三妹剧烈咳嗽几声后嚎哭起来，她说她真的已经戒掉了，本来在一个化妆店上班，是顾淮不放过她，又花言巧语引诱她复吸，等她瘾越来越大又一脚把她踹开。\n三妹整张脸都哭得扭曲起来：“我没办法，大哥，我也不想这样做人……”\n就在那一刻，我决定杀人。\n我先是找到顾淮，用三妹的手机套到他位置，他住的那个公寓防范森严，我点了份外卖，假装自己是送外卖的混进去，不敢走电梯爬了十几层楼。顾淮一开门见到是我就慌了，想把门摔上被我一脚踹开，我对着他肚子就是三刀，血腥味充斥着我的鼻腔，他捂着肚子给我求饶，让我放过他。\n我已红了眼，一刀接着一刀，最后一刀捅到他脖子，他停止了动静，血染红了整个地板。\n随后我去卫生间洗了把手，然后开始分尸，当时我心里还存着侥幸，希望能逃过追捕，至少在暴露前能把女儿带走。\n分尸真的很难，但我还是耐心的做完了，我在山里帮忙杀过猪，流程大差不差。\n·\n杀完顾淮我又去找周萌萌，周萌萌他们却不在家，我只得去前岳父岳母那里，我说了来意，前岳母却对我破口大骂，骂我是个畜生东西，把毛毛的胳膊都弄折了，要我快点滚出她的家，闻着我身上的味道就恶心。\n我突然想恶趣味一下，笑着问：“我身上什么味道？”\n前岳母说：“恶心的味道，就和疯狗一样。”\n我说：“你的鼻子还真灵，我刚刚就宰了一条疯狗。”\n前岳母一愣，我对着她胸口就是一刀，她惨叫一声，她老公闻声从房里出来，看到这幅模样居然转身就往楼梯跑。大难临头各自飞，飞的掉么？我飞跑过去把他按在地上，他边挣扎边跟我说好话，给我钱给我房，只要我能饶过他。\n我说：“真的。”\n前岳父吓得都失禁了，连声说：“真的真的，你想要什么我就给你什么……”\n我坏笑一声：“我现在就想要你的命。”\n说完在他背上狂捅，不知道捅了多久，手上沾满了血，他的后背也没一块整肉。前岳母还没咽气，顺着楼梯慢慢往下爬，我上去一刀抹了她喉咙，事情闹成了这个样子，我知道自己是逃不掉了。\n索性破罐子破摔，砍了他们的脑袋放在餐桌上，然后继续找周萌萌。\n雨终于下下来，暴雨倾盆街上人迹稀少，我却觉得畅快。\n我考上大学那天也下着暴雨，我怀里护着录取通知书，淋着雨跑了一路，脸上带着快意的笑容。\n此刻也一样，只不过怀里的是一把刀，一把锋利无比的短刀。\n周萌萌和那姓张的深夜才回来，他们正在开门，我就从楼道冲出给了姓张的一刀，他居然像个娘们尖叫一声，随后捂着肚子跑进屋，周萌萌吓呆了，冲着我喊：“姓陆的你疯了？”\n女儿本来在她怀里睡着了，被声音吵醒，看到我的模样吓住了，绑着石膏的小手微微发颤，她喊了一声：“爸爸。”\n女儿的呼唤让从杀戮的亢奋中清醒，原始的兽性也慢慢褪去，我对周萌萌说：“把孩子给我。”\n周萌萌说：“你身上这么多血怎么搞得，你到底干了些什么？”\n我吼道：“把女儿还给我，不然连你一起杀了。”\n周萌萌终于确信我是会杀人的，她颤抖着把女儿递给我，我把女儿抱住走下楼梯，女儿小手摸了摸我脸上的伤口，我突然痛哭起来，楼道里的灯忽明忽暗，女儿问爸爸你很痛吗，我的悲伤越来越大。\n世上没有耶和华，世上没有耶和华。\n我的路已经走到了尽头，我亲了亲女儿的额头，让她以后好好照顾自己，爸爸没有时间再陪伴她。\n出楼道的时候刺眼的灯光让我无法直视，我侧过脸，喇叭里的声音直响响传来，武警喝令我丢掉武器双手抱头，不然就随时击毙我。\n我半跪在地，雨声打在地上就像子弹，洗涤着这城市的所有污秽和罪恶。\n【尾声】\n近日，陆伊故意杀人一案引起广泛关注。本台记者林语冰专访后，了解到案件详情，陆伊因仇富心态作祟，竟犯下令人发指的罪行。他残忍地杀害了前妻的表弟，又将岳父岳母置于死地，甚至还刺伤了前妻的现任丈夫。其行为严重破坏了多个家庭的幸福与安宁，也给社会带来极大的冲击。\n这起案件背后所暴露的仇富心理值得我们深刻反思。在当今社会，贫富差距虽客观存在，但绝不能成为违法犯罪的借口。每个人都在不同的起点上奋斗，财富的积累是多种因素综合作用的结果。我们应倡导通过合法、积极的努力去追求美好生活，而不是被不良心态左右走向极端。社会各界也应重视贫富差距问题，积极营造公平公正的环境，让每一个努力奋斗的人都能看到希望，相信凭借自身拼搏定能创造属于自己的美好未来，避免类似悲剧再次发生。\n——《阳光普照》 SeaseeYoul完于2024年12月10日星期二"
      },
      {
        "question": "一个古代普通人，怎样才能过好自己的一生？",
        "answer": "1\n洛阳城里最好的酒楼，是“长阳楼”。\n长阳楼最好的厨子，是老岳。\n老岳有三道拿手好菜，烧鲈鱼、无为鸭、\n飞龙汤\n被称为长阳三绝，菜品端上桌的时候飘香十里，引得满城的孩童聚在楼下咽口水。\n老岳一直以他的厨艺自负，如果厨艺和武学一样能分高低，他觉得自己是当之无愧的天下第一。\n但今天，他有点倒霉。\n今天来的客人都有点奇怪。\n第一个客人，是一个扶桑浪人，穿着纹花的武士服，一把惹人注目的长刀，从腰间一直垂到地面。\n佐佐木铭宇，日本最好的刀客，据说是那位使出燕返绝技的刀客\n佐佐木小次郎\n的侄子。\n所谓燕返，即在燕子飞翔的时候，用刀气来回斩落燕子三次的刀技。\n佐佐木铭宇的派头很大，坐下后就点了长阳三绝，结果吃了一口鲈鱼就“呸”的一声吐出，随即用茶水漱口，他的表情就像他刚吃的东西是没剥皮的癞蛤蟆。\n“把你们的厨子叫来，去。”\n佐佐木铭宇的汉语说得不好，但忙得满脸是灰的店小二也不敢懈怠，因为他注意到那把长刀，还有这个浪人眼中的杀气。\n老岳很快出来，态度不卑不亢，因为他对自己的厨艺很自负，从来没有客人抱怨过他的菜不好。\n“客官，有什么指教？”\n“你，把这些菜都撤下，重新做一遍给我。”佐佐木铭宇又漱了一遍口。\n“客官说笑了，这条鲈鱼是今天刚海运过来的，现杀现做，保证鲜味的同时不失嫩美，光是酱料小人就用了二十七道工序。别的不敢说，要是天下还有人能做出比我更好的烧鲈鱼，小人就割了自己的舌头。”老岳强压着脾气，用自己的方法和客人抗争。\n“你，确定要打这个赌？”佐佐木铭宇笑了，两支眼睛发出红光。\n“对。”\n下一瞬，佐佐木铭宇藏在袍子里的手微微一扬，看热闹的人只觉得红光一闪，老岳就倒在地上满地翻滚。\n他捂着自己的嘴巴，血咕噜咕噜冒个不停。\n半条舌头在地上弹来弹去，被佐佐木铭宇踩在木屐下，浪人狂笑坐下，重新开始喝茶。\n没人见到那把长刀是怎么出手的，也没人能想出，老岳明明闭着嘴，他的舌头是怎么被割下来的。\n血液引发混乱，店小二慌张的把老岳扶起，满头是汗的他考虑要不要去报官，就在这时，第二个客人到了。\n第二个客人，是一个女人，一个很漂亮的女人。\n肌肤如雪，身材苗条，一颦一笑都惹人注目，身穿碧绿色裙子，眼睛灵动脸上有浅浅的酒窝。\n她的美貌让别人忽略了，她也有一把刀，弯刀。\n顾妙妙，也许不是这世上最厉害的刀客，但绝对是这世上最擅长使刀的女人。\n“哟，花姑娘大大滴漂亮，过来陪我喝杯酒。”\n佐佐木铭宇也是男人，他用刀鞘挑拨着顾妙妙的裙子，白嫩修长的小腿慢慢显现，佐佐木铭宇吞了口口水。\n顾妙妙嫣然一笑，坐在佐佐木铭宇的身旁，细款款地给他倒上一杯酒。\n佐佐木铭宇哈哈大笑，伸出手去搂顾妙妙的腰，就在此时，风吹开了窗户，月色打进了屋子。\n佐佐木铭宇就像被蛇咬了一般，整个人在空中翻了个跟头，缩到桌子的另一边。\n一道渗人的伤口，出现在他腰间，血液顺着袖子不停淌下来。\n顾妙妙还是笑吟吟地模样，说出的话却让人胆寒。\n“我平生最讨厌浪人，要不是苏公子事先吩咐，我刚才就杀了你。”\n佐佐木铭宇气得牙齿咯咯作响，微微伏低身体，那是拔刀的前兆。\n血战一触即发，就在此时，咳嗽声在楼梯上响起。\n第三位客人来了。\n2\n任谁都看得出，这是一个行将就木的老人，他爬楼梯的样子迟钝又狼狈，每爬几步都会咳嗽一声。\n苍苍白发下，皱纹弥漫在他的脸上，好不容易上了楼，他眼神呆滞的打量一圈，找了个空桌子坐下。\n顾妙妙轻佻的神色消失不见，冲着老人弯腰行礼：“谷老先生，好久不见了。”\n老人慢慢抬起脸，过了小半晌，一副没认出顾妙妙的模样，又低下头喝茶。\n顾妙妙也不生气，笑吟吟坐到老人身边。\n佐佐木铭宇用布纱堵住伤口，一脚踹翻了老人身前的桌子，他大声叫骂：“臭女人，偷袭了我就想跑吗，有本事再来打过？”\n顾妙妙笑道：“谷老先生坐在这里，谁还有胆子卖弄刀法，岂不是班门弄斧惹人生笑？”\n佐佐木铭宇听不懂中国的成语，他只觉得夹在中间的老头子很碍事。\n他大喝一声，长刀出鞘，刀光如龙斩向这个半截身子入土的老头子，在浪人的世界里，强者屠戮弱者是天经地义的。\n只不过他没想到，老人身上也有一把刀。\n这把刀很短，短到可以藏在袖子里。\n但它很快，快到对手根本看不见出刀的角度。\n一向动作迟缓的老人身影一虚，佐佐木铭宇的长刀斩碎了木椅，地板也被刀气刮出巨大的裂痕，佐佐木铭宇回身又是一刀，老人冷笑一身，身子如陀螺转了半圈出现在他右侧。老人的袖子微微一扬，又坐回到桌边喝茶。\n“倭国燕返，果然是雕虫小技。”\n浪人右耳被削掉半只，疼得哇哇大叫，他紧紧抓住刀柄，却不敢再出刀。\n战斗本能告诉他，如果再出手，老人的下一刀会死的。\n掌声在楼梯间响起，一个身材臃肿的胖子走了上来。\n他脸上堆着讨好般的假笑，对每个人都行了一礼，夸道：“三位刀法大家汇聚此地，真是让人大开眼界，佐佐木阁下长刀刚猛如龙，袁姑娘弯刀轻灵如燕，谷老先生的袖刀更是冠绝江湖。有三位倾力相助，不愁抓不到那狂禅和尚了。”\n狂禅和尚，本来是少林达摩院里一个干杂役粗活的弟子，却在三年前叛逃下山，成为如今武林中人谈之变色的恶煞。\n他烧杀抢掠无恶不作，犯下的恶行\n罄竹难书\n。\n三年前，他屠杀江南豪绅公孙豪满门，连在襁褓中的婴儿也不放过，做完恶之后还把七十六颗人头齐整整摆在大门口，引得满城大乱。\n随后，他又杀到四川青城山，掳走青城掌门的三个女儿，青城全门围剿诛杀，狂禅和尚在乱斗中杀了二十余人，猖狂大笑而归。两夜后那三个无辜的少女赤条条的挂在山林，尸体的脸上布满惊惧，想必死前饱受折磨。\n三天前，作为武当二代弟子翘首的苏云臣迎娶盐商大亨张万城的幼女，苏云臣出身名门，人品武艺在当今武林都是一等一的人才，婚礼盛况空前，前来恭贺的武林人士络绎不绝。岂料婚礼当日狂禅和尚突然杀到，杀了七人重伤二十余人，掳走了苏云臣的新婚妻子。苏家不堪其辱，花重金号召刀法名家，一同围诛整个疯僧。\n这个满脸堆笑的胖子，正是苏府的大管家，他命人重新摆上宴席，要和这三人一同商议，如何寻得狂禅和尚的踪迹。\n3\n“哈哈哈，哈哈哈……”\n正在众人轻声密谋时，癫狂的笑声在楼下响起，顾妙妙探头一看，脸色变得苍白起来。\n一个八尺高的和尚站在长阳楼前，一张扭曲而可怕的脸孔如同夜魔一般，散发着黑暗的气息。他肩膀宽大，双臂强健如铁，胸前弥漫着凶狠的刀疤。他的手掌宽厚有力，手指粗糙如同老树皮，手中握住一把玄黑色的戒刀，身后还牵着一个衣不蔽体的少女。\n“苏云臣真他妈是个孬种，老婆被抢了也不敢拔刀，还找一群臭鱼烂虾，你们不是要找老子吗，快点滚下来……”\n狂禅和尚的嗓门如雷，震得众人耳朵嗡嗡作响。\n疯僧如魔，皓月当空。\n长街上的人全部缩在角落，狂禅和尚身后的少女发出啼哭，只见那疯僧一把扯掉她的上衣，将其掀翻在地，一脚踩在她白皙圆润的胸脯上，狂禅和尚的笑声越来越放肆。\n“都不敢下来，老子就当街办了这小媳妇，以后苏家的名声可好听的紧啊，哈哈……”\n“畜生！”\n顾妙妙从二楼一跃而下，瞪着面前地狱修罗般的疯僧，她虽然心里害怕，但也握紧手上的弯刀。\n她也是个女人，见不得另外一个女人在眼皮子下受辱。\n“你这小妞长得也不错……”狂禅和尚眼里邪光暴出，向前踏出一步。\n“受死吧。”顾妙妙身子一沉，弯刀在掌间飞旋，刺向狂禅和尚的腰间。\n黑色的刀光如恶龙出云，狂禅和尚连动都没动，顾妙妙身子就弹到墙壁上，弯刀裂成三段，整个人被内力震昏。\n好霸道的刀法。\n谷老先生也出手了，谷老先生的袖刀精义在于一个“诡”字。\n在顾妙妙被击败的那一瞬间，谷老先生的身子如鬼魅般出现在狂禅和尚的身后，他的袖子如八爪章鱼，在呼吸间刺出六十四刀。\n六十四刀，刀刀都可致命。\n却没有一刀击中要害，江湖人都知道狂禅和尚的刀法绝顶，却不知道他的身法也是一流。\n狂禅和尚脸上溅出血花，他抓住了谷老先生的手，血液激发了这头野兽的原始暴力，他狂笑着大喝一声，谷老先生发出惨呼，众人定睛一看，几乎都要呕吐出来。狂禅和尚的戒刀实在太快，谷老先生的手腕被斩断，断肢被那疯僧嚼在嘴里，发出“咯咯”的咀嚼声。\n谷老先生负伤后身子在地上狼狈一滚，趁着夜色施展轻功遁远。\n苏府管家满脸都是冷汗，看了看一旁的佐佐木铭宇。\n“你是不是也想来试试？”狂禅和尚凶虎一般的眼神盯着浪人。\n佐佐木铭宇也跳下楼，却做出一个令人意想不到的动作。\n他匍匐跪在地上，全身都在发抖，高高举起自己的长刀：“饶……饶了我，刀给你……”\n在浪人的世界里，弱者对强者卑躬屈膝下跪求饶，也不是什么丢脸的事。\n“哈哈哈哈……”狂禅和尚非常得意，一脚踢开被吓破了胆的佐佐木，左手抱住昏迷的顾妙妙，另一只手牵起身后赤裸上身的少女。\n“店小二，给老子拿坛酒来，要最好的。”\n哆哆嗦嗦的店小二抱来一坛二十年的女儿红，走到这疯僧面前，疯僧把酒坛接起，拍开口子扬天长饮。\n月色如银，街上所有人的惧意汇聚成巨大的沉默。\n他们都在祈祷这疯僧喝完酒快点离开，都在心里喝骂那少女烦人的哭泣。\n就在此时，剑光再现。\n那山神一般的疯僧惨叫着倒在地上，胸口的血液如山泉狂喷，一直灰头土脸的店小二抹掉脸上的伪装，笑道：“我内力不如你，这一刀算是耍赖占点便宜，不过我没砍你脖子，你也不用不服，捡起你的戒刀再来！”\n4\n狂禅和尚暴起大喝一声，身形如鬼魅般一闪，手中黑色戒刀直劈少年肩头。\n少年轻身避过，反手一剑，剑势如虹。\n刀与剑相交，发出清脆的声响。两人招式越来越快，如疾风骤雨般，让人目不暇接。每一招都蕴含着无尽的杀意，每一式都可能是致命的一击。\n血，在风中飞溅。\n不知何时，两人身上都已布满血迹，狂禅和尚自然是疯的，那少年却毫无惧色，到最后他每剑都直刺狂禅和尚的要害，完全放弃了防守，狂禅和尚从没见过这样不要命的打法，挨一刀就还一剑，敢劈脑袋他就刺心脏。\n“再打下去，都会死的……”\n狂禅和尚心里涌起这样的想法，手上劲力就越来越弱，少年的剑法却愈来愈凶，狂禅躲过少年刺向腹部的一剑，一刀虚劈转身就跑。越是凶神恶煞的人，越是在乎自己的性命，那少年满脸都是血，却发出畅快的笑容：“哈哈，原来你这疯和尚也是晓得怕的。”\n那一夜，少年满城追杀疯僧，血染红了洛阳大街，终于在清晨时分将其制服拖回六扇门，林阳的名声也因此一战名扬江湖。\n`\n林阳是个很文气的少年，生得剑眉星目，面容俊俏，一袭白衣随风飘动，宛如一个爱做诗的小秀才。\n但若是被他外表所蒙骗，就会吃很大的亏，尤其是犯了大案子的要犯。\n世上有很多穷凶极恶的犯人，林阳就是为此而生的。\n六个月前，犯下十六桩血案的大山贼欧阳泉如一只受惊的狐狸，窜入滇边原始森林。\n他嘴角仍挂着那抹阴鸷的笑，眼中却藏不住慌乱。\n在他眼里此地树木参天，仿若巨兽盘踞，藤萝似网，欲将一切困于其中。\n他脚步轻盈却急促，每一步都挑着隐蔽之处，偶尔回头，似能看见那追捕少年的幻影。\n他熟知在这森林的所有法则，处处是天然的屏障，处处有致命的陷阱。他将利用这一切，让那个年轻捕快陷入绝境，就像他以往无数次摆脱困境那般，即便在这充满未知的原始之地，他也有自信成为那最后活着走出的人。\n整整半个月，他吃腐肉生存，喝污泥里的水，甚至每天只睡两个时辰。\n但最后的结果是，在他体力耗尽想做陷阱埋伏林阳的时候，被一剑洞穿肩胛骨，同样衣衫不整狼狈不堪的林阳，眼神里尽是执着。\n林阳比他更能忍耐……\n三个月前，七星门最疯的杀手褚午似一道血影在逃亡之路上肆虐。\n他双眼泛红，如燃着地狱之火，嘴角残留的血渍是他罪恶的印记。每一步都带着死亡的气息，所过之处哀号遍野。\n他像失控的野兽，见人便杀，遇女则奸，财物被他疯狂掳掠。\n血腥与惨叫在他身后如影随形，他以这种穷凶极恶扰乱着视听，试图让那个身后追捕的少年停下脚步。\n他的心中没有丝毫怜悯，只有无尽的杀戮欲望，宛如从阿鼻地狱逃出的恶鬼，在人间宣泄着狂暴，让这黑夜的逃亡之路成为一条被鲜血与恐惧铺满的死亡之道。\n逃了十三天，就杀了十三天，褚午觉得那少年如果不是疯的，看到他作的那些恶定会精神崩溃。\n最后的结局是，在褚午即将对一个被剥得赤身裸体少女施恶时，三天三夜没合眼的林阳飞身而下，一剑刺穿了他的手掌，褚午还没来得及惨叫，胯下一凉剧痛袭来，他疼昏过去的最后画面，看见林阳布满血红的双眼。\n林阳比他更加疯狂……\n一个半月前，易容之术冠绝江湖的恶贼“吾自道”在街巷中疾奔，他的身影如鬼魅般飘忽。他脸上的人皮面具已换了数张，每一张都似是他脱逃的护盾，他时而扮作老妪，时而化为乞儿，眼中闪烁的狡黠之光从未熄灭。\n没有人能在大海里抓住一条鱼，吾自道能模仿世上任何一个人的外貌和声调，即使是最亲近的人也发现不了破绽。\n就如无止境的猫鼠游戏，吾自道已经流窜了七个城市。\n最后的结果是，在吾自道伪装成一个大肚子孕妇从林阳身前走过，洋洋自得的笑容刚在嘴角泛起，一道寒芒就斩下他三根手指。林阳把痛的满地打滚的吾自道用脚踩住，告诉他自己已经记住他呼吸的规律，易容术再怎么高明，本能的呼吸也是难以改变的。\n林阳比他更为聪明……\n“怎么样才能成为最好的捕快？”刚进入六扇门时，林阳曾向师父求教。\n“比最狠的犯人还狠，比最疯的犯人更疯，但永远心怀正义，就能成为最好的捕快。”\n师父喝着茶，很满意的看着身前两个弟子，林阳和武烈，就是两块绝佳的璞玉，一个机变无穷，一个碧血丹心。\n用不了多久，他们就会成为这一代六扇门的门面。\n但想不到的是，这回林阳遇到了一个大麻烦。\n一个永远抓不住的飞贼。\n5\n“九月初三，吾来取宝。\"\n长街尽头，是洛阳首富王太爷的家，那宅子宛如一座璀璨的宫殿。朱红的大门上，镶金的兽首衔着铜环，在阳光下闪耀着令人目眩的光。门楣之上，雕梁画栋，五彩的颜料勾勒出神话之景，似要将天上的繁华搬至人间。\n王太爷虽然出身豪门，为人却很和气，逢年过节就开仓接济穷人，他很喜欢看孩子们吃完糖果开心的笑容。\n施与本身就是一种快乐，懂这种快乐的富人却不太多，所以王太爷比一般有钱人要开心，脸上总是带着畅快的笑容。\n但现在他笑不出来了，因为在他戒备森严的豪宅大厅里，飞贼用红漆留下这句话。\n那些自称江湖一等一好手的看家侍卫，此时把头低在裤裆里，看着他们的模样，王太爷决定求助六扇门，找来最能干的林阳。\n满城皆知，王太爷有三件宝物，第一件是琉璃玉如意，当今圣上御赐的宝物，第二件是鹿庭真武剑，相传是武当张真人曾使过的，最后是他的掌上明珠，独女王语冰。\n此时，这三件宝物都在王小姐的闺房里，由林阳亲自看管。\n大小姐的闺房素雅又不失华贵，雕花的床榻，垂着淡粉色的纱幔，如梦似幻。窗前的檀木桌上，摆放着几卷古书和一套精致的文房四宝，墙上挂着一幅她亲手所绘的山水图，尽显才情。角落里的香炉中，轻烟袅袅，散发出清幽的香气，床边的衣柜上，雕刻着精美的花卉图案，仿佛在诉说着主人的细腻心思。\n一直听说王语冰是一等一的美人，近距离看到，才知道传言非虚。\n烛火摇曳，她静坐在菱花镜前，宛如一朵盛开在暗夜中的幽兰。眉如远黛，似那山间轻雾勾勒而成，双眸犹如寒星，清澈中透着聪慧。琼鼻秀挺，不点而朱的唇仿若春日里最娇艳的花瓣。面色似雪，泛着淡淡的光晕，如羊脂玉般温润。青丝如瀑，随意地散在肩头，更添几分慵懒的柔美。\n“我很喜欢雨天，雨水让这个世间干净许多。”\n窗外下起细雨，王语冰主动和林阳聊天，她的声音非常好听，和她的父亲一样，带着与生俱来的贵气，也夹杂着平易近人的和气。\n“我也喜欢雨天，有雨水就会有泥泞，有泥泞就会有脚印，只要那个飞贼敢来，我就一定能抓住他。”\n林阳喝一口茶，静静看着门口。\n“你这人真的好没意思。”王小姐浅浅一笑。\n“你觉得，这三件宝物你爹爹最看重哪一件？”林阳不是一个古板的人，他从王小姐的呼吸中听出她很紧张，试图让房间内气氛轻松点。\n“如果是你，你会偷哪一件？”王小姐起身给林阳再倒一杯茶。\n“那一定是你了。”\n“为什么？”王小姐的脸上泛起浅浅红晕。\n“再宝贵的东西，也没有人重要，而且……是你这样的女孩子。”林阳看着王小姐，眼睛里却没有任何轻薄和浮浪，他的眼睛很亮，清澈干净又带着诚恳。\n任何一个女孩子看到林阳的眼睛都会忍不住心跳的，王大小姐也不例外，她微微低下头，嘴角微微抿起，犹豫了许久似鼓足勇气才开口：“我并非你想象中的大家闺秀，就像笼中的鸟儿，你不会明白，其实今晚我……”\n窗外的雨突然停了，就在此时，屋内所有的烛光同时熄灭，一道黑色身影破窗而入。\n没有人能形容这样的轻功，在林阳怀中宝物被夺走的瞬间，王小姐带着尖叫被人掳走，林阳反应到了极限，也只抓住了半瞬胳膊。\n林阳顺着飞贼遁去的方向狂追，同时呼唤门外巡逻的同伴，\n“追，遇到左臂上有淤痕的人全部扣下。”\n林阳飞奔而出，却在可以俯瞰这座宅子的最高点戛然而止，冷汗顺着他俊秀的脸颊缓缓而下。\n整座宅子，瓦上地下居然没有一处脚印，那飞贼就像鬼一样凭空消失了。\n6\n洛阳城的夜间花市，人潮熙攘。\n有个卖花的小姑娘，如一支闪烁在市井的瑰宝。她身着粗布衣衫，却难掩天生丽质，肌肤似雪，在烛光下泛着淡淡的光晕。双眸宛如藏着繁星的深潭，清澈明亮又机灵非常，眼波流转间似有光华闪烁。小巧的鼻梁下，那樱桃小嘴不点而朱，微微上扬的嘴角总是带着似有若无的笑意。\n一头乌发用一根布带随意束起，几缕发丝垂在脸颊两侧，随风轻舞。她手中捧着花篮，篮中花朵娇艳，却也不及她半分颜色。她在人群中轻盈地穿梭，那灵动的身姿宛如一只欢快的小鹿，嘴里吆喝着卖花，眼神却狡黠地打量着周围，任谁都看得出这小姑娘不简单，那机灵劲儿就像藏在花丛中的精灵。\n林阳径直走到她身前，眼睛冷冷地看着她，\n“公子要买花吗？”少女冲他笑道。\n“你知道猎犬吗？猎犬的鼻子很灵敏，哪怕犯人跑到十里开外，猎犬也能顺着气息追到他们。”\n“公子要买小狗的话，就去后街狗肉铺，王大叔那里就有卖。”少女回答很有礼貌。\n“我的鼻子比猎犬还要灵，我们交手的一瞬间，我就记住你身上的气息。”林阳猛地出手，擒龙手抓向她咽喉。\n酒窝少女抬手格挡，如嫩藕般的小臂隐隐露出，果然有浅浅淤青。\n“你这人好粗鲁。”酒窝少女被掌力震得后退三步，语气有点幽怨，脸上依然挂着甜美的笑容。\n“王小姐被你藏在哪了，把人交出来，跟我回六扇门，念你年纪尚小，不会给你重刑。”\n林阳不愿对这个长相乖巧的小姑娘拳脚相加，试图用言语说服她。\n“那有什么意思，不如我们来打个赌吧，我给你三次机会。我偷三次东西，只要你能抓住我，我就任你处置。”\n少女眨眨眼睛，身子如纸鸢高高腾起。\n“我随时都能抓住你。”林阳飞身紧跟其后。\n“你武功很厉害，但轻功嘛，在我眼里就像小孩子学走路。”\n少女身姿似燕，在屋顶上轻点，便如一片轻羽般掠出数丈。她一袭蓝衣，却在月色下闪耀着别样的光泽，似暗夜的精灵。那张漂亮脸蛋上带着俏皮又狡黠的笑，仿佛在和林阳嬉戏，她的轻功诡异绝伦，眨眼间便跃上高处，再一闪又消失在众人视线里。\n下面围观众人皆张大嘴巴，惊叹声此起彼伏。\n“刚刚那女娃，莫不是鬼？”\n“燕子也飞得没那么快吧……”\n林阳眉头紧皱，作为一个捕快，他对自己的轻功向来自信，但这少女的轻身功夫完全是他想象不到的存在。林阳已用尽全力紧追不舍，可那少女就像那抓不住的风，在这夜的闹市中肆意穿梭，引得长街上阵阵惊呼。林阳劲力用尽脚步稍缓，只是一瞬，那少女的身影就消失不见，只留下如银铃般的笑声。\n“第一关，三天后，定国侯府。”\n7\n苏云臣是个很英俊的年轻人，身材高大，喜爱交友，已成武林新生代里的顶尖人物。\n武林中人都传言，鱼道人仙逝后，武当掌门最有可能落到他头上。\n只有苏云臣自己知晓，鱼道人最喜欢的弟子并不是他，而是只教了小半年的林阳，鱼道人曾不止一次当着众人夸赞过林阳的天赋，如果林阳再跟着他学三年功夫，定能胜过自己的巅峰武技。\n所以在林阳执意下山入六扇门当捕快时，鱼道人破天荒的发了脾气，他对着林阳怒骂不已，骂道明珠暗投暴殄天物，林阳长跪半夜，鱼道人才慢慢释怀，他长叹一口气：“你这臭小子，差点坏了老道的养气功夫，我已有十多年没骂过人了。人各有志，你去吧，有时间就回武当看看，让我也知道你是否有长进。”\n这些亲热的话，苏云臣从未听师父对自己说过，师父对自己总是很慈和，说话语气总是淡淡的，只有偶然一次练武时，偷瞄到师父观望的眼神才知晓师父的心意。\n懒散、漠然和失落，鱼道人只看了一眼就低下头喝茶。\n他对自己，从来就没有满意过。\n得知林阳来到苏府，苏云臣远远就迎出来，看到林阳后就拉住他的手：“林师弟，这是你第一次来我家做客，不住个十天半个月可不许走。”\n林阳笑道：“师兄太客气，不过听闻苏府有天下最好的女儿红，小弟可是馋了一路了，一定要和师兄共醉一场。”\n苏云臣哈哈大笑：“别说是女儿红，师弟想喝天上的琼浆玉液，为兄也只有两个字，管够。”\n林阳身后还有一辆马车，林阳掀开车帘子，一个女子楚楚可怜的走下楼，那是苏云臣被狂禅和尚劫走的新婚妻子。苏云臣见到那女子脸色一变，但很快恢复如常，他吆喝下人：“周婆婆，带张小姐去洗漱休息，明天要我二叔送她回江南，雇最好的车队，别让张小姐在路上劳累。”\n林阳微微一愣，轻声说道：“师兄考虑的还是周全，这件事闹得这么大，张小姐的娘家人肯定甚是担心，送她回去报个平安，也是应该。”\n苏云臣却不搭话，拉着林阳往内厅走，一路吩咐厨子管家，拿最好的酒菜甜品出来。\n喝过三杯酒，苏云臣给林阳介绍他的家属亲眷，林阳一一作揖，态度谦卑恭敬，到最后出来一个妙龄女子，苏云臣说：“来，林师弟，给你介绍，这是我刚过门的妻子，唐韵，蜀中唐门的三小姐。都是江湖中人，咱们别拘小节，要你嫂嫂和你喝一杯，哈哈。”\n唐韵笑盈盈端起酒杯：“早听闻林捕头的诸多壮举，今日见到，果然英雄出少年，名士风流天下无双，姐姐敬你一杯。”\n林阳端起酒杯，迟疑一会又放回到桌子上，他看向苏云臣：“那张小姐怎么办？”\n唐韵听闻此话脸色微变，放下酒杯就回了房间，苏云臣脸色也满是不悦，他打了个哈哈，又要给林阳倒酒，林阳却用两根手指按住酒杯：“师兄，张小姐一个弱女子，你要是这样把她送回江南，她就没脸活了，你这和把她推向火坑有什么区别？”\n苏云臣冷哼一声，把酒壶重重的拍在桌面上，他内力深厚，用铁做的酒壶居然四裂而开，他冷冷地看着林阳：“师弟今日上门，可是专程为了教训我而来？”\n秋风乍起，大堂内气氛紧张得似要凝固。\n林阳朝苏云臣鞠了一躬：“师兄别误会，张小姐历经磨难逃出魔掌，心里挂念的都是你，你这样弃她就是断她的活念。师父曾经教导我们，不昧良心的事，可干可不干，要多干。昧了良心的事，可干可不干，绝不干……”\n“哼，这女子已非完璧，又被狂禅当街羞辱，我怎能要她？” 苏云臣的声音如夜枭般刺耳，嘴角挂着一抹嫌恶。\n林阳浓眉一皱，眼中似有怒火在烧：“但她是被胁迫的，她遭受多少艰难，只是想着回到师哥身边。女子的贞操岂只在罗裙之下？”\n“你不用再劝，如果她这残花败柳之身入了苏府，以后我就是天底下的笑话，如何再能立足？” 苏云臣扇一摇，眼中满是冷漠。\n“师兄，新娘被掳走本就不幸，她所受苦难已够多，你却只在乎这虚名？” 林阳怒视一向尊重的大师兄。\n“虚名？这是家族尊严！我堂堂世家子弟，怎能娶一个失贞于疯僧的女人？” 苏云臣面红耳赤地叫嚣着。\n“世家子弟？哈哈，师兄当要知晓，狂禅掳走张小姐，为的就是打苏府的脸面，你要是真的在乎家世尊严，当时就应该用命和狂禅周旋，不让狂禅全身而退。而今张小姐既然回来，你就该更好的待她，江湖中人不皆是是非不分的浑人，真正的豪杰谁会取笑于你？如果此时你弃张小姐如敝履，这件事才会丢苏府的脸，人人都会看你不起。” 林阳的声音越来越响，在大堂内回荡。\n苏云臣怒起拔剑，剑尖指向林阳的咽喉：“林阳，再怎么说我也是师父座下大弟子，你敢这么质问我？以下犯上，按江湖门规，我一剑毙了你师父都不会有二话。”\n林阳的眼睛比剑锋还亮，他直直地看着苏云臣，两人僵持许久，林阳轻叹一口气：“师父曾说兄长\n色厉内荏\n气量狭小，当时我怎么都不信，现在看来师父所言非虚。”\n“大胆，还敢编排妄语诋毁我……”\n暴怒之下苏云臣出剑了，林阳却没有回击，他和苏云臣同宗同门，苏云臣的剑法虽然疾如骤雨，在他眼里却尽是破绽。林阳闪身数次一脚踢飞酒桌，苏云臣大喝一声一剑劈开桌子，林阳却趁机夺门而出。\n外厅传来丫鬟的惊叫，苏云臣狂奔而出，只看到林阳背着张小姐越过阁楼，清瘦的身影消失不见。\n8\n九月初六，定国侯府。\n昏黄的灯光从那扇雕花的门扉缝隙中透出，似是恶魔的眼眸窥视着门外的世界。\n门内，是那小侯爷的糜烂之境。\n房间里仿若人间炼狱，酒池横陈，浓郁的酒香混合着肉香令人作呕。小侯爷半卧在一堆绫罗绸缎之间，身旁是十几个全身赤裸的妙龄女子，有的在喂他饮酒，酒液从嘴角溢出，沿着他那清秀的下巴流淌，浸湿了胸前的衣衫；有的在为他捶腿，眼神空洞而麻木。桌上的珍馐佳肴被随意丢弃，有的掉落在地，被人践踏，那是百姓们或许一生都无法企及的食物。\n小侯爷的笑声如夜枭般刺耳，在这狭小的空间里回荡，每一声都像是对世间道德的亵渎。\n门外，六扇门的捕快们面色凝重，眉头紧皱如山川沟壑。他们紧握刀柄，目光警惕地扫视着四周，提防着不知何时会出现的女飞贼。\n夜已深，小侯爷出门方便，故意站在林阳的面前脱下裤子，尿几乎溅到林阳的靴子上。\n“看门的把招子放亮点，飞进来一只苍蝇我都让你好看。”\n小侯爷带着嗤笑走回房间，房内的荡语尖叫又阵阵传出。\n林阳不卑不亢地站在门口，雨水淅淅沥沥。\n他庆幸今天武烈没有跟来，不然以他的性格，一双怒拳早就把这个纨绔子弟砸得稀巴烂。\n定国候府到底有什么东西值得那女飞贼去偷呢？\n想起她那桃花般的脸庞，银铃般的笑声，林阳心里一阵叹息，卿本佳人，奈何为贼？\n“我来啦。”\n没有任何征兆，诡异如鬼魅。\n女飞贼身上独特的体香味随风散近，仿佛三月桃花。\n一双手拍拍林阳肩膀，林阳浑身一颤，凭本能转身抓住她的手腕。\n“东西我已经拿到手了。”女孩咯咯笑道。\n“无妨，我已经抓住你了。”林阳冷冷地看着她。\n“那可不一定。”\n女孩的手腕变得像软泥一般，从他铁钳一般的手指中滑了出去，只一个眨眼，女孩的身影已经站在七丈外的围墙上。\n缩骨疾行，这女孩的功夫怪到了极处。\n“快点追上来吧，我可以等你的。”女孩的娇笑在林阳耳中听起来更像是嘲讽。\n林阳用尽所有力气飞驰而上，无论他脚步怎么加快，女孩的身影总是在他眼前一丈处，她的身影就像凌波仙子，潇洒恣意宛若御风而行。\n林阳从未见识过这样的轻功，鱼道人曾经讲过，上个时代有个盗帅，江湖盛赞“公子伴花失美，盗帅踏月留香”，林阳一直当神话故事听的，未曾想到真的有人能练成这样的武功。\n两人追逐一柱香时间，林阳脚力已渐渐不支。\n“你累不累，我请你喝杯酒好不好？”女孩突然停步在郊外的一处小酒馆门口。\n“好。”林阳已经确认自己和女孩的轻功差距实在太大，索性暂时放弃追捕。\n也想看看，这个古灵精怪的小妮子到底耍什么花样？\n推开酒馆的门，一股浓烈的汗味和劣酒的味道扑面而来。里面坐满了苦力人，他们的衣衫破旧，满是尘土与汗渍，脸上的皱纹像是被岁月的刻刀一道道划下，记录着生活的艰辛。\n然而，这里没有忧愁。他们大碗地喝着那最廉价的白酒，酒水顺着嘴角流下，打湿了胸襟，却浑然不觉。有人扯着沙哑的嗓子高唱着走调的曲子，那声音震得酒馆的土墙似乎都在微微颤抖；有人拍着桌子，咧开嘴大笑，露出残缺不全的牙齿，那笑声如同雷鸣，在狭小的空间里回荡，似乎要把屋顶都掀翻。\n人和人的地位三六九等，人和人的快乐却不分轩轾。\n“这里只有最普通的黄酒，不过我听说，要是真心相交的朋友，哪怕是喝白水也会很开心的，你觉得对不对？”女孩眨着眼睛。\n“这句话很有道理。”林阳笑笑。\n“当然有道理，我家公子说的话都有道理。”女孩笑吟吟给林阳倒满一杯酒，拿起碗先干为敬。\n喝完后咳嗽两声，脸红得像晚霞，忍不住吐吐舌头。\n看得出她不擅长喝酒，却偏偏喝得很豪气。\n“你家公子是谁？”林阳也把碗中酒一饮而尽。\n“藏龙远在九霄外，我家公子姓云。”女孩洒脱地笑道。\n林阳猛地站起身，一向镇定的他也难免震惊。\n藏龙远在九霄外，千山英豪我第一。\n十三年前，青帝城的旷世一战，奠定了武林第一人的地位，云归藏的名声响彻九州大地。\n没有人知道他的来历，也没有人看出他的师承门派，他一人一舟来到青帝城，在二十四天内用神乎其技的武艺折服所有武林高手。最后一日七大门派的掌门人联合结阵，几乎是当时武林的最强战力，却在半柱香内被云归藏谈笑间击破。\n他离去之后，武当掌门鱼道人用剑在青帝城山峰上刻下这句词，随即大笑而归，此生不再用剑。\n至此而后，云归藏三个字就成了武林中每个少年的偶像，他们做梦都想看看，压得天下英雄尽诚服的人，到底长什么样子？\n武烈和林阳也是从这样的少年长大的，在他们心中，云归藏已是一块图腾，指引他们努力练功除暴安良。\n而现在，看着眼前这个妖精一般的少女，年少的憧憬变成白雾般的谜团。\n9\n酒馆的灯火昏黄摇曳，映照着周围粗糙的土墙和简陋的桌椅。\n“我叫陆九妖，是云公子的贴身丫鬟，公子说我心眼太多就像个妖精，给我取了这个名字，听起来像男人的名字，不过我蛮喜欢的。”\n“你到底想干什么？”\n林阳的目光似有千言万语，每当与这个叫陆九妖的少女眼神交汇，便如触电般闪开，却忍不住偷偷回望。他拿起酒碗，轻抿一口，借着这个动作悄悄打量少女。\n“你觉得定国侯府里的小侯爷怎么样？”\n“纨绔子弟，不堪重用。”\n“人品呢？”\n察觉到林阳眼神不停在她脸上流转，陆九妖微微垂首，脸上泛起红晕，仿若天边的晚霞。她的手指轻轻绕着碗边，似在不经意间回应着少年的目光，眼神中带着羞涩与缱绻。\n“烂人一个。”\n“对咯。”陆九妖抬起头开心得拍拍手：“所以我才要把王小姐给偷走，你知道吗，还有一个月小侯爷就要继承爵位，那时他就要和王小姐成婚。王小姐那样一个娇滴滴的美人，你忍心她落到这样一个禽兽手里吗？”\n“那你今晚偷走了什么？”林阳心里舒展了点。\n不知为何，他不希望眼前这个女孩是个恶贯满盈的惯犯。\n“秘密，第二次见面我再告诉你，你不用追出来，反正你也追不到我的。”女孩又发出银铃般的笑声。\n陆九妖轻盈飘逸的身影消失在门口，林阳静静地伫立在原地，眼神中交织着复杂的光芒，似有欣喜在跳跃，又有怅然在弥漫。\n林阳看了许久门外，仿佛那个机灵的女孩会再次神不知鬼不觉的跳出来。\n放下几枚铜板，林阳才注意到桌子上有一行若隐若现的字，女孩用手指沾酒写下的。\n“七天后，落日赌坊。”\n·\n昏黄的灯光在风中摇曳，那扇破旧的门板在夜色中嘎吱作响，仿佛是垂死者不甘的呻吟。\n落日赌坊开在背街处，要不是林阳消息灵通，根本找不到这个地方。\n踏入其中，一股陈腐的气息扑面而来，混杂着汗臭、酒气与绝望的味道。寥寥无几的几个客人散落在各处，他们的身影在黯淡的光线下显得模糊而又阴森。一个满脸胡茬的大汉，眼中闪烁着狼一般的光芒，紧紧盯着手中的骰子，那骰子在他粗糙的大手中仿佛是决定生死的砝码。旁边一个满脸都是刺青的女人，像只鬼魅般蜷缩在角落里，时不时发出一阵阴恻恻的冷笑，那笑声如冰锥般刺入耳膜，让人毛骨悚然。\n赌坊的墙壁上，斑驳的墙皮脱落大半，露出里面腐朽的木头，仿佛是岁月扒开的伤口。桌子上的赌具也破旧不堪，纸牌有的缺了角，骰子也磨损得厉害，可这些丝毫没有影响这诡异的气氛。在屋子的中央，一盏油灯忽明忽暗，那闪烁的火光像是被一只无形的手操控着，在每个人的脸上投下怪诞的阴影。\n只是扫了一眼，林阳后背就涌起凉意。\n他感受到铺天盖地的杀气，那几个怪异的客人，他们并没有刻意打量林阳，但林阳察觉到，他们装作不经意的一瞥，瞄得都是他周身要害，他们身上破破烂烂，摸着牌九的手却异常干净。\n杀手，落日赌坊居然是七星门在洛阳的聚点，一个凶险至极的杀手窝。\n林阳脸上的冷汗顺着脸庞缓缓而下，他坐在一张椅子上。\n对面是个穿着黑袍子的男人，他打着哈欠，胡子拉碴浑身脏兮兮的，见林阳坐在他对面，眼睛猛地一亮，懒散地笑道：“这里实在不是你该来的地方。”\n“但我已经来了。”林阳也笑笑。\n既来之则安之，林阳总是有让自己恢复镇定的法子。\n“赌一把吗？”男人喝了一口桌边的酒。\n“我可没多少银子，你也看得出来，我当差的。”林阳自嘲。\n“那就赌点别的，赌骰子怎么样，骰子是我最不在行的东西。”男人伸了个懒腰，把一个木骰盅推到林阳胸前：“就赌你的命。”\n“可以，比大还是比小？”\n“比大，你赢，今日你平安离去，这里所有的同行我都帮你拦住，你输的话……”男人无奈摇摇头：“运气不好也怨不得别人了。”\n“龙邪，你他妈的总爱自作主张，放这个当差的回去，我们又得搬窝，大老板那边你去交代吗？”那个脸上满是刺青的女人瞪着林阳对面的男人。\n“去你妈的，你怎么料定我一定输？”那个叫龙邪的杀手一抬手，那个骰盅就像玩具高高弹起，龙邪的手法快如闪电，骰子在骰盅里撞击发出异响，居然像刀剑相击的声音。\n“啪！”\n骰盅被龙邪拍在桌子上，他冷冷地看着林阳：“该你了。”\n林阳用手一揽，骰盅如弹簧在他手臂上跳跃几次，最后停在他手掌上飞速旋转，骰子却没有发出一丝声音，林阳微微松手，骰盅就像一个陀螺在桌上旋转数圈缓缓停下。\n“太极，有意思。”龙邪露出笑意：“如果待会你输了，介不介意把这手传给我再死？”\n“好，你的悟性不错，应该很快就能学会。”\n林阳和龙邪同时揭开骰盅，随即四目相对，两人眼里都是震惊和不解。\n骰盅下空空如也，只是一瞬间。\n两人的骰子，居然都消失了。\n“谁？”一个杀手大喝。\n就在他发声的同一瞬，屋内的烛光齐齐熄灭，林阳又闻到那股熟悉的花香味，他知道陆九妖已经来了。\n黑暗中林阳屏气凝神，他听到阵阵打斗的声音。\n不由得为那女孩担心起来，她虽然轻功惊人，但武功和实战经验实在太差，这里都是沾满血案的职业杀手，她能抵挡得住吗？\n“快走。”一只光滑冰凉的手牵住林阳的手，带他往门口跑。\n“你受伤了？”林阳听出陆九妖声音里的痛苦。\n陆九妖没有回答，但她的轻身功夫明显慢了很多，刚刚的混乱中，她肯定被某个杀手击中了。\n10\n夜，黑得像墨，浓稠得仿佛要将世间万物都吞噬进去。\n林阳背起受伤的陆九妖，在屋顶上如一道黑色的闪电般飞驰。他的脚步轻盈而急促，每一步落下，瓦片都发出轻微的嘎吱声，在这死寂的夜里格外清晰。\n屋顶之下，是沉睡的城市，一片死寂。只有远处偶尔传来的几声犬吠，像是黑暗中不安的预警。风冷冽地刮着，如刀刃般割在林阳的脸上，他却浑然不觉，眼中只有前方那无尽的黑暗和身后若隐若现的杀手。\n陆九妖在他背上，脸色苍白如纸，伤口渗出的血已经浸湿了林阳的衣衫，那猩红的液体仿佛是催命的倒计时。林阳的额头布满了汗珠，在月色下闪烁着微光，他知道，一旦停下，便是死亡。\n身后，杀手们如同鬼魅，黑色的夜行衣与夜色融为一体，只有那一双双闪着寒光的眼睛，像黑暗中的饿狼。他们的脚步悄无声息，却带着一股凛冽的杀意，所经之处，仿佛连空气都被冻结。\n“有人追上来了，你放下我快点走……”\n陆九妖呕出一大滩鲜血，眼神急切看向林阳。\n“你别说话，我有办法。”\n月光冷冷地洒在屋顶上，像是给这追逐的场景铺上了一层银霜。林阳跃过一处屋脊，身形在空中短暂地停滞，下方是暗不见底的黑暗小巷，他背着陆九妖一跃而下，陆九妖用袖子帮林阳擦擦脸上的汗。\n“我们会不会死在这里？”\n“我不会让你死的。”林阳重重喘几口气。\n“没关系，如果能和你死在一起，我倒不是很怕了……”陆九妖脸上涌出笑意，眼里的情意让林阳心脏怦怦乱跳。\n林阳还没来得及回应她，一个脏兮兮的男人出现在他眼前。\n龙邪额头上也涌出细汗，但笑容还是很懒散：“背一个人还能跑这么快，你还真有一套。”\n极其危险，林阳感受到龙邪身上汹涌沸腾的杀气。\n林阳放下陆九妖，长吸一口气，左膝下沉右臂上扬，极度平衡的防御姿势。\n太极。\n龙邪无奈摇摇头：“可惜，不知道那局骰子到底谁赢了……”\n最后一个字说完时，龙邪的短剑已经刺到林阳胸膛，林阳闷哼一声后退几步，陆九妖发出惊叫。\n好快的剑，好诡异的出剑角度。这杀手居然用使鸳鸯钺的手法用剑，剑是腾飞斜刺的，林阳从没想过会有人这样出剑。\n“你这算什么功夫？”林阳开口问道。\n“能杀敌的功夫，就是好功夫。”龙邪淡淡地回答。\n“也对，再来。”林阳再次摆出太极的姿势。\n龙邪心里有点不解，刚刚那一剑明明刺中林阳的胸口，为什么只是刺破了他的衣服，而没有伤到他？\n林阳也心有余悸，刚刚自己的反应已经快到极限，在最后关头用太极的巧劲错开了他的剑锋，只差半寸就会毙命当场，饶是如此，那杀手的剑气也刺得自己心脏隐隐作痛。\n深夜的小巷，宛如一条黑暗的蟒蛇，蜿蜒在城市的阴影之中。四周寂静得可怕，只有远处传来的打更声，像是死神的脚步，一下一下敲打着人心。\n林阳和龙邪对峙而立，彼此相隔不过数尺。\n昏黄的月色努力从屋顶的缝隙间洒下，却被两侧墙壁的阴影切割得支离破碎。\n夜风拂过，却带不来一丝清爽，风中夹杂着腐朽和潮湿的味道。风越来越急，吹动陆九妖的长发。\n就在她眯眼的时候，两人已经风驰电掣的过了九招。\n一个狂攻，一个墨守，杀手的剑法极快，林阳的身法却极缓。\n怪异的是，林阳被刺出众多伤口，脸色却越来越轻松，杀手看似频频得手，呼吸却越来越重。\n“有意思。”龙邪脸上涌出疯狂的笑容：“能让我空这么多剑的人，我还是第一次见到。”\n林阳的瞳孔猛地放大，背后涌出寒意。\n杀手的杀气越来越重，街尾有几条野狗本来在倦息，在此刻发出呜咽声，飞一般跑远。\n“但杀不死的人，我还没遇到过。”\n龙邪的黑色袍子如狂蟒一闪而过，林阳后退几步靠在墙上，血顺着他的衣服往外喷涌，伤口很深，林阳的脸变得惨白。\n11\n“快死的人，有没有想做的事，不太麻烦的话，我可以帮你做完。”龙邪脸上的狞笑越来越盛。\n“你发现没有？”林阳咳嗽几声，脸上居然也浮出笑容。\n“什么？”\n“我腰间也有剑，我还没使过。”\n长剑出鞘，宛若一道闪电，龙邪脸上出现一道血痕，血顺着他的下巴不停往下淌。\n“你刚刚那剑没刺我要害，这剑算我还的人情。”\n龙邪哈哈大笑，感叹：“你真他妈的有意思，我都想放你一马了。”\n“那倒不用。”\n林阳站直身子，飞身而上，血激发了两个男人的斗志，龙邪剑气如龙，每一剑刺出都带起呼啸风声，似要将这暗夜撕裂。他的剑法凌厉，剑刃划破空气，发出尖锐的嘶鸣，所经之处，墙壁上的砖石碎屑纷飞，仿佛被那剑气碾碎。林阳的剑法却妙到极致，他的剑如飞龙出海，在青衫剑客的剑网中穿梭，时而以诡异的角度反击，那剑身似能扭曲空间，险之又险地避开致命一击又直逼对方要害。\n月光洒下，却被剑影搅得支离破碎。\n地上的积水被鲜血染红，两人的衣衫早已被汗水与血水浸透，却全然不顾。\n他们的眼神中只有疯狂与决绝，每一次交锋都倾尽全身之力，仿佛这世间只剩下彼此与手中之剑。龙邪狂笑一声，手中剑如呼啸狂龙，连刺九剑，剑剑致命；林阳丝毫不惧，用身体硬扛一剑，同时回敬一剑，刺向对方心口，两人都已到了力竭的边缘，却仍在这血腥的小巷中，以疯狂的姿态续写着这场生死之战，似要与这暗夜同归于尽。\n陆九妖的一颗心提到嗓子眼，此刻非常后悔没跟云公子好好学功夫，不然就能制止这场厮杀。\n“师哥，你歇一会，让我来对付他。”\n不知何时，小巷的另一头走出来几个捕快，领头的是个年轻男人，看样子和林阳差不多年纪，身姿如苍松般挺拔。浓眉斜飞入鬓，双眸似星子闪烁寒芒，高挺的鼻梁下，薄唇紧抿，线条刚硬。方脸之上，透着一股与生俱来的坚毅。他的双拳紧握，骨节粗大，青筋暴突如青蛇蜿蜒，仿佛蕴藏着无尽的力量。\n人如猛虎，拳如修罗。\n武烈。\n虽然龙邪已是强弩之末，看着林阳的目光里却有赞意，这小子示敌以弱，一直消耗自己的体力，给人一种随时可以击败的假象，却用精妙的功夫一次次避开杀招，这条小巷不是无意停留的，而是早就设计好的埋伏。\n至始至终，他想的都不是逃跑，而是抓住自己。\n好厉害的心智。\n武烈飞扑到龙邪身前，双拳如骤雨，眨眼间就打了龙邪七拳，龙邪身子如断线的风筝，在空中翻腾数圈，摔在满是泥泞的青石板上。\n他呕出几口血艰难爬起身，脸上的笑容却越来越盛。\n“好厉害的拳头，不受伤我也不一定躲得过。”\n“我不想趁人之危，束手就擒吧。”武烈怒虎一般的眼神露出尊敬。\n真正的男人，对认可的对手都会报以最大的尊敬。\n“那就下次再玩吧，这局就算不分胜负。”\n没人能想到龙邪此时还有余力逃生，只见龙邪猛地站直身子，一股黑色烟雾从他脚下迅速蔓延开来，瞬间弥漫了整个小巷。烟雾刺鼻而浓烈，如黑色的魔障。捕快们大惊失色，下意识地停住脚步，挥舞着刀剑试图驱散烟雾。龙邪在烟雾中身形闪动，如鬼魅般左冲右突，他的动作快如闪电，几个身手不好的捕快中剑惨呼，林阳和武烈只得停下追逐的步伐，回身照看受伤的同伴。\n像是想到了什么，林阳又跑到小巷的尽头处。\n陆九妖也消失了，血迹还残留在墙壁上。\n林阳身体不受控的发抖，他急火攻心吐出一口血，低头才看到墙边留着一行娟秀的字迹：君勿念，伤无无碍，三日后，长阳楼。\n林阳长吁一口气，紧绷的神经终于得到松懈，整个人靠在石墙边大口喘息。\n12\n长街之上，骏马踏蹄扬起轻尘，雕车缓行，车辕上的铜铃摇曳出清脆声响，与行人的笑语、小贩的叫卖声相互缠绕。\n长阳楼内，亦是一片热闹景象。文人墨客高谈阔论，武林众人豪饮大笑，杯盏交错间碰撞出清脆的声响。店小二忙碌地穿梭于桌椅之间，口中伶俐地招呼着。\n林阳静坐于窗前，桌上的酒已失了热气，他却浑然不觉。目光穿透那雕花的窗棂，落于街景之上。起初，眼神里满是憧憬，仿若能从那熙攘人群中一眼望到少女的倩影。可随着时光缓缓流淌，焦虑悄然爬上眉梢，他的思绪开始飘远。\n街边的杨柳依依，新绿的枝芽在风中轻舞，似在抚慰他的不安。\n“林公子等了许久吗？”\n陆九妖平日里如春日初绽的雏菊，清新而娇俏，总是带着一抹羞涩的浅笑，马尾轻摇，尽显小女生的纯真无邪。\n今日却似暗夜盛开的玫瑰，盛装之下，惊艳绝伦。\n她身着一袭嫣红的锦缎长裙，裙角绣着精致的金线花纹，走起路来摇曳生姿。乌发盘起，簪着一支璀璨的珠翠步摇，随着她的动作，步摇轻晃，明珠闪烁。眉眼间精心勾勒，双眸含情，唇若樱桃，不点而朱。\n当她款步走向林阳时，林阳只觉呼吸一滞，目光紧紧锁住她的身影，仿佛世间万物都在这瞬间失色。\n“原来她打扮起来如此绝色……”林阳在心里感慨，随即意识到自己的失态，轻咳两声给陆九妖倒茶。\n“没有，我……也是刚到。”\n“骗人，你看桌上的菜都凉透了，当捕快的不该说瞎话哦。”陆九妖眉如小桥，妩媚地眨眨眼。\n“这次你又想偷什么东西？”林阳脸皮发烫，强作正经把话题岔开。\n“刚刚是不是在担心我，怕我伤势太重来不了？”陆九妖不依不饶。\n“对，你偷了那么多东西，我总要亲手抓到你。”\n林阳微笑，少女如常的古灵精怪让他少了些窘迫，端起酒杯。\n陆九妖微微颔首，和林阳干了一杯。\n酒不醉人人自醉，少女脸上的笑容如盛开的桃花。\n“去定国候府，偷那侯府老夫人的手谕，是为了帮助武林志士抗倭，朝廷禁止海运，但倭人的火器让我们损失惨重。我偷那手谕，就可以唬住管海防的庸官，把火器和更好的兵器运进来，我们抗倭志士的胜算更大。偷七星门的杀贴，是为了保住胡宗宪大人，当今朝廷只有他尽心尽力抗倭，所以才会有人找到七星门下帖子，但七星门的规矩是，丢了杀贴就再也不能杀目标。所以，你看我还像一个坑蒙拐骗的女飞贼吗？”\n陆九妖说完，一双水汪汪的眼睛直直看向林阳。\n“都是云公子让你做的吗？”林阳又喝一大杯酒，他现在心情很好。\n“不是，公子从来不会命令我们去做任何事。”陆九妖站起身，坐到林阳身边，微风拂动她的秀发：“他说过，每个人都要做自己觉得对的事情，哪怕事情再难，只要一息尚存，虽九死而不悔，他只会教我们怎样明辨是非。说起来，你和公子在这一点真的很像呢，都是执着无惧的英雄。”\n“我何德何能，敢和云公子作比？”林阳笑笑，心里却很快意。\n他毕竟还是个少年，再怎么老练，被心上人如此夸赞都会忍不住窃喜的。\n“我最想偷的东西还没偷到呢。”\n“什么？”\n“最想偷的东西。”陆九妖脸上浮出浅浅红晕：“我现在还不能跟你说。”\n就在此时，一阵尖锐的破风之声呼啸而至，似幽冥中的死神召唤。蜀中唐门的暗器如暴雨般倾盆而下，那暗器形状各异，有淬毒的银针，细如牛毛却闪着幽蓝的光，仿佛是地狱的芒刺；还有三棱镖，刃口锋利，在空中高速旋转，发出令人胆寒的嗡嗡声。\n楼上的食客们瞬间陷入绝境，未及反应，便已非死即伤。惨叫此起彼伏，有人被银针射中咽喉，当即气绝，双眼圆睁，满是惊恐与难以置信；有的被三棱镖钉在桌椅之上，鲜血汩汩流出，染红了一片。\n林阳和陆九妖脸色大变，身形疾动。林阳迅速抽出腰间长剑，剑如灵龙飞舞，试图挡下那漫天暗器。陆九妖则人影一虚，躲到一根立柱之后，她的目光紧紧盯着暗器飞来的方向，手中紧紧握着一块手帕，手心里全是汗水。\n暗器不断地撞击在墙壁、桌椅上，木屑横飞，杯盘破碎。林阳虽竭力抵挡，但唐门暗器角度刁钻，速度奇快，一枚毒针擦着他的脸颊飞过，只差分毫就击中他脖子。陆九妖见状，惊呼出声，那声音在这危险的氛围中显得格外刺耳。\n“你最近有没有得罪人？”林阳脸上全是冷汗。\n“我得罪的人多了，但他们都未必找得到我，你该问问你自己吧？”\n陆九妖轻功绝顶肆意腾挪，暗器不能伤她分毫，这让林阳安心不少。\n唐门的人，林阳眼中浮现出苏云臣那张似笑非笑的脸，那个睚眦必报的小人。\n一蒙着面的黑衣男人仗着唐门暗器的掩护，如鬼魅般悄然欺近林阳。他手中长剑一抖，寒芒乍现，带着凛冽的杀意刺向林阳。林阳察觉危险，咬牙转身，狂舞剑锋与之奋力相迎。一时间，剑影交错，火星四溅。\n“苏云臣，要杀就光明正大的来，使这些阴险手段算什么男人？”林阳大喝。\n“……”苏云臣不愿暴露身份，一言不发猛攻林阳右侧。\n林阳剑法精妙，挡住苏云臣的疾攻，但唐门暗器以精准角度不停偷袭他左侧空隙，这种前后夹击的危险境地林阳苦苦支撑，苏云臣的功夫不弱于林阳，很快抓到破绽。只见寒光一闪，林阳胸口被剑尖划破，鲜血瞬间喷出，染红了衣衫，他身形一晃，脚步踉跄后退。\n苏云臣带着病态的狞笑飞身直追，手上的剑如魔龙咆哮，直刺林阳心脏。\n陆九妖目睹心上人受伤，美目圆睁，心急如焚。此刻，她心中再无畏惧，绝顶轻功发挥到极致，衣袂飘飘如仙。她如同一道红色的血影扑到少年身后，那致命的一剑直直刺来，陆九妖不闪不避，只愿以自己柔弱之躯为少年筑起一道生命的屏障。\n长剑刺入陆九妖的后背，她的身躯微微颤抖，却强忍着剧痛，回过头来，用温柔的目光看向林阳，那目光里饱含着深情与眷恋。林阳瞪大双眼，满脸的震惊与悲痛，伸手欲扶住陆九妖，却只见她缓缓倒下，林阳抢上把她搂在怀里。\n“你伤口痛不痛？”她脸色死白，眼睛看着林阳胸前的伤口。\n“我带你去治伤，我有办法，你坚持一下。你还有没偷到的东西呢，肯定会不甘心的吧……”林阳喉头哽住，眼泪慢慢淌下来。\n“我已经偷到了，我最想要的东西。”陆九妖虚弱的用手摸摸林阳的脸庞：“就是你的心。”\n13\n“第一次见到你，我就喜欢上你了。公子总说我是个脸皮厚厚的女孩子，没法子，再不跟你说这些我就没机会了。你知道吗，那时你和狂禅和尚在长阳楼恶斗的时候，我就在一旁观望，你知道我喜欢你什么吗？你把狂禅和尚打服押回六扇门后，你还能记得被她掳走的可怜姑娘，你脱下自己的外套，把吓得快要昏厥的那姑娘抱在怀里，你冲她笑，说已经没事了，太阳就快出来了。那姑娘在你的安慰下渐渐平息下来，终于安静的睡过去，你就像保护一朵快凋谢的花把她轻手轻脚抱进马车，那时我就喜欢上你了，林公子，你知道吗，在你见到我之前，我就喜欢你很久了。”\n陆九妖伏在林阳背上，轻声在他耳边呢喃。\n林阳浑身都是血，他在用最后的余力狂奔，酒楼上的血斗最后，他用鱼道人私传的“破劫式”剑法，瞬间斩断苏云臣的左手，然后背起陆九妖跳窗逃走。\n“你总是很热情，总是很开朗，我的轻功比你好得多，所以你从未发现过我跟踪你吧。你每次抓到那些坏蛋，领到赏银后都分给了街上的小乞丐，你喜欢和他们一起玩游戏，看着他们难得吃饱肚子后的笑容，你总是会叹一口气，目光又更坚定一分。你和我家公子都是一样的人，心里永远想的是别人，而不在乎自己过得多苦累。林公子，认识我你开心吗？我总是故意和你捣乱，你不要介意，女孩子在喜欢的人面前总是爱耍小脾气的……”\n陆九妖的声音越来越轻，林阳的心越来越疼。\n他从未想过，这个如妖精般机敏的女孩，对他的情愫如此之深。\n“林公子，你忘了我吧，你记住我最好看的样子就行了。我不想你余生想到我，心里都泛起苦涩，你只要明白，曾经有个女孩子很喜欢你，她是个嘴硬如铁的古怪丫头，但你若能察觉到一丝她对你的情意，放大千倍万倍，就是她真正喜欢你的程度。林公子，以后不能不开心呀，你笑起来眼睛亮亮的，真的很好看呢……”\n陆九妖两条胳膊软软的垂下，脑袋倚在林阳肩头。\n长长的睫毛微微抖动，留下一滴眼泪，然后失去了呼吸。\n林阳一脚踹开了一座古宅的大门，下人们纷纷叫唤，林阳带着哭腔跪在门口大喊道：“六扇门林阳，求廖老先生出阁救人……”\n·\n杨柳依依，柔条轻拂，似是在诉说着无尽的离情别绪。林阳和陆九妖静静伫立在这杨柳树下，微风轻拂，吹起少女的发丝，她的眼眸宛如星子落入秋水，波光潋滟间尽是不舍与深情。\n远处，青山连绵，云雾缭绕在山腰，仿若一幅淡墨的山水画卷。近旁，湖水澄澈，倒映着岸边的杨柳与相依的二人，仿佛想将这瞬间定格。\n“你几时来天山？云公子经常提起你，要是见到你肯定会很高兴的。”陆九妖眼里有一丝不舍，紧紧牵着林阳的手。\n“你改掉了偷东西的毛病我就去。”林阳笑道。\n“你这人好没意思，一点都不懂女孩子的心。”陆九妖白了林阳一眼，用王小姐在闺房里的话揶揄他。\n“你哪里像个女孩子？简直就是一个小妖怪。”\n那日在廖老先生府内，明明陆九妖已失去了呼吸，廖老先生也说她所有脉象都停息。\n但体内却还有一股奇怪的内劲，死死地护住心脏，想必，这是云公子教她那出神入化的轻身功夫外，给她的另外一层护身符吧。\n“神奇，老朽平生未见之异事也……”廖老先生抚着白透了的长胡子感慨。\n林阳也忍不住畅想，藏龙远在九霄外，云公子的武技到底是怎么样的存在。\n“这几日你还要去抓贼吗？”\n“武烈要去抓七星门的天狼，我怕他冲动吃亏，你放心，了结此事我就来天山拜访云公子。”林阳有点不好意思，犹豫半晌后还是继续把话说完：“还有求亲，希望云公子不要太多彩礼，我当差的有点穷。”\n陆九妖脸红透了，噗嗤一笑扑进林阳怀中：“彩礼是不要的，嫁妆是多多的，我名为云公子的丫鬟，实则被他当妹妹待的。”\n林阳还没回话，陆九妖在他脸上亲了一口，带着浅笑翻身上马，窈窕身影慢慢消失，只留下清脆悦耳的歌谣。\n“郎骑白马走天涯，妾倚高楼望落霞。\n江湖风雨多歧路，壮志凌云不可遮。\n幽林剑影惊飞鸟，险壑刀光溅血花。\n愿君速奏凯旋笳，红锦相迎入我家……”\n歌声随风飘荡，慢慢消散在悠悠白云中。\n《飞影  完》"
      },
      {
        "question": "什么样的读书方法才能快速榨干一本书的所有知识，避免低效阅读呢？",
        "answer": "说起这个事儿我就不困了哈，哥们出生在九十年代，童年时代除了一个小小的黑白电视机，只能靠看书打发时间了，由于是物质条件不怎么样的农村，也成了枯燥假期为数不多的爱好。\n我爸当时在镇子上打工，每次领到工资就给我买几本书回来，我喜欢窝在自家院子里的竹椅上，翻着四大名著、七侠演义或是武侠小说，书里的故事让我流连忘返。\n物质贫瘠的童年，精神倒是很富有，阅读让思想插上翅膀，飞过世俗的高墙。\n后来想想，那个时候只是为了消遣时间，词汇量和知识面都不够，读什么都是一知半解，也分不清书里面到底在表达什么。\n这就是阅读的第一座高山，叫做“读明白书”。\n读明白书其实很不简单，就拿我自己举例，经常遇到生僻字和冷门词汇，尤其是一些经典名著，里面作者会引经据典映衬主题，读不懂就非常苦恼。就拿钱钟书先生的《围城》来说，我很早就知道这是本好书，但读起来却非常吃力，书中写了一个吃葡萄的典故，但是我不知道精彩在哪，写了个“孔子装病”的典故，我在词典上也查不到，还出现了两次苏格拉底捡麦穗的故事，我大概知道是烘托人物内心动作的，但是我也不曾了解过……，因此这本书我陆陆续续看了几遍也只看了个大概，而不知其中精髓。\n还是有了AI伴读，这些门槛才容易被跨过，我用的豆包就很方便，遇到不懂的直接划线或者截图，就能立马知道这些典故是什么，读起来就不会那么容易被“拦住”，实在不明白的就侧边提问，更能明白这本书好的地方在哪里。\n【比如截图侧边栏提问，就知道“先吃好葡萄”和“好葡萄留在最后吃”两种人的性格差异，也是隐射男女主人公的性格分歧，后面那些剧情冲突就能理解了，在这里就埋好伏笔】\n【孔子装病原文是“孺悲欲见孔子，孔子辞以疾”，方鸿渐怕假文凭的事情被拆穿，就对客人退而不见，还安慰自己是“孔子装病”。这里就折射出方鸿渐爱面子怕丢脸，总是为自己找诸多托辞，也为后面的种种悲剧做好铺垫】\n【而那个苏格拉底的笑话，更是主题表达，苏格拉底让弟子在麦田里捡麦穗，只许进不许退，最后都没捡到最大的麦穗，代表主人翁在爱情事业上一直面临选择和错过，也彰显了全书的主题——城外的人想进来，城内的人想出去，有选择就会有遗憾，人生就是如此】\n还有一些外文书籍，因为翻译的问题，总让人在阅读时觉得隐晦别扭，以前耐心好的时候去查词典，耐心差就直接弃读，错过了很多经典。就像\n《老人与海》\n，其实我是买了实体书的，但一直摆在书架，最近才在豆包AI伴读的帮助下网上读完了，一键翻译很方便，哪里不明白就可以多看看其它翻译，或是返回看原文，就能更精确地体会到书中内容，阅读体验和看实体书那种懵然状态完全不一样。\n【可以简单对比一下，下面09版的翻译更贴近直译，没连贯性破坏阅读氛围，而豆包AI翻译的生动许多，切换成中文小说语境，读起来就很舒服，也更贴合原作者表达的情景】\n还是很幸运见识到这个智能时代，AI可以在平时的生活学习中帮助我们很多，我试过用豆包做小说插画，查最新的国外小说期刊，制作PPT个人简介等等……。阅读方面更是帮助最多，有了AI伴读后阅读质量和数量都有明显提升，自我感觉很有长进。\n过了这一步，恭喜你，你已经突破阅读小白，可以向下一个阶段进发了。\n阅读的第二座高山，叫做“找好书读”。\n我上大学的时候课余时间都泡在图书馆，但可笑的是，其中大半时间都花费在找书的过程中，随着读的书越来越多，找到好书的几率就会越来越低，这不是我自恃其高，而是阅读门槛的问题。就拿推理小说来说吧，读了东野圭吾，觉得推理小说真好看，再想看其它的，发现很多写手都是模仿他的套路，只能往上找，找了许久找到\n松本清张\n，把人性剖析凌驾在案件解密之上，又会有耳目一新之感，接着发现之前看过很多不错的推理文都是借鉴的，又只能接着找更好的，找的时间就会越来越久……\n找书的过程就像在海边找贝壳，你找到一片好的，就想找更好的，但大海是无比宽阔的，越找下去只会耗时越久。再加上现在题材内卷严重，很多书其实都是一个框架，读到一大半才发现只是换了个壳，阅读反馈就很差，毕竟时间被浪费了，所以找好书读才是最好的阅读体验。\n我读书那会用的是笨办法，或者去读书会，或者上搜索引擎，花费时间多一些，也能慢慢找到一些好书。现在更简单了，AI能帮我们花极少的时间找书，只需要把想看的书籍描述清楚（描述越具体结果越精确，这点倒是蛮神的），AI就能推荐到你想看的书种。就像最近我迷\n本格推理\n，在豆包上搜了一下，就找到几本很好看的小说。我可以直观看到书的大概内容、读者评价、精彩的段落，再决定要不要精读下去，这样就省时省力多了。\n【提问描述越具体，推荐的书籍就更精确，我先搜了想看的题材类型，出现结果】\n【如果在推荐列表里如果有感兴趣的，可在右侧栏里可以进一步了解，内容梗概、精彩段落、读者反馈都是怎样的，然后决定要不要精读一下，节省大量时间】\n当然，豆包上不仅能找书，还能找好看的电影或好听的音乐，也可以学习漫画笔法……，就看个人的兴趣点在哪了。对于我而言，阅读是我保持数年的习惯，在上面找书也节省了大量去图书馆的时间，大家也可以试试。\n过了这一步，你的阅读数量和质量都有了保证，你已经是个阅读大神，但还不是宗师哦，你还需要突破一下。\n最后的高山，就是“读透书”。\n“读透”其实是门很玄的学问，就拿《红楼梦》来说，中国还没有哪个文学大拿可以妄言把这本书读透了，红学几个门派争来争去，每次都能吵出新花样。所以我们追求的不是完全吃透一本书，而是使自己对一本好书的理解，慢慢突破到自己的认知之上。这需要外力，我读书那会图书管理处有个不修边幅的老大爷，我最开始以为他是扫地的，有一回在走廊角落抽烟，他拿着一把扫帚对我叱喝：谁让你在这里抽烟的，去我办公室写检讨。\n哥们都没拿正眼瞧他：你一个扫地的还有办公室？\n后来才知道这大爷是退休的文学系教授，一来二往就熟络了（主要是被训多了训出羁绊了），那大爷会经常跟我讲解文学体系方面的东西。比如百年孤独，我只觉得这本书故事写得好，他说这本书最好的地方在于开创了魔幻现实主义潮流，用写梦的手法写现实，不然哪有那么多作家推崇它。我听完嘴巴都要塞下一个鸡蛋，因为他讲解的那些我从来没细想过，但确实能在阅读中微微体会到。\n老先生说过，读书就是知其然，更要知其所以然。\n一本书是好书，你要知道它好在哪，也要知道为什么它脱颖而出，当你有了这个本事，就能把书中的知识慢慢吸收，反哺到自己的气质和能力上。\n前几天我读古龙先生的\n《边城浪子》\n，觉得前半本明明没有太多戏剧冲突，但读者就是看得停不下来，又有了那种阅读时能体会到但说不出来的“好”，就在豆包上搜了几个方面，很快就找到了心中的答案，颇有回到学生时代听那老先生讲学的感觉了，获益良多。\n【叙事手法、视角切换、人物链逻辑分析……，简直是论文级别的讲解，让我懂了这本书到底妙在哪】\n好用的AI就是一个好助手，这里安利豆包给大家，电脑版客户端、网页、浏览器都支持，用电脑浏览器搜索豆包就可以下载客户端或实用网页版了。我喜欢用它是因为界面简洁无广告，更重要的是，它不限制使用次数也不收费，毕竟大家都知道，文人都是很穷的嘛（笑）。\n回到阅读的话题吧。\n经常有人问我，既然刷短视频看段子更轻松惬意，而阅读有时候会陷入思索和沉重，那为什么还是有人选择阅读呢？\n因为刷短视频看段子我们会感觉时间过得很快，做这些事我们更多是追求解压，在繁重的工作和学习后放松一下大脑，而在阅读过程中我们则是在利用时间，更多的是追求精神的满足和对自我的提升，两者互有利弊，但都不可或缺。\n还有人会问从小到大我们读过那么多书，有很多都已经遗忘了，为什么还要继续读书呢？\n那是因为阅读的好处要从长远看，就好比我们从小到大吃过那么多东西，有很多都吃过就忘，但还有一部分长成了我们的血肉和骨头。\n阅读真的是个好习惯，它能给我们平淡的生活增加许多色彩，让我们的思想能腾飞。\n最后让我来个收尾相顾吧，前几天在家里收拾杂物，看到一个箱子里是一些旧书，大多是我小时候看的，想起那时的窘事，我不由得发笑。\n拿着那个箱子问我爸：当时家里那么穷，你咋还给我买那么多书呢？\n父亲沉默了半晌，然后笑着说：因为我是一个没有本事的爸爸，也没有什么东西可以教给你。我就想多买点书给你看，能够卖钱的书，总归是有用的吧，我想。\n我看着父亲的白发心中一颤，父爱和那些书里的知识其实都一样，它们一直在帮助和保护你，只是有时候我们自己未察觉到罢了……"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "叫我Alonzo就好了",
    "headline": "USTC PhD, Computer Vision",
    "details": {
      "所在行业": "互联网",
      "教育经历": "中国科学技术大学",
      "个人简介": "勇敢的人先享受世界。"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "科学已死，发论文与八股文一样，为什么不突破呢？",
        "answer": "不是，难道文章不是八股文，就一定是好文章了吗？我看未必。\n这个观点既不充分，也不必要。\n如果大家真正看过所谓的「\n民科\n」写出来的东西的话，你就会知道所谓「八股文」这种形式还是有必要的了。即使你写得东西再在理，上来就跟大家扯什么「宇宙速度」这谁受得了啊，恐怕你是连peer review这一关都过不了。\n相反，好文章它一定是出类拔萃的「八股文」。其实很简单——就把题主抱怨的所有点反着说就是了——前言很真切，讨论真实的科学问题；充分调研现在相关工作做了什么，实实在在地指出每类方法的优缺点，并在自己的工作总结出相应的解决方案；最后并且有颠覆性的科学突破，再来点寻章摘句升华一下文章包装细节。\n「八股文」本身的存在就有一定的专业性。为什么所有所谓SCI或者CCF A都按照一定顺序要求你去编排文章？这里面是有一定逻辑顺序的，并且，SCI和顶会编辑「很贴心地」给了你一个模版让你更好地串好自己工作的逻辑。\n从abs开始，到intro总述你的方法，再到related work综述现有方法，再到method部分讲你的方法是怎么做的，再到\nexperiments\n、ablation studies去验证你工作的可行性，从前到后都是高度对应，并且是娓娓道来的一个状态。\n一篇好的工作，看完abs和intro你会觉得作者说的问题真的很有意义；看完related works你会发现现在的方法确实这那不行，并且会勾起你了解作者如何解决的兴趣；看完method你会对方法的所有细节有很多疑点，并设想你是作者你会怎么设置实验消除这些疑点；并且最后看完实验部分你会一拍大腿直呼：「这工作做的是真特么扎实」。\n如果说科技论文写作的基本逻辑都还没整明白就急于评价「科学已死」的问题，那还是有点过于轻浮了，属于是林黛玉的训练强度操着\n施瓦辛格\n的心了，没太大意义。"
      },
      {
        "question": "如何看待字节新工作TokenFlow：一个统一的tokenizer解决AR的生成和理解任务？",
        "answer": "乍一看以为是做\nOmer Bar-Tal\n的那篇做video editing的TokenFlow，这个起名重复不得不小小吐槽一下……\n抛开这一点，整篇文章立意是非常棒的，个人也感觉是一个非常值得研究的点。\n从底层视觉（\nlow-level vision\n）的一些角度来分享一下。\n我自己身边做low-level vision的人比较多，其中不乏将\nhigh-level\n中一些「语义」的设计用到low-level tasks中的尝试，但是事实上大家都发现这玩意不是那么好用——\n也就是说low-level tasks需要的「语义」跟high-level tasks里面的「语义」之间是有gap的。\n跳出low-level vision，从生成的角度来看，Latent Diffusion Models所用的压缩也并非是最优解。\n压缩（TokenFlow里面的Pixel Decoder）本质上还是很low-level vision的东西，关注的是用更高效的\n隐空间\n特征来表示「图像像素」，但基本上跟通俗意义上的「语义」关系就不大了。\n这一点跟Latent Diffusion Models里面所提到压缩里面的Perceptron-Distortion Tradeoff（PD Tradeoff）有点像，简单说就是像素级的压缩做的好（\ndistortion\n），就会在「语义」（perceptron）上有所失真，反之亦然，以一种彼此制约的方式存在。\n而生成某种意义上介于low-level vision和\nhigh-level vision\n之间，既要保证像素生成的精度，又要保证生成出来的东西有意义，即「语义」上是正确的。这样一来TokenFlow的motivation看似就非常合理了。\nMLLM相关的应用，即visual understanding，天然比较契合high-level vision，不过考虑到有类似\nOCR\n之类的应用，对于像素的精度就有了要求，所以这样一来MLLM相关的应用也和visual generation有异曲同工之妙。\n最后很讨喜的一个点，TokenFlow的实验既证明了在MLLM上的有效性，又在LDM-based的方法上证明了可行性，基本上很好迎合了现在主流的热门方向，长期来看将会是一个很棒的工作。"
      },
      {
        "question": "关于图像去雾深度学习顶刊代码根本复现不出来的问题？",
        "answer": "不知道\nlow-level\n是不是重灾区啊，好几次听说复现不出来都是low-level任务出问题，好多工作还是中稿了的，这就很难办了。\n复现不出来没办法的，人家工作里有活儿，况且通常发表了之后issue、PR、邮件一概是不会回的，如果能比得过paper里面report的结果尽量还是抄它report的结果，不然就会出现审稿人质疑压低baseline的情况，\nrebuttal\n的时候很吃亏。\n实在比不过了还有一种办法，可以给个footnote，说明我们没办法复现出这篇工作的结果，会将训练后的权重、inference、evaluation脚本都公开。当然这也只能说是一种补救措施，要是遇上不买账的审稿人，就祈祷下次转投的时候运气好点儿吧。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "圆胖肿",
    "headline": "Java mayb late bt never absent",
    "details": {
      "居住地": "现居福州\n，曾在深圳市、布里斯班 (Brisbane)、墨尔本 (Melbourne)、蒙特利尔 (Montréal)、广州市、厦门、三明市住过",
      "所在行业": "互联网",
      "职业经历": "家耀之村 · 村长",
      "教育经历": "家耀村办大学 · 互联网\n墨尔本大学 (University of Melbourne) · 分布式计算\n麦吉尔大学 (McGill University) · 统计\n厦门大学 · 软件工程",
      "个人简介": "愚者见愚\n知乎私信经常莫名丢失，偶尔能看到手机信息提示，打开却是空的，未能及时回复，深表歉意"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "如何看待微软亚洲研究院解散的可能性？",
        "answer": "之前那个域名\nhttp://\nmrsa.cn\n，已经转跳到微软域名下属一个子域名去了\n基本上是放弃了吧\n如果不算上之前的，就把重要的组给转移到西雅图和澳大利亚去的话，如果这些不算是裁员而是转移的话\n那真正的裁员第一波应该在明年，也就是2025年1月份到来，就是下个月，春节就在下个月底，让你年都过不好\n现在外网流传的消息，微软要在明年1月份，裁员1万到1万5千人，来源比较可靠，是teamblind爆料的，之前teamblind爆出大厂裁员的消息，基本上都被证实了\n这一波不同于之前，之前主要是裁游戏部门，然后保ai和云azure\n这次是连azure一起干，而且主要就是针对ai和云\n主要原因是云和ai投入和产出不成比例，就投入越来越大，但是回报越来越低\n今年以来，微软股票的增长落后于所有竞争对手\n比如微软股票今年以及一年以来，增长了20%，看着还不错是吧？\n看看同样在做云计算的oracle，增长了66%，三倍多\ns&p 500指数增长了28%，nasdaq指数增长了35%，换句话说，微软股票的表现今年以来低于平均水平\n股东被告知，明年要增加对数据中心的投入，也就是成本要增加，而且可能是大幅增加，但是预期利润反而要下降，这对于股价来说可不是什么好事\n鉴于股票表现逊于同行，那唯一能提振股价的就是裁员了，成本要增加，那就想办法，最好的降本增效的方法，那当然就是裁员咯\n而裁员肯定是从边缘部门开始裁，那微软中国和中国的微软亚洲研究院算不算微软的边缘部门呢？"
      },
      {
        "question": "孙权是不是三国时期最无能的君主?",
        "answer": "如果是最无能的话，那还能活到鼎立那个阶段？\n既然被后世并成为三国之一，那说明至少是top 3的水准\n然后我们来看，汉魏吴三朝，差不多同龄的君主啥水准\n汉：灵帝刘宏，少帝刘辩，献帝刘协，皇叔昭烈帝刘备，后主刘禅\n魏：武帝（追封）曹操，长子曹昂，文帝曹丕\n吴：武帝（追封）孙坚，小霸王孙策，大帝孙权\n你说一下，这里面，有几个能比孙权表现更好的\n这些人的年龄其实挺有趣的，这几个人差不多同年\n灵帝刘宏，武帝曹操和孙坚，这三人差不多同年，刘备比这些人小六岁\n刘辩，曹昂，孙策，这三人差不多同年，长子都死得早啊\n三国时期因为处于乱世，所以很多都是兄终弟及，而非父死子继\n比如孙策交棒给孙权，汉皇叔称帝\n其实孙权继位的时候，周瑜可是领兵奔丧的，当时孙策可是有儿子孙绍的，如果孙策不是在临终前把基业托付给了孙权，那王位当时传给孙权还是孙绍继位，那都讲不清楚滴\n但一般而言，继位顺序应该是子先于弟\n扯远，说回三国君主\n先看汉皇帝这一列，基本上都是无能之辈，其实汉到了三国也就是蜀汉这个阶段，其实已经感觉有点气数已尽，就基本上是非死不可了，如无意外，汉这一朝差不多该终结掉了\n汉在三国时期这几个皇帝，有哪一个能力拿得出手的吗？\n别说孙权，其父孙坚的战功，就随便碾压这几个刘氏皇帝\n三国演义里面，刘备军的战功，基本上都是孙坚军打的，三国演义就是把三国志中孙坚的战绩给嫁接到刘备军上去，你看演义觉得刘备军，也就是刘关张几个有多能打，三国正史中孙坚就有多打\n其实三国前期群雄逐鹿，其实就是看孙坚和曹操怎么表演\n像是败吕布，破董卓，斩华雄，这都是孙坚干的，孙坚是反董卓联盟军的先锋，虽说是先锋队，但其他诸侯都各怀鬼胎，都在孙坚军后方大搞地盘扩张，几乎没有给孙坚军任何支援，说董卓军几乎就是孙坚以一己之力干掉的并不为过\n当时明眼人应该都能看出来，按照当时的趋势发展，后面不是姓孙就是姓曹，反正不姓刘\n曹操的那句话，天下英雄，惟使君与操耳，这使君说的应该是豫州刺史也就是豫州牧孙坚\n明大儒王夫之曰：故天下皆举兵向卓，而能以躯命与卓争生死者，孙坚而已矣。其次则曹操而已矣。\n就孙坚和曹操在努力打董卓，其他都来凑热闹看热闹的\n所以这两个的子嗣都可以称帝，并追封他们为武帝，其他皇帝就不行，武这个谥号可是皇帝谥号里面排名前三的好谥号，不是随便一个皇帝就可以谥号为武帝的，基本上仁，武，文，这几个都是属于特别牛逼，历史上排的上号的皇帝谥号\n武帝最出名的就是汉武帝，唐宗宋祖，秦皇汉武，秦始皇没有谥号，宋祖谥号特别多，那不算，剩下的，一个文一个武，武帝就是汉武帝，文就是唐文帝就是唐太宗，一般武帝给太祖，文帝给太宗，但这个规律不绝对，但反正能被谥号为武帝的，都特别牛逼，特别能打，孙坚就是如此\n所以三国汉魏吴的君主里面，汉皇帝是最排不上号的，文治武功都是最差的，气数已尽，一个朝代濒临灭亡时候就这样，就这表现，不要以为安乐公刘禅是什么特例，其实那些汉皇帝都不怎样\n然后是曹魏 vs 孙吴\n前面说了孙坚的战功，可惜孙坚死得早，孙坚一死，曹操在同辈中已无敌手，曹操看江东武帝刚死，信誓旦旦，率八十万大军南下，决心一统中华，建立魏朝\n结果被孙权军一把火烧了个干净，孙权军放过两把著名的火\n先是周瑜赤壁火烧曹操，后陆逊火烧刘备连营七百里\n烧了之后，曹操和刘备皆在其有生之年无法染指江东\n所以三国中期其实也主要就是孙权军抗曹操和刘备军的历史\n孙权在位期间，曹操和刘备军数次进犯，都被打退\n而在曹操刘备之后，魏文帝曹丕开始进犯江东，曹丕发起三路伐吴，号称兵力三十万，分东西中三路进犯\n结果三路皆被孙权击破，张辽和曹仁就死于军中，对外宣称是病死，但是不是真的病死，谁知道？\n所以孙权对抗老一辈，几乎都是赢的，基本上亲自送终了曹操刘备还有曹丕三个君主\n孙权手下败将：曹操，刘备，曹丕\n而且当时孙权的形式极为危险，曹操刘备曹丕发起的都是灭国战，孙权只要输给其中任何一个\n不管是赤壁还是夷陵之战还是三路伐吴，输一次，孙权就灭国了，还打个鬼啊\n而孙权三战全胜，东汉末年，三大战役：官渡，赤壁，夷陵\n孙权一人赢了其中两场战，另外一场归功于曹操\n从这个战绩上看，孙权简直牛逼爆了\n不仅父辈的曹操和刘备都是其手下败将，更是把同辈的曹丕按在地上摩擦\n文治武功做到了这种地步，孙权才敢称帝，之前孙权都是对汉魏称臣\n就是因为曹操刘备曹丕都打得太烂了，打不下孙权，反而数次被孙权军大败，所以孙权才敢称帝\n之前不管是赤壁还是夷陵还是三路伐吴，随便赢下一场，就没有孙权这个吴大帝咯\n所以孙权是靠实力称帝的"
      },
      {
        "question": "同为白人为主的英联邦发达国家，为什么感觉澳洲的teenager问题比加拿大严重很多，是我的偏见吗？",
        "answer": "气候问题\n加拿大那地方太冷了\n长达10个月的冬天，让人没有办法在街头游弋\n你看澳大利亚那些小年轻，都什么时候出来活动？\n夜幕降灵的cbd，就是\ndowntown\n，是他们活动的主要场所\n而在加拿大，天寒地冻的，你跑downtown去？\n连个\n鬼影\n都看不到几个，都跑回家里吹暖气去了\n所以teenagers就无法聚集，做不了太多的social，所以自然也就没有这些问题"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "鱼鱼鱼",
    "headline": "有点闷骚的男子",
    "details": {
      "居住地": "现居江苏",
      "所在行业": "电子电器"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "勒布朗詹姆斯到底是什么水平的球员？",
        "answer": "詹姆斯打球水平，03-09骑士，有可能成为前五，10年以及以后，直接可以排除前10讨论了，都巅峰找腿了，还有啥讨论的。\n倒是我发现知乎有些人真是有点搞笑的，比如这个答主，自己发了一条典型的避重就轻的自以为中肯的詹密式回答，（PS:为啥拉杆后仰不讨论了，是不会吗？巅峰抱腿能叫组织能力……）\n然后别人反驳他，他就不开心了，给人扣帽子饭圈，各种拉黑，还留了如下的回帖\n玩不起就直接关闭回复嘛，别人的每一条回复他都不选择反驳，而是要么选择反问，要么选择阴阳怪气别人，真是搞笑的，像个小丑。"
      },
      {
        "question": "手机画质比单反差但谁也看不出来，所以画质真的重要吗？",
        "answer": "其实吧，大多数人还是追求拍到，所以手机摄影才会如火如荼得发展"
      },
      {
        "question": "天津多家肯德基门店被立案调查，使用转基因大豆油参与生产加工未公示，转基因油有什么不同？是否会危害健康？",
        "answer": "说明肯德基是真的干净，大家可以放心吃了"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "花栗鼠",
    "headline": "",
    "details": {},
    "qas": [
      {
        "question": "有哪些是你用上了mac才知道的事？",
        "answer": "你说它办公无敌吧，它 office 没有 Win 上的好，一堆 bug，那用它自带的\niwork\n吧，写不了大型论文，和别人协作不了，别人一打开格式没有了，银行和政府的一些网站插件它也不支持\n你说它设计无敌，适合设计师用吧，它 c4d 和\nCDR\n没有中键，3dmax 没有它的版本，cad 不支持它\n你说它触摸板无敌吧，确实无敌，可如果我拿个电脑只是聊聊天，写写字我三四千买个 win 的办公办不行吗，除此之外 p 图要带鼠标好点吧，剪视频要带鼠标好点吧\n你说它体验无敌吧，它很多地方非得和你反着来，除了屏幕、机身质感确实很好外，系统操作还是有很多人觉得它反人类\n一句话，简单的事儿不需要它干，大点的事儿它干不好，还有一颗高傲的头颅"
      },
      {
        "question": "无意冒犯，请问用安卓和Windows设备的人，真的不在乎产品的设计美学吗？",
        "answer": "钱重要还是好看重要"
      },
      {
        "question": "MacBook的诱惑在哪里？",
        "answer": "office三件套不行\n打游戏不行\n软件兼容不行\n价格友好度不行"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "rui0608",
    "headline": "CRUD BOY，但是失业",
    "details": {
      "居住地": "现居北京",
      "所在行业": "互联网",
      "职业经历": "字节跳动（ByteDance） · 后端开发工程师\nFreeWheel · Sr. Software Engineer\n腾讯视频 · 后台开发\n百度搜索 · 研发工程师",
      "教育经历": "北京邮电大学 · 计算机科学与技术\n北京邮电大学 · 电信工程及管理"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "对接的后端同事定义所有接口都是 post 请求，理由是 post 更通用和安全，该如何反驳他？",
        "answer": "POST 在现实实践中最大的好处是，能够屏蔽这个被玩儿坏的世界。\n我见过这么几种场景：\nGET 请求被中间网关、运营商、客户端缓存，导致一致性问题\n一些请求包括 DELETE、PUT、\nPATCH\n等，被中间网关、运营商屏蔽，或者被安全团队扫描出来发单子给你说不让使用\n服务端和客户端的基础代码，对 GET 方法的 QueryString 传输参数时，格式定义不同，或者有其他限制（例如上古代码常见\nURI\n长度限制、数据类型限制），导致除非大改或更换基础代码，否则无法用这套基础代码完成部分情况下的 GET 请求互通。\nRestFul 的设计有一定想法（但不多，经常无法满足一些场景，不过这不是重点），关键问题是这个世界很乱，有人认为 GET 一定可以被缓存，DELETE 一定没用。POST 唯一好处是，大家恰好都默认，我们不会对 POST 请求采取奇怪的操作。\n所以如果出于某种原因，你的通信要基于 HTTP，那么 POST 就只是一个非常稳妥的默认选择罢了，只是把 HTTP 调用退化成 RPC 思想的简单\n远程调用\n。\n顺便一提，这个世界上有多种 RPC Over HTTP 的实践。\n例如\nJSON-RPC\n，其应用在 HTTP 之上时，建议 POST-only，绝大部分现实实践也是这么做的，若有兴趣，可以了解一下它的设计，或者尝试使用。\n源自 Google 的\ngRPC\n设计在了 HTTP/2 之上，在 HTTP 层也是 all in POST。尽管 gRPC 的应用场景更多偏向\nIDC\n内部，涉及环境问题通常较少，但也给出了一个实践样本：如果你想在 HTTP 之上做一个能承载一切通信的基础框架、基础组件之类的，那么 HTTP 层 all in POST 是完全可以的。\n如果作为一个打工人，到一个新团队，参与运行了比较久的项目，其实更好的思路是非必要勿改造，不管是从 POSTFul 转向 RESTFul，还是 RESTFul 转向 POSTFul，都可能引发新的问题。\n如果看我说的你觉得 POSTFul 好了，那比如从 GET by QueryString 换成 POST by JSON，就可能踩到 JSON 的坑，比如数字精度啊之类的，也可能请求压力早就超出系统能力了，但就是因为 GET 请求中间有人给你默默缓存，才勉强运行到今天，也说不定。\n反正干工程经常就是这个样子的。"
      },
      {
        "question": "如何看待何同学最新视频《我用 36 万行备忘录做了个动画》？",
        "answer": "我想借用\n@杂然赋流形丶\n的图，解释一下何同学所谓的 “改 ”到底是 “改” 了什么，能否真的叫做是 \"改\"。\n该文件是程序的一个入口文件，也就是有 main 函数的文件：\nhttps://\ngithub.com/vietnh1009/A\nSCII-generator/blob/master/img2img_color.py\n用户通过命令行，可以调用该文件，并且传入参数，来执行程序，例如在 terminal 那个黑框框输入这些，程序就能开始运行：\n$\npython\n./\nimg2img_color\n.\npy\n程序运行，需要有许多参数，例如你需要告诉程序，我的输入文件在哪里，我希望输出结果到什么地方，等等。\n不同的人，不同的环境场景，这些需求是不同的，所以很多程序都支持用一些方式，来指定这些参数。包括这个程序在内的很多命令行程序，通过参数指定，例如：\n$ python ./img2img_color --language general\n这就是告诉程序，运行时， language 这个参数要设定为 general。\n源代码中，get_args() 这个函数的作用就是：\n尝试读取用户输入了哪些参数，如果输入了，那就记下来，运行时使用，如果我给出了 “--language general”，那么程序运行时，就需要以 \"general\" 来运行程序\n看看用户没有输入那些参数，那么用默认值，运行时实用，例如 language 如果不指定，那么就会用 \"english\" 作为默认参数来运行。\n从之前其他答主的解析中，我们看到四个修改点：\n删除了作者声明\nget 改为 set，这一步其实没有任何意义，可能只是编程不熟悉的人，对函数命名有自己的思维定式\n将一些参数写到了列表里，这一步也没有太大意义，既然你都能改代码了，直接修改代码里的默认值为你想要的值就行\n改变了参数的默认值，这一步是所有修改中唯一有意义的，因为现实中运行程序，你确实需要根据自己的需求，给出参数，覆盖默认的参数。\n所以这一通操作说明了一些问题：\n团队是明确知道“借用”代码是见不得人的，所以主动明确地删除了作者声明；\n团队并没有对代码做任何实质上的改动，所谓的 “改动” ，只是为了（可能是在不知道如何正确指定参数的情况下）能让程序以满足自己需要的参数运行起来。这更谈不上第一版视频中说的 “写了一个软件”。\n从 2 来看，团队水平疑似非常有限，应该是无法独立完成其学校的大作业的。\n利益相关：北京邮电大学国际学院校友。\n每次和别人聊学历，对面都跟我聊何同学，有点头疼。"
      },
      {
        "question": "关于Golang中接口的设计问题？",
        "answer": "不得不说题目描述里的例子非常的出色，把技术问题上升到了政治正确问题，拱火自带无尽轻语，也许题主其实是个新闻、运营领域的人才呢。\n回到问题的话，我有一个辅助理解思路是，Go 的 interface 设计，更偏向于定义 “能做什么事情”，而不是定义 “是什么东西”，这和传统 OO （常见于 Java、C++ 那种）还是有一些微妙 gap 的。\n一旦接受这样的设定，那么首先，\n鸭子类型\n和隐式实现，似乎又稍微更合理了一点点，其次你的拱火问题就解释的通了，人类和动物当然都可以有 Name，但有 Name 并不能说明你是人，也不能说明你是动物/。最后，这个思路也许能给你的 interface 提供一些更合适、更贴合 Go 习俗、也不那么拱火的命名：\ntype\nNamer\ninterface\n{\nName\n()\n}\n如果你想问这样设计好在哪，我只能说无可奉告。Go 的设计都是拍脑袋决定的，Go 的目标只是服务 Google 内的一些服务端场景，没有任何道理可言，造就了如同新时代 PHP 一般的存在。这东西只适合拿来搬砖干粗活挣快钱，不需要尝试理解背后的思想，Go 没有思想，也压根理解不了一点。如果不是为了养家糊口，不必强求，不爽就跳车，毕竟黑车，应跳尽跳，趴个好车再继续飙。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "阿柴爱吃土豆",
    "headline": "算了算了，上网嘛，癫就癫了",
    "details": {
      "居住地": "现居南京市",
      "所在行业": "互联网",
      "个人简介": "本欲嬉笑看天下，怎奈怒骂萦心头"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "极越两大股东百度和吉利内部已开始转账流程，为员工缴 11 月社保，极越此次突然倒下背后有何深层次原因？",
        "answer": "最近几年，总觉得汽车行业的情景似曾相识。\n后面发现是手机行业曾经的盛况。\n大家用的本来都是一些耐操的板砖手机，如诺基亚黑黄机。\n也有用高端一些的，苹果，HTC，三星，爱立信啥的。\n后来安卓智能机突然入场，宣发铺天盖地。\n以前普通人几年不换一部新手机，开始一年一换，甚至一年多换。\n手机厂商打了好多年。\n有表现亮眼，最终黯然退场的，如天语，魅族。\n有起于微末，做大做强的，如小米。\n有昙花一现的，如锤子。\n现在汽车厂商也开始了。"
      },
      {
        "question": "假如郭德纲和曹云金和解并合作相声全国巡演，能创收几个亿？",
        "answer": "那就没意思了。"
      },
      {
        "question": "男生能不能徒手打赢穿上板甲拿着流星锤的女生？",
        "answer": "看情况。\n男生要是吃个桃桃好凉凉那种的，那个女生都不用自己动。\n一群人抬着她就把对面压死了。\n女生要是力气小的，穿板甲跟扔进铁处女里没区别。\n再拿个\n流星锤\n，她能把自己缠起来。\n要是\n罗诗芳\n那种，男生直接跪下认错就行了。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "深海方碑",
    "headline": "一切误会也是合理的，我们没必要相互理解",
    "details": {
      "居住地": "现居爱丁堡",
      "个人简介": "公众号：深海方碑"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "为什么大多数台湾女生会给我一种很舒服的感觉？",
        "answer": "俞俐均给人一种很舒服的感觉。\n但长三角职场中相当数量的台湾老阿姨以及Gay，竟然普遍行为抽象+令人讨厌，这就很神奇。（完）"
      },
      {
        "question": "国宴为什么要以淮扬菜为主？",
        "answer": "应该以山西菜为主，拨烂子莜面焖面刀削面臊子面全上。倒时差很方便，吃完倒头就睡，醒来接着开会。"
      },
      {
        "question": "怎样把躺平的年轻人拉起来？",
        "answer": "年轻人躺平是各位老逼登们的福报，他们再起来可能就不是在陆地上躺平，而是在水面上坐着了。\n周期率能不能跳出去，就看各位老逼登们努不努力了，现阶段的困境还真的关年轻人屁事。\n珍惜他们还在躺平的日子，抓紧改革吧老逼登们。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "强哥-水木珞研",
    "headline": "我是电网一块砖，哪里需要哪里搬",
    "details": {
      "所在行业": "电力电网"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "为什么今年考研人数下降这么多？",
        "answer": "公元2022年，阿giao公开在直播间声称：所有的研究牲毕业“year薪”都有2个达不溜，如果不够来找我，我给你补，“展亚鹏补助计划”在全网引起轩然大波，考研人数激增。\n公元2023年，阿giao在直播间直言：研究牲不要再来找我补了，我给你补个damn，补助计划疑似取消，考研人数达到顶峰。\n公元2024年，阿giao在直播间强调：研究牲都别来找我了，我蛋也不给你补，“\n展亚鹏\n补助计划”被扼杀在摇篮里，自此“研究生热”结束。"
      },
      {
        "question": "就目前形式上海电力大学的电气与东北电力大学的电气哪一个值得去？",
        "answer": "东电的在全国的认可度相比上电还是要高一点，难度也挺大的。\n1、东北电力大学25年的专硕考试将从“数二英二”改为“数一英一”，目前一些学生在复习后发现难度较大，选择转而考虑其他院校。但是有风险就有机遇，据目前的数据显示，有意向报考东北电力大学的学生数量大幅减少，预计专硕分数线会继续下降，\n2、东电位于吉林省吉林市，地处东三省且学校并不在省会城市，地理位置也是大家报考院校的考虑因素之一。\n据悉，东北电力大学在2024年的考研报名人数减少，导致整体竞争压力减小，学硕和专硕的分数线比23年降低。但从近些年招生目录来看，能明显看出东电电气呈现扩招的趋势，因此，今年对于能够接受“数一英一”难度的学生来说，报考东北电力大学是一个难得的机会，竞争压力将显著减轻，使其成为性价比极高的电力部直属院校。"
      },
      {
        "question": "考研但是挂了太多专业课怎么办?",
        "answer": "呆胶布\n想考就大胆去考，复试并不会因为挂过科就直接低分的，既然事情已经发生了，就努力去弥补，初试好好复习，争取考一个不错的成绩，复试专业课准备扎实，最后的总分不一定亮眼，至少也是个及格。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "可乐ER",
    "headline": "",
    "details": {},
    "qas": [
      {
        "question": "朴大叔拌饭有什么特别的地方？有人吃过吗？",
        "answer": "特别的地方，那就心爱的人的心里。有时候就是这样。想要陪着爱的人。"
      },
      {
        "question": "有没有让自己变得快乐的方式？",
        "answer": "做自己喜欢的事情呗。听听歌，吃顿喜欢的食物。让自己过的更加开心。"
      },
      {
        "question": "请问九楚膏滋膏方工厂在行业中的地位如何？",
        "answer": ""
      }
    ]
  },
  {
    "name": "宋小鹿Fawn Song",
    "headline": "纹身打洞抽电子烟欲望旺盛的大龄女，喜欢给帅弟弟花钱",
    "details": {},
    "qas": [
      {
        "question": "unity的动画模块落后ue5多少年呢？",
        "answer": "我每次觉得自己做的功能太烂了，焦虑内耗起来的时候，我就会去看看unity的animator。\n这破玩意竟然还有那么多人用着跑起来，它都行，我今年一定能升p11"
      },
      {
        "question": "如何看待《宇宙机器人》获得2024TGA年度游戏？",
        "answer": "TGA什么时候是一个权威奖项了？\nGame Developer Choice Awards 和 BAFTA的游戏奖不是一直以来的学院工业奖么？"
      },
      {
        "question": "有投资者总结说采用 UE5 是手游公司倒闭的原因之一，如何评价这个判断？",
        "answer": "疑问：\n堡垒之夜\n手游版算手游嘛？\nepic倒闭了吗？"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "柳鲲鹏",
    "headline": "马甲/4007。不诈骗经济学，华毛学派，编程学，预言梦总结。",
    "details": {},
    "qas": [
      {
        "question": "电脑有64G的物理内存(DDR5 5200)，完全够用了，可以关闭系统的虚拟内存吗？",
        "answer": "当然可以。\n我就是64G。然后：\n禁用虚拟内存。\n用4G开了个内存盘。\n两个硬盘（SSD、机械各一个），各加了4G缓冲，减少硬盘访问。"
      },
      {
        "question": "为什么恨国党觉得他们出去就一定能生活的比中国更好呢？",
        "answer": "说在前天，我跟同事说：\n不管中国爱不爱你，美国是绝对不爱你的。"
      },
      {
        "question": "感觉中国程序员前景一片灰暗，是这样吗？",
        "answer": "在泰山OFFICE的时候，我雄心万丈。\n泰山OFFICE完蛋了，我发现自己什么也不是，前景一片灰暗。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "啾咪酱学姐",
    "headline": "学姐有千万种 总有你喜欢的那一种",
    "details": {
      "居住地": "现居上海\n，曾在南京、深圳住过",
      "所在行业": "娱乐休闲",
      "教育经历": "平面模特公司",
      "个人简介": "欢迎你来 不负您所愿"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "玩个胆大的，敢不敢把相册第一张照片发出来？",
        "answer": "就是第一张 骗你儿哄"
      },
      {
        "question": "能看看你相册里封神的照片吗？",
        "answer": "不知道该给大家从何看起"
      },
      {
        "question": "性在婚姻生活中真的重要吗?",
        "answer": "作为00后的我都知道 如果不重要 为什么会有那么多婚内出轨的呢"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "盼姐带上岸",
    "headline": "钱对任何人都是不够用的",
    "details": {
      "所在行业": "信贷"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "我这个征信目前还能信用贷款嘛?",
        "answer": "提取一下关键信息：\n打卡工资7k左右，社保公积金连续缴纳11个月没断缴，公积金基数4462\n征信5笔贷款，总负债15.4万，有两笔已经结清（可以注销）\n查询近3个月10次\n总体看来，还是有产品可以做的，但批款额度不会太高，5-8万左右。\n普通单位，公积金和打卡都不算太高，已有负债15万，只能申请一些消费金融类产品，这种产品对公积金和征信要求比较低，而且现单位满半年就可以，例如\n南银\n、兴业消金等。\n如果征信养好，也可以尝试打卡工资银行，会比消费金融类利率低，也较容易匹配到先息后本。\n希望以上回答能帮助到你。"
      },
      {
        "question": "网贷10w左右，有工作，有全款房，能申请银行的贷款吗?",
        "answer": "坐标青岛。\n网贷10w左右，有工作，有全款房，能申请银行的贷款吗?\n能否批银行贷款主要取决于两个方面：\n1、网贷是几笔？10万如果是3笔以内，影响不大，反之，贷款金额很小，笔数太分散，多头借贷一定会对审批有影响；\n2、工作单位是什么类型？一般公务员、教师、医生，国企等优质工作，公积金和个税比较高、单位在银行白名单的话，会放宽对征信的审核，负债不高一般都可以申请下来的。\n另外，也需要综合信用卡使用率、有无逾期、查询次数是否超等因素综合判断。\n建议附\n征信报告\n，找专业人士，分析匹配，毕竟查询次数是很珍贵的，切勿盲目申请。"
      },
      {
        "question": "为什么没有银行愿意贷款给我？",
        "answer": "这份征信的问题是查询次数太多。\n题主的资质是有产品可以做的，例如交通的本科学历贷，上班满半年也可以做一些工薪贷款，但是查询大多数都是点的网贷类产品，只能说因为不够专业而错失了良机。\n需求并不高，6万左右，完全可以达到；养3个月征信，再找专业人士申请，通过率会很可观的。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "安于现状躺平",
    "headline": "千万莫和傻逼计较并对线，告诉它：对对对，你说的都对。",
    "details": {
      "居住地": "现居楚雄彝族自治州",
      "个人简介": "最无语的一类人"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "服务员上错菜但我们已经消费了，朋友坚持是店家的过错拒绝付这份菜的钱，恰当吗？",
        "answer": "一家小店，我们点的是鸡汤，结果上来的是甲鱼汤，我们的鸡汤被上到隔壁了，吃了几口才发现不对，找老板过来问怎么回事，人家很嚣张的告诉我们，你们已经吃了，必须要付钱。\nOK，这下简单了，我兄弟高蛋白过敏，原来吃甲鱼就过敏送去过医院，立马说他心脏不舒服，说他\n甲鱼过敏\n（虽然他就喝了一口汤），靠着椅子捂着胸口，我们打120，叫救护车，把他送去医院。神操作来了，饭店报警说我们逃单，饭店老板带着警察来医院找我们，哈哈，直接笑死，医生出具证明，我的兄弟的确因为吃甲鱼过敏来过医院就医，有治疗史，而且排查过过敏源，甲鱼的确在里面。好了，这下警察转过去就开始教育老板了，说你们不负责，要是闹出人命，这个事就大了，随即我们要求今天的救护车钱和医疗费必须由饭店负责，不愿意的话我们一定去法院起诉。老板看了医生出的诊断书，听了警察的话，吓到了，连连道歉，表示会负责到底，最后付了快两千块钱。\n其实，你承认个错，道个歉有多难，重新把我们的鸡汤做好给我们不就行了，非要搞这出幺儿子，你对我不客气，那就别怪我们出招了。"
      },
      {
        "question": "为什么有些老顾客吃着吃着就不再来照顾生意了？",
        "answer": "读高中那会，学校每天7点20就开始晨读，那时候学习任务重作业又多，早上都想多睡会，每天都是6点半起床，然后随便洗漱一下，飞快下楼买早点骑自行车赶去学校。\n楼下有一个包子铺，味道很不错，我基本上早餐都在他家买了带去学校吃，这家应该是夫妻店，两口子每天对人都是会笑呵呵的，便宜量大管饱，而且他家的粥是现弄的，有八宝粥小米粥好几种，每天喝上一大口，胃暖暖的。我的高中从家骑车过去要20分钟，夏天还好，带到教室包子和粥还是热的，冬天就不行，包子放在书包里，去到学校还有温度，粥容易撒，我都是放在自行车前面的架子上，到学校基本就是凉的了，后来老妈知道以后，给我买了个保温杯，500毫升，让我买粥的时候直接打进去，背着去学校。因为经常去，而且只喝八宝粥，老板都熟悉了，每天我把保温杯递过去，老板都熟练的把八宝粥打到保温杯里。\n高三那年冬天，老板娘突然不在了，包子铺来了个大妈，头发花白，我依旧每天早上两个肉包两个花卷一杯粥，5块钱，只是发现大妈看我的眼神很奇怪，但是赶着上学也就没多想。第二天一早，老板不在，只有大妈在，我拿了包子，右手把保温杯递进去，然后把5块钱拿给她，结果被这个大妈把包子递给我，杯子放在台上，告诉我，钱不够，要补一块钱才能给我打粥，把我搞懵逼了。我问她不都是5块吗？她告诉我，我的杯子太大，一碗粥是一块，但我的杯子太大，可以放两碗粥了，必须要补一块钱，不然杯子就不还我了。\n我虽然那会只是个学生，但是战斗力一点不小，我立马指着她叫她把杯子还我，并且很大声的说这是我妈好几百块钱买的保温杯（其实不到一百），你要抢我一个学生的东西是不是，行，那我报警，你抢劫。大妈急了，忙说没有抢，接着她就开始表演了，什么我每天占他们家的便宜，那个那么大的杯子来买粥，她家每天贴着本的卖给我，损失多少多少。这一下又把我惹怒了，佩服当时我的勇气，我直接进门，大妈可能以为我要打他，大喊着打人了，一个劲的往后面缩，周围的人瞬间围了过来看热闹，我才不理她，打开保温杯，把她打在碗里的粥倒了进去，撒了一些，保温杯满了，结果碗里的粥还剩下一些，大妈也懵逼了。看着围过来的人，我大声斥责大妈，说她看我是个学生好欺负，别人一块的她要卖我两块，强买强卖，大家都看见了，我的杯子明明放不下一碗粥，她却要收我两碗的钱，心太黑了。旁边买早点的几个大爷全程目睹，也帮我说话，说大妈这样做生意要不得，还有个奶奶神补刀，说这种欺负孩子，做生意没有良心，以后不在他家买东西了。大妈在店里一句话不说，我潇洒的把粥盖好，骑上自行车上学去了。\n我们家的小区是家属区，老妈他们单位的人住了很多在这里，小区基本都是熟人，老板低估了大爷大妈的影响力，往后几天，那天目睹事情的大爷大妈把这件事传的沸沸扬扬，我妈都是听同事说起这件事，才来问我。\n我觉得这不是多大的事，根本没往心里去，这家包子铺的生意的确受到了影响，生意少了三分之一吧。好几次，我从包子铺门口经过，老板看我的眼神真是让我胆寒，恨不得吃了我的样子，吓得我好久没敢往那里去。反正我害怕，再也不敢去他家买吃的。\n后来听说那个大妈经常和顾客吵架，生意也就越来越差，有顾客从包子里吃出了烟头，然后事情闹的很大，他家的生意一落千丈。我大一暑假回家，那家店贴了转让的牌子，看来是倒闭了！"
      },
      {
        "question": "给古代服徭役的人只提供大米饭+酱牛肉+烧鸡+孜然羊肉+红烧肉，他们会不会反抗?",
        "answer": "第一天，看着一大碗米饭和各种肉，大家陷入了沉思，村里的教书先生说过，只有断头饭才那么丰盛，大家悲愤不已，无数人掩面哭泣，没人敢吃，但是肚子饿啊，今年收成不好，终于，在几个年轻后生的带领下，大家默默吃了起来，不怕，就是要死，也不要做饿死鬼\n第二天，没有被杀，看着前面和昨天一样的米饭和肉，大家又陷入了沉思，村里有个当过兵的，他和我们说，看来大人要做见不得人的勾当，在收买我们，不用怕，大家一起吃。\n第三天，周边村镇的饥民来了好几万，我们拿着武器不准他们靠近，结果大人让我们放他们进来，一样提供食物给他们，看来大人所图不小啊\n第十天，周边已经没有了铁器，每个人手上都拿着各式各样的家伙，我们是最早投奔大人的，所以我们拿的是刀，哼，后来的那些简直搞笑，还有拿镰刀的\n第三十天，我们被狗皇帝调来的重兵围困了两天，结果大人不允许我们出战，我看见周围的百姓，每个眼里都闪着光，这种从龙之功，可不是每个人都有的\n第四十天，我们忍不住了，主动出击，面对正规军，我们靠人海战术碾压，五十万手拿武器的百姓，一个照面，就把五万朝廷精兵打的丢盔弃甲，还俘虏了好几千人，不对，大人怎么把被我们村二狗俘虏的那个将军给松绑了，还带进了营帐，还让我们给俘虏吃饭和肉\n第八十天，在大将军的带领下，我们势如破竹，离皇城仅仅只剩不足百里。是的，大将军就是被大人松绑的那个将军，不知道说了什么，这个将军从帅帐里出来时，脸色涨红\n第一百天，我们到了皇城脚下，狗皇帝说要和我们大人共治天下。我们非常担心，就怕大人心软答应。最近天天吃肉，都开始上火了，看看那些刚被我们俘虏的兵将，什么德行，吃完了还在抱着碗舔，真没出息。\n第一百一十天，我一脚把个穿黄袍的年轻人踢翻在地，用刀指着他的脖子，皇帝你能做，我们大人就不能做了？？？\n第一百五十天，天下一统，顺应天命，我们的大人在被我们强硬的披上黄袍后，登基称帝。\n五年后，皇旗飘扬在世界各个角落，我作为统帅，永驻美利坚！\n看完不点赞也不评论的，发配印度当总督，永不准回！"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "旷野",
    "headline": "享受人生旷野 探索无尽可能",
    "details": {
      "居住地": "现居盖洛普",
      "所在行业": "计算机软件"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "C++中频繁调用的短函数有必要写成宏吗?",
        "answer": "宏还是函数?从编译器优化来看C++性能优化\n回到问题本质\n你提到的场景其实很经典 - 解释器中频繁调用的短小函数。这让我想起了JVM字节码解释器的实现。先来理解为什么这个问题值得深思:\n调用频率高\n: 在解释器的主循环中,这些操作可能每个指令都要执行\n时间敏感\n: 因为是解释器核心路径,性能直接影响整体表现\n逻辑简单\n: 通常就是一些位操作或内存访问\n宏 vs\n内联函数\n用一个具体的例子来说明:\n// 宏实现\n#define GET_OPERAND(bytecode, offset) \\\n(*((uint16_t*)((bytecode) + (offset))))\n// 内联函数实现\ninline\nuint16_t\ngetOperand\n(\nconst\nuint8_t\n*\nbytecode\n,\nsize_t\noffset\n)\n{\nreturn\n*\nreinterpret_cast\n<\nconst\nuint16_t\n*>\n(\nbytecode\n+\noffset\n);\n}\n// constexpr函数实现\nconstexpr\nuint16_t\ngetOperandConstexpr\n(\nconst\nuint8_t\n*\nbytecode\n,\nsize_t\noffset\n)\n{\nreturn\n*\nreinterpret_cast\n<\nconst\nuint16_t\n*>\n(\nbytecode\n+\noffset\n);\n}\n来分别看看他们的优劣\n宏的优势与陷阱\n优势:\n零开销：完全没有函数调用开销\n编译时展开：代码直接内联到调用处\n但是...\n这些优势在现代编译器面前,显得有点\"过时\"了:\n**但是...**这些优势在现代编译器面前,显得有点\"过时\"了:\n类型不安全\n：你见过因为宏导致的类型错误debug一整天吗？我见过...\n调试困难\n：断点都打不到宏定义上,GDB看了直摇头\n可读性差\n：代码维护时,看到宏展开后的代码会让人头大\n现代编译器嘎嘎好用（Choose your SUPERPOWER~~~~~）\n现代编译器（比如GCC、Clang）的优化能力已经相当强大。\n它们会:\n自动内联\n:\n小函数自动内联\n热点路径优化\n基于profile guided optimization(PGO)做智能决策\n上下文优化\n:\nvoid\ninterpret\n(\nconst\nuint8_t\n*\nbytecode\n)\n{\nwhile\n(\npc\n<\nend\n)\n{\n// 编译器能看到这个函数始终用同样的方式调用\nuint16_t\noperand\n=\ngetOperand\n(\nbytecode\n,\npc\n);\n// 可能会直接内联并优化掉不必要的计算\npc\n+=\n2\n;\n}\n}\n回答另一个问题：constexpr的作用是啥？\nconstexpr在这个场景下确实能帮上忙:\n编译期保证\n: 能在编译期计算的一定会在编译期计算\n优化提示\n: 告诉编译器\"这个函数很简单,请尽情优化\"\n兼顾灵活性\n: 既能编译期计算,也能运行时执行\n基于以上分析,我的建议是:\nclass\nBytecodeInterpreter\n{\n// 1. 优先使用constexpr inline函数\nconstexpr\ninline\nuint16_t\ngetOperand\n(\nsize_t\noffset\n)\nconst\n{\nreturn\n*\nreinterpret_cast\n<\nconst\nuint16_t\n*>\n(\nbytecode\n+\noffset\n);\n}\n// 2. 考虑使用编译期断言保证安全\nstatic_assert\n(\nsizeof\n(\nuint16_t\n)\n==\n2\n,\n\"Unexpected operand size\"\n);\n// 3. 配合现代C++特性\n[[\nnodiscard\n]]\n// 保证返回值不会被忽略\nconstexpr\nauto\ndecode\n()\nconst\nnoexcept\n{\n// 实现...\n}\n};\n在2024年的今天,除非你有非常特殊的理由,否则不要用宏来做这种优化。\n现代C++已经给了我们足够多的工具:\nconstexpr\ninline\n编译器优化\nPGO优化，等等等等\n相比宏带来的那一点点可能的性能提升,代码的可维护性、安全性和可靠性显然更重要。\n最后送大家一句经典的优化建议:\n\"过早优化是万恶之源\" - Donald Knuth\n先写好代码,让它正确,再用profiler看看到底哪里慢。说不定你担心的那个函数,编译器早就优化得比你写宏还要好呢？\n如有帮助，记得点赞关注~ 我是旷野，探索无尽技术~"
      },
      {
        "question": "为什么英伟达要去越南合作?",
        "answer": "英伟达越南大棋：看似高明实则尴尬的战略豪赌\n最近，英伟达跑去越南\"觅食\"的消息，让我想起一个经典的互联网段子：在线等，挺急的！\n挣扎求生：英伟达的无奈之举\n想想看，英伟达现在的处境多么尴尬：\n中国市场眼看着要吃不上\n美国政府的禁令像把\n达摩克利斯\n之剑\n竞争对手在虎视眈眈\n股东在后面\"催命\"\n越南戏法：一场豪赌还是一场闹剧？\n英伟达这波操作，说白了就是在玩\"障眼法\"。但问题是，这个法好像施展得有点太草率了：\n人才市场？抱歉，真没有\n技术追赶？至少差十年\n现在指望越南成为下一个硅谷，这跟指望自己明天中彩票的概率差不多。英伟达这是打算用\"烧钱\"的方式来缩短这十年差距？\n政治避险？说到底是自欺欺人\n在越南寻求政治庇护，今天是避风港，明天可能就变成\"风暴眼\"，后天说不定就成了\"禁区\"\n大棋还是险棋？\n坦白说，英伟达这步棋下得很\"清奇\"：\n明修栈道，暗渡陈仓？\n想通过越南绕道进入中国市场，这招数说穿了就是\"小聪明\"。美国政府又不是傻子，这种明显的规避行为，不是等于在老虎屁股上贴胶布 - 自找麻烦吗？\n押宝东南亚？\n这就像是在赌场看到了一个新的赌桌：筹码不多（技术基础薄弱），庄家不熟（政治环境未知），规则不明（市场机制不成熟）\n但英伟达还是决定梭哈？这胆子也太大了吧！\n英伟达这一系列操作，与其说是战略，不如说是\"无奈之举\"。就像一个在风暴中的航船\n不能停\n（股东不答应）\n不能退\n（竞争对手会追上）\n不能等\n（市场机会稍纵即逝）\n只能硬着头皮往前冲。\n\"最危险的不是暴风雨，而是在暴风雨中失去方向。\"\n英伟达现在就像是在下一盘\"生死劫\"：\n赢了，可能开创新局\n输了，可能满盘皆输\n但无论如何，这都将是半导体产业史上的一个重要转折点。\nPS：写完这篇文章，我突然对英伟达的股票有了新的认识..."
      },
      {
        "question": "如何看待微软工程师提出「应该禁止所有新项目使用 React」？",
        "answer": "React 真的药丸？\n最近又有大佬放出\"惊天言论\"了！微软工程师 Alex Russell 说\"禁止新项目使用 React\"，这不是等于宣布前端半壁江山要完蛋吗？\n当代前端开发的困境\n现在的前端开发，就像是在参加一场豪华自助餐。React 是主厨，npm 包们是各式菜品。看似选择多多，实则吃到最后，发现自己的盘子里堆满了并不真正需要的食物。\n而 Alex 就像是一位突然站出来的营养师，指着前端开发的餐盘说： \"你们真的需要吃这么多吗？\"\n真相是什么：为什么 React 被推上了风口浪尖？\nAlex 的观点并非无的放矢。\n其实前端开发确实正在经历一场悄无声息的「资源浪费危机」。就像一位挥金如土的富二代，我们似乎忘记了\"节约\"这个词。我们的代码包里塞满了：\n过时的 polyfill（冰箱里放了三年都没吃的速冻水饺）\n重复的工具库（家里买了三个一模一样的扫地机器人）\n用不上的数学公式渲染库（买了跑车只用来上下班）\n其实就是一句话：\n「大道至简，大智若愚」\n。\n技术债务：一场无声的噩梦\n现在的情况就像是：\n你本来只想做个简单的个人博客，结果发现需要：\n安装 React\n配置 Webpack\n引入 Babel\n处理 ESLint\n设置 TypeScript ...\n最后写出来的 package.json 比你的博客文章还要长！这难道不是一种讽刺吗？\n我们是否走错了路？\nAlex 的观点像一面镜子，照出了我们的技术选型中存在的「路径依赖」。\n我们似乎陷入了一种\"技术大跃进\"的狂热：\n以为使用的框架越重越好\n以为依赖包越多越专业\n以为配置越复杂越高级\n但我们忘记了最根本的问题：\n用户体验到底如何？\n未来何去何从？\n与其说这是一场\"React 存废之争\"，不如说这是一次\"前端开发价值观\"的大讨论。\n就像古人说的：\"工欲善其事，必先利其器。\" 但现在的问题是：我们的工具箱太重了，以至于光是扛着工具箱走路就已经精疲力竭。\n也许，是时候放下一些包袱，重新思考什么才是真正重要的了。\n之前带我的师哥告诉我：\n\"最好的代码，不是你写了多少，而是你删掉了多少。\"\nAlex 的观点也许激进，但不得不说，他指出了一个重要的方向：\n回归本质，拥抱简单\n。\n把无用的去掉\"（Hack away the unessential）\n。也许这正是前端开发下一个十年需要思考的课题。\n人类的技术史，就是一部不断否定自我，重新出发的历史。React 也许不会消失，但它确实需要一次彻底的反思和革新。\n你觉得呢？欢迎在评论区分享你的观点。   我是旷野，探索无极技术！"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "只是adjh",
    "headline": "时常处于学不会和摸鱼中的叠加态",
    "details": {
      "个人简介": "学生"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "用vim，感觉功能超强，但发现个问题，insert界面进命令界面的时候用esc切换不方便，怎么解决？",
        "answer": "所以我用的kde，专门把esc和\ncapslock\n交换了。现在换别人键盘操作已经习惯不了了……"
      },
      {
        "question": "大一计算机系男，上大学前买了九千多游戏本，也不打游戏，感觉好浪费，怎么办?",
        "answer": "上大学时候用好几年压岁钱和写代码赚的钱和父母补贴买了8999的拯救者r9000p2021h，当时幻想着狠狠打游戏，结果到头基本没怎么打游戏。感觉有点亏。\n但是上了大三开始学机器学习，本地搭建模型后才发现自己当时上顶配是多么正确的决定，带的3070laptop显卡能勉强运行一些中等规模的模型，我还升级了内存到32g，搞机器学习真的很爽。\n我说这些只是想告诉你你并不知道未来会不会需要这个东西，那你最好还是先买个游戏本，因为你是计算机专业的，以后也多半会有运行大型软件的需求的。"
      },
      {
        "question": "李一舟 AI 课程小程序因违规被暂停服务，个人视频号被禁止关注，哪些信息值得关注？",
        "answer": "他出事前一天我还看到他分析租房和买房哪个比较好的视频，那个视频后边分析了很多说实话我感觉挺受用的，但是第二天就爆出来这个大瓜真的让我绷不住"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "Postcard",
    "headline": "最终要的是开心~",
    "details": {
      "居住地": "现居浦东新区（上海）",
      "所在行业": "互联网"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "为什么华人很少跟白人女性交往？",
        "answer": "不会外语"
      },
      {
        "question": "中国是怎么一步步由落后变强的？这20年变化也太大了？",
        "answer": "960万平方公里土地，10亿人民，2000年未中断的\n儒家文化\n，只要和平发展。强大很容易，不强大很难。"
      },
      {
        "question": "支持俄罗斯的都是什么三观？",
        "answer": "懂政治"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "慕归",
    "headline": "尺有所短，寸有所长。",
    "details": {
      "居住地": "现居深圳",
      "所在行业": "通信",
      "职业经历": "互联网",
      "教育经历": "中山大学",
      "个人简介": "向日葵看不到太阳也会开放，生活看不到希望也要坚持。"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "北方哪些文化习俗是北方独有？",
        "answer": "对于北方，我唯一讨厌的，就是所谓“酒桌文化”。\n排资论辈，一堆奇怪规矩不说，还一个劲灌酒，说是热情倒更像故意整人。\n一位好友山东人，有一回跟我“科普”其中门道，说在他们那，一场酒局的成功与否，最关键要看“几个人倒下”，要是都没人喝到胡言乱语满嘴跑火车的，这酒宴“就算失败了”。\n我作为一个滴酒不沾的广东“小小土豆”，根本无法理解这样的“礼数”，听到这些豪言壮语简直要被吓到尿失禁。\n前些年，我经常有事要去河南山东下面县市，也躬逢其盛碰上过几回这样的可怕场面。说是“饭局”也好，说是“家宴”也罢，确实都有点恐怖片，事后每回想起心有余悸。\n酒，那是必备的，那酒还得是高度白酒，能现场泡醉虾那种；一开始也都斯斯文文的，东道主往往还会主动声明“绝不劝酒”，但是筷子转过几圈，尤其是他们自己酒过三巡之后，要说不劝酒是不可能的。\n他不劝，会自觉得不自然，“不够意思”，然后会反复劝；忝为客人，起初罢手，不想通融，但人家三番五次满脸堆笑下来，饶你铁石心肠也会慢慢融化，更何况不给人家一丁点面子也未免太不识趣了。\n千里之堤，溃于蚁穴，等你稍稍松动，公开申明“只喝一小盅意思意思”之后，后面一切章法就会全乱了，所有“正当防卫”将全面崩盘，周围虎狼环伺总有办法让你一杯杯下肚，直到你抱住马桶黄河泻洪大吐一通，方算小了结。\n劝酒的人，也不会有丝毫愧意，他还会诩诩然以为完成“尽君今日欢”的义务，不“冷场”是他最值得吹嘘的社交本事，傲娇还来不及呢。\n我经历过几次这样的“灾难”，浩劫余生下来虽极不舒服，但也不会去怨怼，只因了然这是本地惯有的“流行文化”，他们几乎一辈子都是这么生活过来的，本身并无恶意，如何怪起呢？\n但我内心深处，始终认定这是一种陋俗，既不习惯，也很讨厌。\n我的理解，很多北方社会，实际上是把这种热闹到亢奋且滥饮到集体纵欲的“酒席文化”视为一种不可或缺的仪式感，寖久就成为了“饮食文化”风俗的一部分。\n即便你“人格之独立”如陈寅恪，置身如此现场氛围，最终不委身从众只怕也是不可能的，除非你敢完全自找没趣，也豁出去不惜得罪任何人。\n照心理学的说法，这种不恤人情世故拒绝所体现出来的“不懂事”“没规矩”“上不了台面”，以及由此带来的明里暗里的遭嘲笑、受冷落、被排挤，必然是一种很令人难堪以至于惧怕的处境，一般人都会因感到孤独而惴惴不安或心生恐惧，心理非特别强大者就会无奈配合。人类社会常会陷入群体性糊涂，根源类似。\n说起来，我还因为这可恨的“酒桌文化”，不经意中失去过一位好友。\n那是2015年的夏天，和一位甘肃好友前往河北石家庄参加另一个共同好友的婚礼，次日我们俩作为“老同学”留下来和人家一圈叔伯堂表兄弟吃饭，结果席上照例上演一通“车轮战”的灌酒洗礼，由于那位甘肃好友相对能喝，那晚直接给灌了四五瓶，可想而知完全醉了，吐了，迷糊了，直到第二天中午都还想吐；而我弱鸡太明显，所幸没成为靶子，全程也就被迫喝了一小瓶，虽然也吐了，尚还清醒：等回去时，那位甘肃好友责怪我“挡酒不力”，对我有了怨言，自此有了嫌隙，日后渐渐断联了。\n可实际上，咱当时自顾尚且不及，更何况彼时那气势汹汹声震屋瓦的场面，又哪里是我这细胳膊细腿“南方小男人”阻拦得了的？\n我是有苦说不出，要自辩又不知说啥好，也就只能默默担下这份“罪状”，满怀委屈当起管华割席的恶人那一方了。\n时至今日，我当然也对那位好友的误解全无埋怨，毕竟我当时也确实护全不周，最主要我深知，一切的罪魁祸首，归根结底都是那“酒席文化”惹的错。\n上个月闲聊，回忆到这起“事故”，一河南的好友跟我说，这些年南风北渐，尤其是年轻一代“觉醒”了，北方“劝酒文化”其实也改善不少，饭局基本都不怎么“灌酒”了，这是天大好事。\n依我的经验，南方这方面确实“文明”多了，值得仿效推广。敝人生长在广东潮汕、客家以及闽西三地，生平吃过的宴席少说几百场，着实从未碰到过“劝酒”的。\n最多，也就有人多问一句“你喝不喝酒”，能喝就给另外安排，绝不至于让你也跟着烂醉如泥。\n当然，要是追溯起来，这种“文明”倒也不见得是“南方人”更有“素质”，按我的粗浅理解，当是南方尤其闽粤地带的人们自古以来都不怎么喝酒，尤其是那种高度白酒更是绝大多数都退避三舍，能喝“二锅头”“茅台”之类玩意的，在本地绝对算得上凤毛麟角的壮士，而既然白酒高度酒都没几个人喝，宴席上的“劝酒文化”又如何能够兴盛起来呢？任何民风，均是地缘所系。\n当然，可想而知，事情总是有利有弊的。南方这样的宴席，由于缺乏酒的暖场、调剂与刺激，饭局就会真沦为单纯“干饭”，除了偶尔有一句没一句地寒暄，全程都会很冷场，人情颇显疏淡，有时也挺尴尬的。\n比如敝人家族大，回乡经常要跟一堆亲戚吃饭，大家就真的没什么话讲，无非埋头吃，我这样典型的社恐‌i人，会极其不自在，只想尽快收场走人。\n每至于此，又会想起在北方人家吃过的热火宴席，恍恍然似乎又有点怀念了。人呵人，就是这么奇怪。"
      },
      {
        "question": "有什么著名的阳谋？",
        "answer": "公元前126年，为汉武帝献最强阳谋推恩令的主父偃被斩首灭族。行刑前，主父偃仰天长叹：“我有宾客数千，大臣无不怕我，如今我被灭族，竟无一人相送！”话音未落，孔车走向行刑台，含泪道：“大人，我来送你了。”\n智囊：主父偃贵幸时，客以千数。及其被杀灭族，无一人往视，独孔车收葬其尸。武帝闻之，以为长者。\n主父偃得宠时，门客上千人，但他被灭族斩首时，无一人相送，唯独孔车替他收敛尸首，汉武帝认为孔车是位值得尊敬的老者。\n要说，主父偃如果早听孔车之言，也不至于如此。主父偃本是齐国人，善于纵横之术，晚年又学得《易》《春秋》、百家之言，也是一位权谋家。但主父偃有个致命的弱点，直来直去，有啥说啥，人际关系不佳。\n他早年在齐地游学多年，但当地的读书人都讨厌他，排挤他，就连他的兄弟亲戚，也讨厌他，齐王不任用他。主父偃只好跑到燕国、赵国、中山国等，但他这个性格，无论走到哪，人家都讨厌他，排挤他。主父偃就做了一个重大的决定：西入函谷关，去找汉武帝的小舅子卫青。\n卫青倒也厚道，多次向汉武帝推荐主父偃，但汉武帝就是不理会。主父偃本就家贫，好不容易得了些资助，但他几乎把所有的诸侯国都跑了一遍，最后跑到京师，仍不得任用。主父偃钱也花完了，再没个工作，只能饿死了。于是，他铤而走险，决定给汉武帝写一道奏章。\n为什么说铤而走险呢？因为主父偃的这道奏章，反对汉朝对匈奴作战，而这个意见刚好和汉武帝的意见相反。也许主父偃摸准了汉武帝的心理，汉武帝不但没有处罚他，反而当天就召见他，并说：“公等皆安在，何相见之晚也”。\n汉武帝和主父偃相见恨晚，从此，主父偃每上一道奏章，几乎就会被提拔一次，结果一年之中提拔了四次，主父偃自此飞黄腾达，官至中大夫。再后来，主父偃献上了著名的第一阳谋“推恩令”，将各诸侯国化整为零，轻而易举地解决了诸侯王拥兵自重，威胁朝廷的局面。\n汉武帝大悦，对主父偃言听计从；而主父偃仗着有皇帝的宠信，见谁不爽，就参奏谁；还寻机报复之前冷落他的各诸侯王。比如燕王叫\n刘定国\n，主父偃在燕国时知道他和女儿私通，在得到汉武帝的宠信后，就告发燕王，导致燕王恐惧自杀，燕国被除。\n一时间，朝臣、各诸侯国子弟都害怕主父偃，争相巴结、给主父偃送礼，主父偃家门庭若市，门客数以千计。这时，门客孔车劝主父偃说：“你太过骄横了，要收敛保身！”\n不料，主父偃说出了一段惊人的话：“我自幼游学四十多年，什么都不成功，父母认为我不是好孩子，弟子不接纳我，宾客们抛弃我，我的苦日子过的太久了。大丈夫活着不能用五鼎来吃饭，死了就要被五鼎烹煮了！如今我已经年老，但想做的事还很多，所以只能倒行逆施了。”\n主父偃欲望膨胀，他也知道，自己在汉武帝跟前再得宠，也只是臣子，不如做主子的舒服。所以，他就想让\n齐厉王\n把自己的女儿纳入后宫，他成为齐厉王的老丈人，却被纪太后拒绝。主父偃旧怨加新恨，就告发齐厉王和妹妹私通，并向汉武帝推荐自己，担任齐国国相，查这个案子。\n主父偃以齐国相的身份到了齐国，他的哥哥、弟弟、宾客、亲戚不远千里来拜见他，但他不能忘记昔日众人对他的冷落，就来了个“散金断交”，把自己的后路彻底给断了。\n齐厉王见主父偃睚眦必报，挟私报复，恐惧之下也自杀了。当时，各诸侯王大都有私通近亲的丑事，比如赵王，担心主父偃对自己动手，就来个先下手为强，告主父偃：受诸侯贿金，逼死齐厉王。\n汉武帝闻之大怒，把主父偃下狱，但汉武帝赏识主父偃的才学，不想处死他。这时，担任御史大夫的公孙弘向来和主父偃不和，就对汉武帝说：“如果不杀主父偃，皇上没办法向天下人交待啊！”\n主父偃本就人际关系不好，得志后更是猖狂骄横，几乎把朝臣、诸侯王得罪完了，大家一看机会来了，就来了个落井下石，群集而攻之。汉武帝纵然不舍，为了平息众怒，只好把主父偃斩首灭族。\n主父偃的推恩令，被称作天下第一阳谋，但他善于谋国，却不善于谋身，做人做事不留后路，落个灭族的惨局。自古以来，有大智慧的人，都深谙伴君、保身之道，窥破了人性、人心，懂得狡兔三窟，为自己留后路的智慧。"
      },
      {
        "question": "哪句话让你醍醐灌顶？",
        "answer": "1、不当家不知柴米贵，不养娃不知父母恩。人的一生是过不完的关。生命不止，奋斗不息，战斗到最后一刻。可以没有名字，没有荣耀，但是一定要有崇高的理想和信仰。\n2、说金钱是罪恶，都在捞；说美女是祸水，都想要；说高处不胜寒，都在拼命往上爬；说天堂最美好，都不去。\n3、天将大任与是人也，必先苦其心志，劳其筋骨，饿其体肤，空乏其身，行拂乱其所为，所以动心忍性，增益其所不能。\n4、玻璃渣里找糖吃，活该你满嘴血。\n5、时光不老，我们不散。\n6、你还未来，我怎敢老去。\n7、活到老，学到老。生命不止，奋斗不息。\n8、你的丑和你的脸没有关系。\n9、别人让你多读书的意思是间接地嫌弃你丑，而这个:“丑”并不是指容貌，是穷字的高级说法。\n10、你永远要宽恕众生，不论他有多坏，甚至他伤害过你，你一定要放下，才能得到真正的快乐。\n11、伴君如伴虎。\n12、除非你想死，否则该妥协时必须妥协，人在屋檐下不得不低头。\n13、置之死地而后生。\n14、欲戴王冠，必承其重；欲握玫瑰，必受其伤。\n15、天堂有路你不走，地狱无门自来投。\n16、敬酒不吃吃罚酒。\n17、狗肉包子上不了席。\n18、关键时刻总掉链子。\n19、有事钟无艳，无事夏迎春。\n20、得道多助失道寡助。\n21、好了伤疤忘了疼。\n22、骗人一次，害己一生。\n23、屡教不改，记吃不记打的货。\n24、狼走千里吃肉，狗走千里吃屎。\n25、老姜辣味大，老人经验多。\n26、不听老人言，吃亏在眼前。\n27、三天不打，上房揭瓦。\n28、一分钱掉地上都粘块坯。\n29、牵着不走，打着后退。\n30、不怕没好事，就怕没好人。\n31、打着灯笼都难找。天上难找，地上难寻。\n32、一颗老鼠屎，白瞎一锅好汤。\n33、打柴问樵夫，驶船问艄公。\n34、打死犟嘴的，淹死会水的。\n35、不识好歹，好心当成驴肝肺。\n36、宁走十步远，不走一步险。\n37、老虎不发威，拿我当病猫。\n38、烂泥扶不上墙。穿上龙袍也不像太子。没有公主命，一身公主病。老孔雀开屏，在那自作多情。装什么大瓣蒜。\n39、宝剑不磨要生锈，人不学习要落后。\n40、大蒜是个宝，常吃身体好。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "路人丁",
    "headline": "",
    "details": {},
    "qas": [
      {
        "question": "2024，java开发，已经炸了吗?",
        "answer": "坐标南京，8年后端java开发，曾经担任10人左右开发组小组长，前端也能cover住，只有容器部署方面欠缺，但是学习很快。现在失业十天，南京\n软件大道\n附近求一份13-15k内的开发岗位，认真负责稳定。"
      },
      {
        "question": "如何看待问界官方5月6日下午的详细回应？",
        "answer": "没人回答？我只想知道，救援人员到底有没有破窗后通过机械门把手打开车门。"
      },
      {
        "question": "赌博真的那么可怕，难戒吗？",
        "answer": "作为被赌狗骗过的人，劝一下大家别赌了。\n我是码农，网站开发，认识的同行朋友有入职过网赌网站公司的经历，他们公司的网赌平台源码是买自美国，服务器搭在了东南亚，菲律宾还是柬埔寨来着，之前公司想让我两个朋友出差去那，我朋友护照办了，还没来得及去公司老板就被抓了，我朋友没什么责任继续找其他工作了。\n我家里有赌狗，骗了我的钱，还没还。\n网赌平台肯定是私人的，你往平台充50，账户余额增加了50，但是那50就跟欢乐豆一样，是虚帐，你的50已经进了老板口袋，后面不管输赢，你想把账户里的余额提现，都要看老板脸色，想给你就给你，不想给你把你账户删了你都没办法。\n其实以上面的情况，网赌是毫无保障的，你充一分钱，那一分钱就已经没了，何必把钱往水里扔。\n有些人说我赢了几万，钱也提现了。你有没有想过那是过程，除非你再也不玩，不然那钱就不属于你，那是算法给你的诱饵，你能控制住么？如果能控制住，那你是真正清醒的人。\n我自己也炒股，炒股本质也类似于赌博，但是我有自己的预期和止损点。2024年春节前所有人都抱怨大A，2600多点，那时候我认为可以入场，我的期望是五千入场，六千出场，果然春节前几天大A回暖，持续上涨几天，我等了4天，收益20多点及时出场，拿了一千块钱的过节费，清空了账户余额，至今没看大A。等下一次所有人都在抱怨大A的时候，我再看看同花顺软件，我觉得我是珍惜钱，并且相对清醒的不贪财，几百、一千块钱我都很高兴。简简单单好好生活不行么？非要把自己玩成人不人，鬼不鬼？\n赌狗对钱的认知是畸形的，一个月上班几千块钱还不如一把牌的，可是自己除了赌还不知道怎么赚钱；\n赌狗对算法的认知也是畸形的，你现在赢的只是诱饵，赢的钱不够平台老板一瓶酒的钱，算法专攻人性；\n赌狗对网站的认知也是畸形的，循环轮播的恭喜XXX赢XXXX倍，这不就是几行代码的事么；\n赌狗是没良心的，拿着父母、亲戚、朋友辛苦积累的钱去下注，如果你只用自己的钱去赌，我还敬你是个汉子。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "改稻为桑补亏空",
    "headline": "内耗性选手",
    "details": {
      "居住地": "现居北京市",
      "所在行业": "高等教育"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "大龄剩女在相亲市场的情况是怎样的？",
        "answer": "只说我接触到的高校女博士大龄剩女情况。\n第一类是30岁以上，未谈过恋爱的女性，她们有的人情商很低，性格古怪，不会跟人打交道，对相亲对象也是忽冷忽热，有催婚压力的时候，有兴趣就聊两句，没兴趣了就不搭理你了。\n第二类是谈过几个，可能受过伤害，对男性有一定的偏见，觉得全世界男人都欠他的。对男性的控制欲极强。忠诚不绝对就是绝对不忠诚。\n总之，都不能惹。"
      },
      {
        "question": "为什么似乎更多人都在默默支持吴柳芳？管晨辰是否做错了？",
        "answer": "当然是因为普通打工人支持普通打工人啊，难道去支持少数幸运儿？\n吴老师本质就是没有官场背景，纯纯靠自己挣钱，引发大家的共情，而管是居庙堂之高的人，爹味儿的批评和家长式教育令人作呕，何不是肉糜？\n直播赛场很难的，也是体制外普通打工人赚钱养家的机会。"
      },
      {
        "question": "官方证实 OPPO 杭州全球总部停工，具体情况如何？停工原因是什么？",
        "answer": "手机出货量增长乏力。现在汽车才是主战场，看看华为和小米手机已经成功转型了。\n未来手机市场规模会进一步收缩，手机只是人车家生态中的一个点而已，而oppo在手机产商中的地位进一步下滑。本来oppo想转型芯片，跪了以后也找不到新的出口，未来发展前景不看好的情况下，在投巨大资金去盖研发大楼确实不太明智。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "静水流深",
    "headline": "安全驾驶经验分享、探讨……",
    "details": {
      "所在行业": "计算机软件"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "我在高速上开车，老有人敲窗户，我要不要开门让它进来啊?",
        "answer": "偶尔窗户响，可能是压到石子，它飞起来碰到护栏又反弹回来，砸到车上，或者别的车压过石子，它飞起来碰到你车上，导致响声。\n老是敲窗户，个人感觉可能是幻听"
      },
      {
        "question": "不会开车的人可以完全交给车机吗？",
        "answer": "现在不行，以后可能行"
      },
      {
        "question": "小米汽车 27 分钟大定破 5 万，有门店通宵营业，如何看待其市场前景？",
        "answer": "佩服……"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "我只是来摸鱼的",
    "headline": "",
    "details": {
      "个人简介": "cor cordium"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "思念到极致是什么感觉？",
        "answer": "突然就安安静静地想起前两天的事，那段对话\n跟我妈妈去祭拜我生父的路上，她突然问我：“你真的一点也不记得爸爸了？”（因为生父离开的时候我才3岁，此前发生的事完完全全没有留在我的记忆里）\n我说：“对”\n我妈：“爸爸可能是故意不让你记得的”\n我：“有可能”\n我妈：“我觉得他也是故意不到我梦里来的”\n我：“有可能”\n我一直撇开脸听着，突然就想起了白居易写给\n元稹\n那句“惟梦闲人不梦君”\n感觉很落寞，替我妈感到落寞"
      },
      {
        "question": "为什么会有人会舍得花一万买手机 ?",
        "answer": "看到这个问题，有种自己被骂了的错觉。。。\n我一年前花一万买的首批iPhone14 Pro Max\n其实很简单，就只是因为当时钱包里有富余的一万块钱。。。再加上蹲iPhone14蹲了几个月了，买它是在计划内"
      },
      {
        "question": "男生胸肌大是什么感觉?",
        "answer": "这个问题吧，它不好就不好在：\n我不能摸鱼时间在工位上光明正大心神荡漾垂涎三尺地看！！啊啊啊啊啊！！！（咬牙切齿）（满地打滚）（龇牙咧嘴）（暴跳如雷）（七窍生烟）（气急败坏）（火冒三丈）（坐立不安）（抓耳挠腮）（怒然大勃！！）（放进收藏夹下班看）"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "粟粟",
    "headline": "渺沧海之一粟",
    "details": {
      "所在行业": "高等教育",
      "个人简介": "人。"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "苹果 Vision Pro 将于 2 月 2 日在美国上市，该头显有何亮眼优势？你看好这款产品吗？",
        "answer": "在想看片的话3d版本的会不会有极致体验。还可以把跟爱人的录下来以后回味。"
      },
      {
        "question": "为啥周雨彤那么多人喜欢？",
        "answer": "如果有一见钟情也许就只能是她了吧。"
      },
      {
        "question": "你听过的最惊艳的名字是什么？",
        "answer": "赵又廷算是很惊艳了，姓赵的，还有就是\n赵匡胤\n了。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "楚王",
    "headline": "我淦华纳！",
    "details": {
      "个人简介": "我永远喜欢宇智波斑！\n诸君，我喜欢能打的乖巧美人！\n譬如：\n扎塔娜\n希芙\n《不义联盟2》的卡拉\n焦恩俊版展昭\n聂风\n花满楼\n漆拉"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "都是两线作战铁木真窝阔台赢了，德二德三惨败，蒙古明显远胜德二德三，为什么网络上吹捧德三的比蒙古的多？",
        "answer": "这有什么可疑惑的，因为南宋啊。\n所以吹蒙必吹宋，精蒙加把劲儿，争取把南宋吹得天上有地下无。\n什么叫吹鞑必吹汉啊！哈哈哈哈！（战术后仰）"
      },
      {
        "question": "为什么汉武帝接手大汉，对外作战越打越穷；唐太宗接手残破的国家，年年对外战争却越打越强盛？",
        "answer": "刘彻接手的汉才多大点地方？\n还摊上了\n刘恒\n这个干啥啥不成，吹牛没上线的爷爷。\n汉唐笑话：\n汉武帝对外作战越打越穷，西汉自刘彻死后96年亡国；\n唐太宗对外作战越打越强，李唐自李二死后41年亡国。"
      },
      {
        "question": "如果郑和下西洋的舰队兵临日本之后拿下日本的佐渡岛金矿和石建银矿大规模开采，这样是否能保持国家大航海？",
        "answer": "先不管能不能满足，以朱棣的手腕，问足利义满要点矿，还需要武力胁迫？"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "旷野",
    "headline": "享受人生旷野 探索无尽可能",
    "details": {
      "居住地": "现居盖洛普",
      "所在行业": "计算机软件"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "C++中频繁调用的短函数有必要写成宏吗?",
        "answer": "宏还是函数?从编译器优化来看C++性能优化\n回到问题本质\n你提到的场景其实很经典 - 解释器中频繁调用的短小函数。这让我想起了JVM字节码解释器的实现。先来理解为什么这个问题值得深思:\n调用频率高\n: 在解释器的主循环中,这些操作可能每个指令都要执行\n时间敏感\n: 因为是解释器核心路径,性能直接影响整体表现\n逻辑简单\n: 通常就是一些位操作或内存访问\n宏 vs\n内联函数\n用一个具体的例子来说明:\n// 宏实现\n#define GET_OPERAND(bytecode, offset) \\\n(*((uint16_t*)((bytecode) + (offset))))\n// 内联函数实现\ninline\nuint16_t\ngetOperand\n(\nconst\nuint8_t\n*\nbytecode\n,\nsize_t\noffset\n)\n{\nreturn\n*\nreinterpret_cast\n<\nconst\nuint16_t\n*>\n(\nbytecode\n+\noffset\n);\n}\n// constexpr函数实现\nconstexpr\nuint16_t\ngetOperandConstexpr\n(\nconst\nuint8_t\n*\nbytecode\n,\nsize_t\noffset\n)\n{\nreturn\n*\nreinterpret_cast\n<\nconst\nuint16_t\n*>\n(\nbytecode\n+\noffset\n);\n}\n来分别看看他们的优劣\n宏的优势与陷阱\n优势:\n零开销：完全没有函数调用开销\n编译时展开：代码直接内联到调用处\n但是...\n这些优势在现代编译器面前,显得有点\"过时\"了:\n**但是...**这些优势在现代编译器面前,显得有点\"过时\"了:\n类型不安全\n：你见过因为宏导致的类型错误debug一整天吗？我见过...\n调试困难\n：断点都打不到宏定义上,GDB看了直摇头\n可读性差\n：代码维护时,看到宏展开后的代码会让人头大\n现代编译器嘎嘎好用（Choose your SUPERPOWER~~~~~）\n现代编译器（比如GCC、Clang）的优化能力已经相当强大。\n它们会:\n自动内联\n:\n小函数自动内联\n热点路径优化\n基于profile guided optimization(PGO)做智能决策\n上下文优化\n:\nvoid\ninterpret\n(\nconst\nuint8_t\n*\nbytecode\n)\n{\nwhile\n(\npc\n<\nend\n)\n{\n// 编译器能看到这个函数始终用同样的方式调用\nuint16_t\noperand\n=\ngetOperand\n(\nbytecode\n,\npc\n);\n// 可能会直接内联并优化掉不必要的计算\npc\n+=\n2\n;\n}\n}\n回答另一个问题：constexpr的作用是啥？\nconstexpr在这个场景下确实能帮上忙:\n编译期保证\n: 能在编译期计算的一定会在编译期计算\n优化提示\n: 告诉编译器\"这个函数很简单,请尽情优化\"\n兼顾灵活性\n: 既能编译期计算,也能运行时执行\n基于以上分析,我的建议是:\nclass\nBytecodeInterpreter\n{\n// 1. 优先使用constexpr inline函数\nconstexpr\ninline\nuint16_t\ngetOperand\n(\nsize_t\noffset\n)\nconst\n{\nreturn\n*\nreinterpret_cast\n<\nconst\nuint16_t\n*>\n(\nbytecode\n+\noffset\n);\n}\n// 2. 考虑使用编译期断言保证安全\nstatic_assert\n(\nsizeof\n(\nuint16_t\n)\n==\n2\n,\n\"Unexpected operand size\"\n);\n// 3. 配合现代C++特性\n[[\nnodiscard\n]]\n// 保证返回值不会被忽略\nconstexpr\nauto\ndecode\n()\nconst\nnoexcept\n{\n// 实现...\n}\n};\n在2024年的今天,除非你有非常特殊的理由,否则不要用宏来做这种优化。\n现代C++已经给了我们足够多的工具:\nconstexpr\ninline\n编译器优化\nPGO优化，等等等等\n相比宏带来的那一点点可能的性能提升,代码的可维护性、安全性和可靠性显然更重要。\n最后送大家一句经典的优化建议:\n\"过早优化是万恶之源\" - Donald Knuth\n先写好代码,让它正确,再用profiler看看到底哪里慢。说不定你担心的那个函数,编译器早就优化得比你写宏还要好呢？\n如有帮助，记得点赞关注~ 我是旷野，探索无尽技术~"
      },
      {
        "question": "为什么英伟达要去越南合作?",
        "answer": "英伟达越南大棋：看似高明实则尴尬的战略豪赌\n最近，英伟达跑去越南\"觅食\"的消息，让我想起一个经典的互联网段子：在线等，挺急的！\n挣扎求生：英伟达的无奈之举\n想想看，英伟达现在的处境多么尴尬：\n中国市场眼看着要吃不上\n美国政府的禁令像把\n达摩克利斯\n之剑\n竞争对手在虎视眈眈\n股东在后面\"催命\"\n越南戏法：一场豪赌还是一场闹剧？\n英伟达这波操作，说白了就是在玩\"障眼法\"。但问题是，这个法好像施展得有点太草率了：\n人才市场？抱歉，真没有\n技术追赶？至少差十年\n现在指望越南成为下一个硅谷，这跟指望自己明天中彩票的概率差不多。英伟达这是打算用\"烧钱\"的方式来缩短这十年差距？\n政治避险？说到底是自欺欺人\n在越南寻求政治庇护，今天是避风港，明天可能就变成\"风暴眼\"，后天说不定就成了\"禁区\"\n大棋还是险棋？\n坦白说，英伟达这步棋下得很\"清奇\"：\n明修栈道，暗渡陈仓？\n想通过越南绕道进入中国市场，这招数说穿了就是\"小聪明\"。美国政府又不是傻子，这种明显的规避行为，不是等于在老虎屁股上贴胶布 - 自找麻烦吗？\n押宝东南亚？\n这就像是在赌场看到了一个新的赌桌：筹码不多（技术基础薄弱），庄家不熟（政治环境未知），规则不明（市场机制不成熟）\n但英伟达还是决定梭哈？这胆子也太大了吧！\n英伟达这一系列操作，与其说是战略，不如说是\"无奈之举\"。就像一个在风暴中的航船\n不能停\n（股东不答应）\n不能退\n（竞争对手会追上）\n不能等\n（市场机会稍纵即逝）\n只能硬着头皮往前冲。\n\"最危险的不是暴风雨，而是在暴风雨中失去方向。\"\n英伟达现在就像是在下一盘\"生死劫\"：\n赢了，可能开创新局\n输了，可能满盘皆输\n但无论如何，这都将是半导体产业史上的一个重要转折点。\nPS：写完这篇文章，我突然对英伟达的股票有了新的认识..."
      },
      {
        "question": "如何看待微软工程师提出「应该禁止所有新项目使用 React」？",
        "answer": "React 真的药丸？\n最近又有大佬放出\"惊天言论\"了！微软工程师 Alex Russell 说\"禁止新项目使用 React\"，这不是等于宣布前端半壁江山要完蛋吗？\n当代前端开发的困境\n现在的前端开发，就像是在参加一场豪华自助餐。React 是主厨，npm 包们是各式菜品。看似选择多多，实则吃到最后，发现自己的盘子里堆满了并不真正需要的食物。\n而 Alex 就像是一位突然站出来的营养师，指着前端开发的餐盘说： \"你们真的需要吃这么多吗？\"\n真相是什么：为什么 React 被推上了风口浪尖？\nAlex 的观点并非无的放矢。\n其实前端开发确实正在经历一场悄无声息的「资源浪费危机」。就像一位挥金如土的富二代，我们似乎忘记了\"节约\"这个词。我们的代码包里塞满了：\n过时的 polyfill（冰箱里放了三年都没吃的速冻水饺）\n重复的工具库（家里买了三个一模一样的扫地机器人）\n用不上的数学公式渲染库（买了跑车只用来上下班）\n其实就是一句话：\n「大道至简，大智若愚」\n。\n技术债务：一场无声的噩梦\n现在的情况就像是：\n你本来只想做个简单的个人博客，结果发现需要：\n安装 React\n配置 Webpack\n引入 Babel\n处理 ESLint\n设置 TypeScript ...\n最后写出来的 package.json 比你的博客文章还要长！这难道不是一种讽刺吗？\n我们是否走错了路？\nAlex 的观点像一面镜子，照出了我们的技术选型中存在的「路径依赖」。\n我们似乎陷入了一种\"技术大跃进\"的狂热：\n以为使用的框架越重越好\n以为依赖包越多越专业\n以为配置越复杂越高级\n但我们忘记了最根本的问题：\n用户体验到底如何？\n未来何去何从？\n与其说这是一场\"React 存废之争\"，不如说这是一次\"前端开发价值观\"的大讨论。\n就像古人说的：\"工欲善其事，必先利其器。\" 但现在的问题是：我们的工具箱太重了，以至于光是扛着工具箱走路就已经精疲力竭。\n也许，是时候放下一些包袱，重新思考什么才是真正重要的了。\n之前带我的师哥告诉我：\n\"最好的代码，不是你写了多少，而是你删掉了多少。\"\nAlex 的观点也许激进，但不得不说，他指出了一个重要的方向：\n回归本质，拥抱简单\n。\n把无用的去掉\"（Hack away the unessential）\n。也许这正是前端开发下一个十年需要思考的课题。\n人类的技术史，就是一部不断否定自我，重新出发的历史。React 也许不会消失，但它确实需要一次彻底的反思和革新。\n你觉得呢？欢迎在评论区分享你的观点。   我是旷野，探索无极技术！"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "哲学主大人",
    "headline": "出门在外，身份是自己给的。在知乎我全靠编。",
    "details": {},
    "qas": [
      {
        "question": "男朋友愿意当上门女婿，我还要彩礼过分吗？",
        "answer": "不过分。"
      },
      {
        "question": "如何看待在《猎罪图鉴 2》中李晗喜欢囤积东西的行为？",
        "answer": "昨天刚点完数，我屋里还有25箱，一箱8瓶2L的百事无糖可乐。就是400公斤的无糖可乐。"
      },
      {
        "question": "那些说“我只喝美式”的人是在端一种什么样的腔调？",
        "answer": "冰美式主要是减肥人群里喝的多。我参加的减肥课程，每天早上第一餐就是喝冰美式"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "大妖精",
    "headline": "最菜的那个",
    "details": {
      "居住地": "现居厕所",
      "所在行业": "军火",
      "职业经历": "NVIDIA（英伟达） · 咸鱼\n微软亚洲研究院 · 辣鸡",
      "教育经历": "宾夕法尼亚州立大学 · 打游戏\n北京邮电大学 · 拉网线",
      "个人简介": "无脑黑java，不听不听我不听"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "为什么电脑内存条插反也能插进去？",
        "answer": "你怎么知道我以前大力出奇迹烧坏了家里电脑"
      },
      {
        "question": "日漫、日偶中为什么那么喜欢打造「大小姐」的人设？",
        "answer": ""
      },
      {
        "question": "有哪些开源的项目完全或大部分是采用C++ STL来实现的？",
        "answer": "只用STL实现❌\n什么都自己写✔️"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "在旅行的苏颜",
    "headline": "已走过5国70+城，自驾游完西北大环线，持续分享旅途见闻",
    "details": {
      "居住地": "现居北京",
      "所在行业": "互联网",
      "个人简介": "楼主是个超爱旅行的人， 马蜂窝知名博主，探店狂，去哪儿旅行星级试睡员，已行走近百座城市，喜欢古镇，偏爱海岛。辞职去旅行，会用视频形式记录旅途全程，如果你也爱旅行，记得持续关注我哦❤一起看不同的风景~"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "云南哪个城市最适合生活？",
        "answer": "“左手咖啡，右手茶”\n在普洱的那段日子，时光很慢，很悠闲\n二十几度的气温太舒服了~\n这个城市真的就和它的名字一样有诗意，很美，也很宜居~\n戴家巷\n聚集了挺多高颜值文艺小店，最爱『伍欢囍』\n美式咖啡挺好喝，但关键是小猫 巨乖巨可爱\n它太好看了我的天！！而且任由你随意摸它！\n为了看它 我连着去了三天 名副其实的招财猫了\n行署大院\n特意打卡了『Julie』那面墙的机位\n确实适合拍照 的\n对面的『28』也很好看\n再往前一点点的『蓝藻咖啡』\n店面蓝白色调 很韩很清新\n超级出片！\n附近的『草果厨房』『回现象商店』也很好看哦\n那柯里\n挺小的一个古镇\n从普洱市区的鸿丰客运站坐客车过去半小时左右，票价 15\n特意打卡了拍照点『得闲喝普洱』『我在那柯里等你』\n『长亭外』太多人了就没进去\n转而去了『云来声小院』\n意外发现乘风破浪的姐姐们也来过这里❗❗\n小院充满了中式古风小清新\n最喜欢里面的露天小庭院\n可以在这里围炉煮茶 喝咖啡 品点心\n老板很亲切随和\n给我推荐了手冲咖啡『萨奇莫』\n我不太懂咖啡 但这真挺好喝 苦度酸度适中\n在普洱的这几天基本都是闲逛\n光顾了一些店 发现这边餐饮店基本没啥服务哈哈\n但只要东西好吃就ok啦\n推荐美食：\n✨二嫂烧烤（没觉得踩雷 甜辣口烧烤挺好吃）\n✨拐角有肉（烤鸡 麻辣味油淋空心菜 烤鱿鱼）\n✨壹点冰甜（奥利奥牛乳雪冰 蒜香鸡脚）\n✨老白族凉粉\n✨南部切口（焦椒牛肉堡 经典爽爽堡 冰美式）\n稍稍不合口味：\n➡啊仙酸鸡爪（不难吃但也不惊艳 只能说很一般）\n➡\n大胡子冰可可\n（尝试了最淡的冰可可 可可味还是挺浓的 不难喝 就是感觉热量爆炸哈哈哈）"
      },
      {
        "question": "广州有哪些都市传说（urban legend）？",
        "answer": ""
      },
      {
        "question": "去云南旅游有什么建议？",
        "answer": ""
      }
    ]
  },
  {
    "name": "偶尔来逛知街",
    "headline": "爱好广泛",
    "details": {
      "所在行业": "互联网",
      "教育经历": "上海交通大学 · 控制科学与工程\n东华大学 · 电气工程及其自动化"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "当理性战胜不了感性时，怎么办？为什么会这样？",
        "answer": "从进化学来看，人类本身的理性就是在基于感性上发展而来的，因此出现理性无法战胜感性的状态是正常的。回到问题，先对问题分析明确一下，任何问题都要明确问题所在的背景前提，才能回答出对应的解决方案，这里初步判断为理性无法战胜感性是一个人在一天或一段时间等一段时期内的个人自我判定的个人状态，基于这个主观的理解判断前提，要解决问题，就先对问题分析一下。\n理性行为 -> 想做的事、行为\n感性行为 -> 不想做的事、行为\n所以问题可以转化为如何抵抗不想做的诱惑而去做想做的事/想有的行为。\n再进一步如何实现这么目标呢？一般就两个路径，一是降低理性（想）的难度，二是增加感性（不想）的难度。以第二条路径为例进一步分析，如何增加感性难度呢？这时就要自我分析，是什么诱导自己感性，是通过什么方式让自己感性的，是什么时间段自己感性的，是否有规律，自己感性的程度如何……通过对这些问题分析，再进一步细分颗粒问题，直到找到轻而易举就能解决的问题。\n比如看了一段视频自己感性了，这时候就分析一下为什么感性，音乐？视频内容？自己状态？关掉背景音乐，相对理性时观看视频，批判式观看视频……拆分问题，从细微处改变自己，如《atomic habits》中描述的，人们常常放大一件事对自己影响程度而忽视一些微笑的事，但改变往往都是从小事开始。\n所以，想要改变就从小事做起吧，煽动自己一次微不可见的蝴蝶翅膀，积跬步，终会引起一场改变自己的风暴。\n同时，掌握纲领还需要科学方法。改变开始时，失败几次是正常的，再来就可以了，学习新的思考、行为、习惯时不会一蹴而就的，动态调整自我评估，放大自己的向上改变，战术上藐视失败的中断行为。像《垫底辣妹》中老师一样寻找自己的进步点。如果实践是总是三天打鱼式的间歇中断，也没有问题，因为你已经在开始改变。\n再回到如何降低理性难度，同样可以依次类比，先分析自己何时、何地、何环境、何自我状态下更理性，如何促进，一点点分析并展开。\n归根结底，提高自己的认知与\n世界模型\n是解决绝大多数问题的根本原因，认知一旦高了，就会像雪球一样越滚越大，形成正向的正循环。\nps:每一次困惑、不解、痛苦时，都是一次提高自己的机会，都是命运给自己的一次幸运。"
      },
      {
        "question": "有哪些人间清醒的短句？",
        "answer": "我们曾如此地渴望命运的波澜，到最后才发现，人生最曼妙的风景竟是内心的淡定和从容；我们曾如此地期盼外界的认可，到最后才知道，世界是自己的，与他人毫无关系。         ——\n杨绛"
      },
      {
        "question": "如何看待胖东来管理层已实现190天休假，中层配奔驰，高管配300万豪车？",
        "answer": "这应该就是邓小平同志真正所期盼的先富带动后富吧！而不是先富之后润润润   ，正如胖东来老板所表达的话语意思，一个社会对胖东来如此推崇，这不是个好事，这是社会的悲哀。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "Chingon",
    "headline": "",
    "details": {
      "教育经历": "卡内基梅隆大学 · Computer science"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "请问题主这个背景可以申请到港前三或新加坡的cs phd吗？",
        "answer": "正好这两年和hk和ntu/\nnus\n合作颇多，应该比较了解，phd这个条件不占优势，只能算合格，可以参考下这两年的录取成果，hk reynold cheng手下收集了好几个美国顶尖硕士背景带论文美国去不了，转去hk的。ai相关的老师学生都不要再优秀，hku新成立的nlp group，无论本科硕士都有一作顶会paper，cuhk那边一个年轻老师刚去hk做教职，手下就一堆带paper的本科生，硅谷工作的美国研究生，有的学生甚至毕业了做了二到三年RA，才去的。\nNUS，NTU这两年DL方向更是爆炸，NTU某个组，招了harvard硕，多伦多硕 with Nature，清北本科，eth，hkust本科等，虽说对GRE小分掐的不严格吧，有没达到3.5，或者没gre的，但是得老师和系里argue一下。据我了解，这几个老师已经没名额没phd funding了。nus的好多老师超过自己的advise capacity了。不过nus是committee制度的，考了gre可以试试。NTU是导师说了算，套瓷去试试吧。但这几年清北本科高gpa较多。\n综合来讲，直接phd没啥机会，我指的是ai方向，不过香港提前批，ntu套瓷一类的可以试试。真是毫不夸张，cuhk见过8片paper和5片顶会一作paper的（两个人），而且好多老师没钱招学生了，新来的ap有很多funding就是竞争太激烈了，再者就是海外qs前100本科来竞争，我是真的看不懂了，还好我生得早。不过一些冷门方向比如computer/operating system，database可能老师会收一些。"
      },
      {
        "question": "英国博士比美国博士含金量对比？",
        "answer": "其实都是因人而异啦，看你成果，应届毕业生的论文数，论文质量，实习，impact等。但总体而言，根据以往的分布，英国phd毕业后、成果会吃亏一些，还需要博后来支撑才能在国内985学校有所优势。\n首先，学术圈子会有差异，英国学术圈一般是欧洲，可能你的导师希望你更多参加欧洲会议，或公司实习。而国内偏向于美国圈子，比如cs方面，acl分会有naacl（北美）和eacl（欧洲），大家更喜欢前者，此外美国注重的一些sci或顶会，在国内也有很多共鸣，可能觉得这样很厉害吧，中了美国认可的顶会，期刊啥的。所以国内优先美国圈子这一批人。\n此外学制不同，抛开上课规划啥的，你觉得5年制度博士和3年制度博士谁有更多的时间去沉淀实习，探索。除非智商差距很大，你可以说我3年顶别人5年。但大家都是优秀的phd的话，你可不敢这么说。大家都平均每年2篇paper的话，你找教职6篇，人家10篇，你是recruiter你会要谁哈哈哈，你的对手一定不会都是同龄的哦。好多博后，美国连上硕士读了7，8年的大有人在。但找教职的时候都算应届生。\n反正这种选择都是优中选优，你有美国名校的offer不会这么问，如果是英国G5和美国普通学校的offer，看你职业规划，毕业之后的去向。如果是国内的话，这几年或者前些年英国G5会高看你一眼，但是牛剑和另外几所待遇上会有大不同。但日益内卷的现在，不好说了，可能英国phd后还需要博后支撑。学制太短，找教职不是好事。况且现在清北，\nsjtu\n的5年制博士，毕业后都要去读个三年博后，8年研究成果+国内圈子，可想而知竞争压力。要选择就一定要有清晰的5年内，10年内的规划，还要看市场上你的对手们都什么样，你英国G5博士相比于国内的博士，优势劣势在哪，劣势怎么弥补！"
      },
      {
        "question": "一篇 cv 顶会能申到什么档次的 Phd？",
        "answer": "据我了解，hk的学校的话，看老师吧，看看ap感不感兴趣，但hk有个毛病就是比北美还势利眼！特别喜欢985本科+高gpa或者国家奖学金。\nhku\n一个dl+cv的ap，学生已经爆满了，不知道招不招生了。可以考虑下美国前100，这玩意都是靠运气的，有没有connection，现在申请者两种最常见，一种清北本科高gpa无论文，另一种好多科研经历低gpa，有论文，其实好多也是两者结合hhh。香港感觉先陶瓷吧，虽然觉得希望不是很大，因为hku，\ncuhk\n2022的cs phd招的差不多了，hku只招25个，都让提前批卷走了，我一个师弟在hk某cs ap说大多数offer都在提前批就发完了，剩下的都是不去的，或者极其优秀的北美申请，去不了美国去hk。我觉得可以多试试吧，尽管坡二排名更高一些，但bar和学术水平，和\n港三\n差一些（客观接触后以及同行们的评价，你开心就好别来烦我杠）\nETH\n的话，之前接触过一个人cs phd，是\n华五\n本科，高gpa，+港硕+两篇\nccf-a一作\n，可以横向对比下。\n综合来看，感觉本科背景决定了大概率与牛组无缘，或者说是牛校，不过申请大概率还是靠运气，好好陶瓷吧，也挺同情现在的学生的，我们那时候的申请，有几个瞅着不错的项目，都能拿到面试，更别说有成paper了，现在感觉没3篇你别碰美top20哈哈。不过话说回来，国内三年硕的话，你这成果有点少。山大本硕录取hk的，三篇一作，so…千万别有名校情结，有感兴趣的方向就要试一试"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "百晓生",
    "headline": "知不可乎骤得，托遗响于悲风",
    "details": {
      "居住地": "现居北京",
      "所在行业": "临床医疗"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "《黑神话：悟空》多演员亮相《开门迎春晚》，该游戏相关内容会成为2025蛇年春晚节目的一部分吗？",
        "answer": "先说结论，黑神话上春晚的可能性很大，主要是和近期国家经济政策调整存在直接关联。\n12月9日，我受邀参加在人民日报社举办的“2024国民消费大会”。会议由人民网主办，国务院发展研究中心、商务部消费促进司、工信部消费品工业司、文旅部科技教育司等国家部委协办，本届会议的主旨是为进一步提振消费信心、恢复市场活力。\n在会议开幕阶段，人民网研究院副院长\n刘志华\n发布了《2024年度服务消费热点趋势观察报告》，报告根据今年7月中央政治局会议强调的“要以提振消费为重点，扩大国内需求，明确把服务消费作为消费扩容升级的重要抓手”为指导意见制定，其中在“消费引擎”章节重点提到了两个IP，其中之一就是《黑神话》。\n此前大家对《黑神话》的关注可能更多是游戏、文化或衍生出来的旅游等热点，但其实在更广泛的消费及经济领域也是现象级，毕竟《黑神话》是以单作销售超10亿美元的明星消费品，而且还是此前不被业内看好的单机游戏领域，说明我国还有很多可以挖掘的服务型消费潜力，而撬动这些沉默的资源以扩大内需，将是2025年国家经济工作的重点任务。\n同是在12月9日，中共中央政治局召开经济工作会议。会议指出，2025年要实施更加积极的财政政策和适度宽松的货币政策，大力提振消费、提高投资效益，全方位扩大国内需求。\n至于《黑神话》可能会以什么形式登上春晚，语言类、歌舞类，或者冯骥作为特邀嘉宾、或只是被沾个热点，其实都不重要，一件袈裟而已。"
      },
      {
        "question": "宝宝树创始人称员工周末不响应，感到失望退出所有员工群，暴露出该企业存在哪些问题？背后的商业真相是什么？",
        "answer": "说明21世纪第二十个年头，我们仍要警惕封建主义甚至农奴主义复辟，某些管理者的下限之低、退化速度之快，往往超乎老百姓的想象。\n“生产力决定生产关系”，并不是说生产力发展到了一定程度，生产关系就一定随之升级、匹配，而是要通过斗争来争取，教员在这方面做过很多细致的分析，因此不再赘述。\n如果单论生产力，中国无疑是蓝星的NO1、工业\n克苏鲁\n，但生产关系却又是另一个维度的概念，尤其涉及广义的生产关系，比如分配问题。\n宝宝树创始人抱怨员工周末不响应，我倒是想看看他是怎么解决企业收益分配的。据我所知在上世纪80年代，很多国企还有春节期间生产攻坚任务，而工人的积极性却普遍很高，甚至有主动提出要加班的情况，真正做到以厂为家，建议现在的企业管理者也去考考古。"
      },
      {
        "question": "如何看待韩国流行周五下班后去中国？",
        "answer": "首尔到北京直线距离约950公里、到上海更是不足900公里，而京沪之间的直线距离是1100公里。\n此外还有更短的首尔到大连490公里、到沈阳550公里、到青岛600公里。\n在2小时左右的短途航班，从韩国首尔可以到达中国东北、华北、华东的大部分城市，如果放宽到4小时内，则可以辐射大半个中国。假设中韩朝三国有高速/高铁相连，从首尔坐车/开车到沈阳，会比北京到沈阳更近。\n在高中学地理的时候，我就发现朝鲜半岛的位置真是太好了，不愧为东北亚的十字路口。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "据说他姓feng",
    "headline": "这人看问题很透彻，不讨人喜欢。",
    "details": {
      "居住地": "现居深圳市",
      "所在行业": "计算机软件",
      "个人简介": "这人看问题很透彻，不讨人喜欢。"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "Java远程debug的原理是什么?",
        "answer": "当然是 JVM提供了某种远程访问的能力 啦。\n如果JVM不提供，那就肯定有别的途径提供了了，例如vscode使用LSP。"
      },
      {
        "question": "是否有办法把C++标准库的容器都做成持久化，而不改变其原来的访问方式？",
        "answer": "问对人了，我刚好在1个月前处理过这块。直接说答案吧。\nContainers in managed memory segments\n​\nwww.boost.org/doc/libs/master/doc/html/interprocess/containers_explained.html\n大的思路：\n1、需要用到共享内存映射文件，memory mapped file\n2、需要基于 memory mapped file 提供的内存地址，做一套 allocator\n3、把2中的 allocator 传入 stl container constructor 中\n按图索骥，找到了 Boost 里头 interprocess 模块下的包。这里涉及到的一个小知识点是 stateful allocator，把上述2中的 allocator 直接用STL标准容器似乎会有点问题。但Boost库已经提供了一整套和STL基本兼容的容器了，照用。\n要自己写也不是不行，只是Boost已经做好了，就没必要自己写了。"
      },
      {
        "question": "金融市场为什么会有做多和做空现象存在？有何意义？",
        "answer": "因为，做空就是对抗 “靠编故事高抛低吸这类以谎言为基础的赚钱手段” 的利器。\n而抛开了这个不谈，那就不用往下继续说了。按照你的推理假设，就压根不存在定价不合理的情况，那再往前推理一步，也就不需要交易、不需要市场了。因为任何时候的定价是极度合理，极度合理的定价不会产生风险溢价，没有风险溢价自然也就不需要交易，不需要交易自然也就不需要市场。\n做多是因为低估，做空是因为高估，相互依存。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "金融医生",
    "headline": "",
    "details": {},
    "qas": [
      {
        "question": "银行党建督查报告该怎么写呢？",
        "answer": "我敢说 你敢写吗？"
      },
      {
        "question": "知乎为什么突然多了很多问中国是否会接收犹太人的提问？",
        "answer": "因为他们想进入中国，所以花钱 花精力 花时间来套我们的口风。看我们是不是是一块钢板，"
      },
      {
        "question": "男朋友让我贷款，说让我给他贷30万出来，然后他来还。我妈跟我说不可以，怎么办？",
        "answer": "你妈妈还算清醒！\n你男朋友为什么不贷，要你贷？"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "Rocky0429",
    "headline": "生活从来不是选择，是热爱。",
    "details": {
      "居住地": "现居山东\n，曾在上海住过",
      "所在行业": "互联网",
      "职业经历": "某科技公司 · 事业部负责人",
      "教育经历": "华东师范大学 · 软件工程",
      "个人简介": "✅【你好我是】\nRocky0429，前数据分析师，现事业部背锅负责人。\n✅【自我吹嘘】\nACM 亚洲区域赛银奖、CCPC 全国大学生程序设计竞赛银奖、ACM 山东，省赛金奖(第四)。\n知乎编程类圆桌嘉宾，科技互联网、教育高赞答主。\nPython小学生，《Python修炼之道》、《Python面试之道》作者。\n数据结构与算法小学生，《玩转数据结构与算法》、《图解 LeetCode》专栏火热更新。\n✅【创作偏好】\n擅长解答各类科技互联网、教育、职场、求职面试等问题，不断拓展边界，希望能给到读者更好的回答，帮助少走弯路。\n✅【期待关注】\n希望能和你们多多交流，欢迎评论区留下你的问题，也多多批评指正，私信看到会第一时间回复，如果有兴趣更近一步，+v：rockyrelax 即可。"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "如何看待企业办公市场部分公司正转向使用云电脑，为什么会发生这种变化？阿里云无影云电脑怎么样？",
        "answer": "现在很多人对云电脑还停留在“远程桌面”的印象中，其实这两者是不一样的，远程桌面更侧重于远程控制，而云电脑是通过云端提供各种资源，并且支持多种管理功能和安全防护，还能随时升级配置。这个曾经不被看好的东西，正在慢慢颠覆办公生态。\n一、云电脑存在的意义\n传统电脑需要企业投入大量的资金购买硬件设备，并且随着技术的更新换代，需要不断的进行硬件升级，而且维护难度也高，这些问题也会降低办公效率。\n云电脑的出现，将传统电脑的硬件、操作系统和应用软件都迁移到云端，直接通过网络访问这些资源，就像操作本地电脑一样。使用场景也非常广泛，不管是教育、医疗、金融行业，还是政府等单位，都能大大提升工作效率，同时还能更好的管理、监控、溯源以及防止数据泄露，说白了就是省钱省心。\n二、为什么要使用云电脑\n传统电脑在办公中的局限性非常明显，高昂的硬件成本、复杂的维护流程和取权限管理、以及难以应对的突发需求，都是让企业头疼不已的问题。它让我能够摆脱硬件的束缚，专注于业务本身，同时也为企业节省了大量的成本和时间。像我之前室友所在的公司，每年都会将使用满三年的电脑低价折旧卖给二手电脑店，每次都会处理掉几十上百台电脑，然后重新采购一批，这个成本还是挺高的。如果使用云电脑，那么他们每年就可以节约一笔不小的开销。\n三、云电脑的优点\n云电脑是典型的SaaS产品，用户无需高配置硬件，只要一台可以联网的设备，即可享受到高性能的计算服务。除此之外，云电脑还有下面这些优点。\n1、成本效益\n云电脑的最大优势在于成本效益。传统电脑需要不断升级硬件以满足日益增长的性能需求，不仅增加了企业的初期投入，还带来了后续的维护成本。而云电脑则不同，它采用按需付费的模式，企业只需根据实际使用情况支付费用，无需承担高昂的硬件成本。此外，云电脑还能实现资源的共享和高效利用，进一步降低企业的运营成本。\n2、政企客户、大型企业需要\n对于政企客户和大型企业而言，非常看着合规和安全。这些机构往往拥有庞大的用户群体和复杂的业务需求，传统电脑难以满足其高效、安全、灵活的需求。云电脑支持病毒查杀、漏洞扫描、上网行为管理、接入设备管理、录屏溯源等实用功能，并且能够提供高性能的计算资源和存储空间，支持大规模并发访问和数据处理，满足政企客户和大型企业的特殊需求。\n3、灵活性与可扩展性\n云电脑的另一个显著优势在于其灵活性和可扩展性。随着业务的发展，企业的计算需求可能会迅速增长。传统电脑需要购买新的硬件设备来应对这种增长，而云电脑则可以通过简单的配置调整来实现资源的快速扩展。这种灵活性使得企业能够更好地应对市场变化和业务需求的变化。\n4、管理与维护\n云电脑还大大简化了IT管理和维护工作。传统电脑需要专业的IT团队进行日常的维护和管理，做过IT的应该知道，各种软硬件问题和安全问题，经常一搞就是几个小时，最后解决不了基本都只能选择重装。像上个月发生的大规模蓝屏事件，如果是\n阿里云无影云电脑\n，可以使用自动备份机制和批量回滚来快速恢复。\n5、安全性\n说到安全，上周我们公司就有小伙伴的电脑中了勒索病毒，整个内网的电脑都被攻击了一个遍。还有2018年著名的\n华住\n所有酒店数据泄露事件，涉及到1.3亿人的个人信息及开房记录，事故原因是程序员将数据库连接方式上传至github导致的，真的是非常非常低级的错误。\n近年来各种数据泄露和网络攻击事件也是越来越多，感兴趣的可以在各个渠道搜到，基本都是非常低级的安全隐患，大多是因为安全意识不够或者技术支撑不够造成的，数据安全对企业来说是重中之重。\n云电脑在数据安全方面可以说是为企业/个人用户提供了一道强有力的安全屏障，它采用多层加密和备份机制，确保用户数据的安全性和可靠性。以阿里云无影云电脑为例，它实现了云、网、端全链路安全能力，覆盖接入安全、外设行为管理、数据安全、协作安全、应用安全等多个环节。它的合规认证和安全功能简直就是为那些注重信息保密的公司量身定制的。\n其实说到云电脑，就不得不提阿里云，毕竟在这个领域内，无影云电脑的优势还是很大的。\n四、阿里云无影云电脑的优势\n先看上面这张图，无影云的优势是什么？安全、易用、灵活，高性能、智能！你是不是以为就这？那我再掏出下面这些来呢？\n1、价格优势\n阿里云产品一直都是物美价廉，无影云电脑在价格上同样具有吸引力和竞争力，提供了多种配置规格和购买时长，可以灵活选购，满足不同企业的需求。阿里云最近还推出优惠活动（阿里云的老传统了，经常都有各种针对新老用户的优惠活动），云电脑可以免费体验1个月，有羊毛不薅等于血亏。\n活动直达：\nhttps://www.\naliyun.com/activity/cre\nativity/wuying\n2、大厂质量保证\n作为国内云厂商的领军企业，阿里云的口碑一直以来都不错，其平台本身就是最大的优势，有专业的服务团队、产品团队、技术团队、安全团队，都是历经时间和市场考验的，用过阿里云产品的应该都很清楚。并且阿里云无影云电脑都是100%独享资源，而且操作流畅度很高，延迟低，跟本地没什么区别。前两天自己偷摸申请了免费账号测试了下，确实很让人惊艳，颠覆了我以前对云电脑的刻板印象。\n3、随时启用停用\n阿里云无影云电脑还支持随时启用和停用功能，按开机时长计费，关机就不计费，很多人特别是程序员都没有关机的习惯，没关系，10分钟无操作会自动关机，自动帮省钱。这意味着企业可以根据实际需求灵活调整资源使用情况，避免资源的浪费和闲置。\n五、云电脑未来的展望\n云电脑赛道，市场潜力是巨大的。随着技术的不断发展，云电脑的应用前景将更加广阔，技术上的不断突破，也会创造更多的可能性。传统电脑也会慢慢过渡到云电脑，只是时间问题。云电脑近些年的崛起并非偶然，而是市场需求和技术突破等众多因素共同推动的。现在AI的风潮大行其道，未来也一定会和这些新兴技术深度融合，除了能为企业和咱个人带来更加高效、智能、便捷的办公体验外，我更期待的是给我带来我现在想象不到的体验。"
      },
      {
        "question": "如何看待阿里云万网推出首个域名大模型应用，域名服务进入AI时代？域名领域还有哪些新机会？",
        "answer": "说起域名，很多人都知道这个词，但是不知道事干啥的，这其实就是给那一串串让人眼花的IP地址起一个好记的名儿。\n你想，IP地址那一串数字，记起来又费劲，而且也不告诉你这地址是干啥的，属于谁，为了解决这些问题，就搞出了域名，比如\"\nhttp://\naliyun.com\n\"，这样大家就能轻松记住，而且一看就知道是阿里云的地盘。\n为了让这些好记的名儿能跟它们的IP地址对应起来，我们还需要一个系统来帮忙，这就是\n域名系统（DNS）\n，能使人更方便地访问互联网，而不用去记那些能被机器直接读取的IP地址。\n一、域名发展及用途\n1985年1月1日，史上第一个域名\nhttp://\nnordu.net\n被注册，标志着域名时代的开始，但是在当时，域名并没有受到过多的关注，直到万维网的出现，域名变得越来越受欢迎。并且随着时间的推移，顶级域名从最初的少数几个，发展到现在的百花齐放，越来越多的新兴顶级域名开始被投入使用。\n域名系统（DNS）最早于1983年由\n保罗·莫卡派乔斯\n发明，作为将域名和IP地址相互映射的一个分布式数据库，能够使人更方便地访问互联网。\n顶级域名解析服务由根服务器完成，早期全球只有13台IPv4根服务器，1个为主根服务器和12个辅根服务器，一共有10个根服务器在美国（含主根服务器），其它3个分别在英国、瑞典、日本。随着IPv6的出现和发展，“\n雪人计划\n”于2016年在全球16个国家完成25台\nIPv6根服务器\n架设。\n域名发展到现在，算吧算吧已经几十年了，早就成了互联网不可或缺的一部分，然而随着注册数量的持续增长，简短、方便记忆、可注册的域名资源却越来越少。\n要说域名的用途非常广泛，不仅访问方便，还可以投资和交易，下面几个是域名的主要用途：\n网站传播：\n使用域名解析到网站IP，方便用户访问和传播。\n网站SEO：\n当网址和网站内容有着高度相关时，搜索引擎会更加有效的收录网站，网站的自然排序就会靠前。\n品牌保护：\n大多数用户未意识到网址与品牌有着密切关联，试商标被他人拿去注册网址并且架设网站盈利，对权益和商誉将造成巨大损害，导致企业必须花大钱买回该网址或是诉诸法律途径。\n建立信任：\n拥有一个域名的网站看起来更专业，可以增加用户的信任感。\n二、域名选购\n域名选购流程很多人都不清楚，我给大家总结了一下：\n①确定域名名字及后缀\n②注册域名\n③购买服务器\n④申请固定IP宽带\n⑤备案/合规申请\n⑥购买SSL证书\n这些东西看起来不多，但是如果像“东市买骏马，西市买鞍鞯”那样分开去执行，就会非常麻烦费精力，而且不在一个平台，还会有诸多限制，所以现在买域名一般都在云厂商买，像国内的域名注册商有\n阿里云万网\n、腾讯云、百度云等，国外的有Godaddy、\nNamecheap\n等，现在国内的域名注册商基本都可以注册国外的域名，而且流程比较方便。\n对于域名注册商，我个人比较推荐阿里云万网，它是域名注册商全球前十排名中唯一的国内域名注册商，起步早，可注册域名数量多，还有工单响应速度真的是嘎嘎快，有问必答。\n看到这里感觉好像也没啥？如果我掏出下面这些，阁下又该如何应对？\n1. 安全性高\n用户可以享受到与天猫、淘宝和蚂蚁等全球化业务相同级别的DDoS防护能力，即使面对高达500万QPS的峰值攻击，依然能够保证业务的正常运行，这种强效的安全防护为用户的在线业务提供了坚实的保障。\n2. 解析稳定\n阿里云的域名解析服务依托于全球19个DNS集群节点，能够为用户提供稳定的解析服务。通过就近访问和最低延迟的解析能力，阿里云可以每秒承受超过亿次的DNS查询，确保了全球用户的快速访问体验。\n3. 一站式服务\n在国内，不管是个人用途还是企业用途的域名，都是需要先备案才可以使用的。备案需要服务器和有固定IP的宽带，而且备案相对比较麻烦。而阿里云无论是域名注册、云服务器ECS的选择，还是网站的搭建、备案/合规申请、DNS解析服务和SSL证书的配置，阿里云都能够提供全面的服务，满足用户所有与域名相关的需求。这种一站式服务大大减少了用户在各个环节间切换的麻烦，是真的强。\n4. 价格优惠\n阿里云万网有各种优惠活动，并且优惠力度非常大，咱就是说，谁会跟钱过不去呢？而且最近还有新用户1元购活动、新老用户同享的限时直降优惠活动，包括“.ai”等热门域名在内的价格最高直降23%。\n活动直达链接：\n广告\n选域名来阿里云，价格更实惠 ，至高直降28%，新人首购仅需1元！\n三、域名AI时代\n从2022年底\nChatGPT\n问世以来，AI热潮席卷全球，各种大模型相继出现，并且各种AI应用也是层出不穷，AI行业可以说是如火如荼。根据数据显示，\".ai\"域名在2023年的注册量同比增长了72.96%！\n包括谷歌、脸书和微软在内的众多知名公司纷纷注册了带有\".ai\"后缀的网站，将流量引导至其AI产品页面。\n最近阿里云基于\n通义大模型\n推出了一款AI应用——\n域名智能起名\n，它能够根据用户提供的关键词（如品牌名、公司名、产品名、行业名等），快速生成大量的域名建议。不仅极大地节省了用户寻找合适域名的时间，还能够激发各种创意灵感，非常实用。\nps：说实话，我觉得注册域名也挺麻烦的，不仅要好记还要贴合网站内容或者公司名称。更可气的是，费劲巴拉想了半天，一查都被人注册了，贼烦！！！现在完全解决了这个问题。\n四、AI推荐体验\n对于新事物，总是要尝试一下的，至于效果如何，一试便知。既然是阿里云的产品，就先用“阿里云”试试水。\n生成了二十多个域名，生成过程是非常丝滑的，每个域名还有对应的解释说明，方便了解该域名和用户需求的结合点，比如首字母缩写类、英文翻译类、拼音类等等，而且还有价格显示，非常方便和有效。\n如果觉得生成的都不满意，还可以点击最下面的”试一试，生成更多域名”来重新生成，直到满意为止，毕竟AI又没有脾气。\n鼠标放到域名上，会出现两个按钮，立即注册和更多后缀，点击立即注册会直接跳转注册购买页面，点更多后缀，会出来所有不同后缀的该域名。\n还是挺不错的，使用起来非常方便，看到心仪的域名，也可以点进去看看有哪些可用的其它后缀，而且价格一目了然，然后也可以点击立即注册直接购买，可以说是很人性化了，简化了流程，非常省心省事，用过的都说好。\n这个功能对于绝大多数有域名选购需求的人都是非常实用的，注册过域名的都知道，通常注册域名是个比较痛苦的过程，一查一个已注册。也试了试其它的关键词，效果也都还不错，有兴趣的可以亲自体验一下，谁用谁知道。\n直达链接：\n广告\n选域名来阿里云，价格更实惠 ，至高直降28%，新人首购仅需1元！"
      },
      {
        "question": "初创企业该怎样选服务器？",
        "answer": "那这个我得来答一下。\n对于初创企业来说，选择合适的服务器是确保业务稳定运行、数据安全无忧的关键一步。如何选择服务器，就成了一道难题。\n初创企业往往面临各种问题，如资金预算紧张、技术能力不足、业务可能随时扩大规模，还有无法面对竞争对手、黑客等进行的非正常手段攻击，导致业务访问异常，严重的甚至直接影响公司效益。\n市场上的物理服务器价格昂贵，品牌多而杂，并且自建机房成本过高，还要面临备案申请、固定IP宽带申请、服务器资源浪费、高额电费、需要专业人员维护等一系列问题。\n云服务器顺势而生，下面我从几个角度来分析说明为什么要选择云服务器以及怎样选择云服务器。\n第一，业务需求\n1、资金短缺\n初创企业往往面临资金紧张的问题，这也是大多数初创企业都会遇到的一大难题。\nIT基础设施建设成本过高，且不一定能带来很好的效益，投入和产出不成正比，性价比低。避免不必要的资金投入，对于一个初创企业来说，也是非常重要的。\n2、 业务不确定性\n业务模式和需求可能随着市场反馈快速变化，需要服务器具有弹性伸缩能力，以应对业务的变化。例如可以随时扩大内存、加大带宽、扩展存储等。\n3、技术能力不足\n缺乏专业的技术团队，有可能开发、运维、IT都是一个人干，因此在服务器的部署、管理和维护方面需要简单易用的解决方案。\n没有攻击告警、资源预警、异常检测等能力，碰到各种突发问题处理起来非常耗时耗力，有可能业务瘫痪了，都不能第一时间知道，这一点可以说是深有体会。\n4、数据安全和隐私\n老生常谈的问题，随着业务的增长，数据安全和隐私保护变得尤为重要。\n面对多种多样的网络攻击，没有专业的网络安全人员和设备支撑，难以保证业务和数据的安全性，被攻击了只能是双手离开键盘了。\n第二，上云优势\n1、高性价比\n云服务器具有灵活的付费方式，包括按量付费、包年包月等，用户可以根据实际需求选择合适的付费方式。云服务器采用高性能的CPU、GPU、内存、网络和存储设备，以满足企业或个人业务的各种复杂和高负载的业务需求场景。能够在保证高性能的同时降低IT成本，帮助初创企业实现成本效益的最大化。\n2、安全性和稳定性\n安全性：\n云服务器具有多重安全防护措施，包括网络隔离、安全组、防火墙、DDoS防护、SSL加密、身份认证等，确保用户数据和应用的安全性。并提供安全审计、\n漏洞检测\n、异常监控等，能够及时发现和应对潜在的安全威胁。\n稳定性：\n采用\n分布式架构\n和高可用性设计，支持负载均衡和自动扩展功能，确保系统的稳定性和可靠性。\n3、高扩展性和灵活性\n云服务器支持按需创建和释放实例，以及水平和垂直扩展实例规格，用户可以根据业务需求灵活调整资源，满足业务增长的需求。云厂商一般在全球范围内都拥有多个数据中心，用户可以根据需要选择合适的地域进行部署，实现跨地域的业务覆盖。云服务器的弹性伸缩和全球部署能力，能够确保初创企业快速适应市场变化，灵活调整业务布局。\n4、容灾备份\n机制：\n云服务器会创建多个数据副本，并将数据存储到其它存储设备，以防止系统宕机、实务操作等导致的数据丢失。\n策略：\n提供多种容灾备份策略，以满足不同企业的需求。包括快照备份、云盘异步复制、ECS容灾等，灾难发生时，在确保数据尽量少丢失的情况下，确保生产系统的持续运行，实现业务连续性。\n多副本备份，异地容灾，能最大限度的减少数据丢失的可能性和数据丢失的数量，如果要自己去建设这些容灾备份机制的话，那成本别说多大了，省了钱不说，数据的安全性也更有保障。\n5、专业服务团队\n云厂商拥有专业的技术团队和完善的客户服务体系，包括售前咨询、方案设计、售后支持、实施部署、运维管理等一站式服务。\n提供7x24小时的在线技术支持，确保用户有问题时能快速响应和解决。能够为初创企业提供强有力的技术支持和保障，确保项目能顺利上线和稳定运行。\n能随时随地有人解答问题，处理突发情况，谁能不爱？！\n第三，云厂商比较\n云厂商品牌越来越多，国内老牌的有阿里云、腾讯云、华为云，新的有京东云、滴滴云、\n天翼云\n、火山云等等，国外的有AWS、uCloud等。\n各种专业名词看的也是云里雾里，什么经济型、独享型、轻量型、固定带宽、峰值带宽、流量包。\n拆开看每个字都认识，组合在一起，又似懂非懂，只能说中华文化博大精深。先说下这些概念，以便更好的选择合适的云服务器和云厂商。\n1、经济型、通用算力型及轻量型\n经济型\n也叫共享型，入门级，适合对性能要求比较低的用户，云服务器采用非绑定CPU调度模式。每个vCPU会被随机分配到任何空闲CPU\n超线程\n上，不同实例vCPU会争抢物理CPU资源，并导致高负载时计算性能波动不稳定。大概只能发挥10% - 90%的资源性能，不稳定。\n通用算力型\n是独享型，企业级，更适合对性能有要求的企业用户，云服务器采用固定CPU调度模式。每个vCPU绑定到一个物理CPU超线程，实例间无CPU资源争抢，也就是说可以100%独享资源，发挥全部性能，稳定。\n轻量型\n是面向单机应用场景的新一代计算服务，提供应用一键部署、应用管理等服务，更适合快速搭建应用的，但是性能方面，就要差一些了，只能占用资源性能的10%左右，优势在于成本低、搭建应用快。\n2、固定带宽、峰值带宽、流量包\n固定带宽\n速度稳定，无流量限制，比如3M带宽，就是一直这个速度。\n峰值带宽\n速度不稳定，比如3M带宽，它是指最大峰值能达到3M的速率，时快时慢，很不稳定。\n流量包\n通常伴随峰值带宽一起出现，是指流量达到指定数值后，超出的部分会额外收费。例如200G流量包，当访问流量超过200G后，多出的部分会按量收费。\n看到这，是不是有些明白了？\n很多云厂商标榜自己服务器有6M、8M带宽，点进去一看，其实都是峰值带宽+流量包，整些名词来混淆概念，文字游戏属实让他们玩明白了。\n在这里我整理了一下国内比较大牌的云厂商近期的活动价服务器表格，可以参考一二\n。\n从表格不难看出，最近各大云厂商的活动中，阿里云推出的两款服务器分别为经济型和独享型，其它都是轻量型为主，并且阿里云是固定带宽，其它云厂商都是峰值带宽，没有对比就没有伤害。\n阿里云活动一视同仁（财大气粗），不像其它平台都是为了拉新推出的活动。不管从性能、网络、地域、续费，还是从活动对象和活动期限，阿里云可以说是完胜，实实在在搞活动、放福利。几乎一样的价格，阿里云的性能和性价比可以说是做到极致了。\n想起十年前刚开始工作的时候，公司就已经用上阿里云的产品了，当时主要用的阿里云的ECS、RDS、LSB、DDoS防护，阿里云应该是国内最早一批做公有云的厂商。到今天，身边的同学、朋友所在的公司，也依然都是在用\n阿里云服务器\n。阿里云可以说是这个领域的领军企业了，服务和产品也是不断在升级，与时俱进。\n第四，阿里云99计划\n正好最近阿里云推出了阿里云“99计划”，了解了下计划详情，感觉非常适合，我之前用的一直都是最低配的1核/1G/1M的，也快要到期了，所以这次直接买了一台99的ECS，正好手上的几个兼职都可以用到。\n活动一直持续到2026年3月31日结束\n，这种羊毛不薅白不薅！！\n99计划是阿里云针对个人及中小企业用户推出的一项超值优惠活动，助力个人和企业用户轻松上云。\n活动链接：\nhttps://www.\naliyun.com/daily-act/ec\ns/99program\n经济型e实例ECS：\n配置为2核/2G/3M固定带宽/40G ESSD，优惠价为99元/年，新老用户同享且续费同价。该实例类型专为中小应用打造，可轻松满足开发测试核小型应用构建等需求。\n通用算力型u1\n实例ECS：\n配置为2核/4G/5M固定带宽/80G ESSD，优惠价为199元/年，仅企业用户专享，续费同价。该实例类型适用于Web应用及网站、企业办公类应用、数据分析和计算等大多数通用场景。\n写在最后\n云服务器对于中小企业的发展至关重要。\n它不仅能够帮助企业降低IT成本、提高业务稳定性和可扩展性，还能够为企业提供专业的技术支持和解决方案。阿里云作为领先的云计算服务提供商，凭借其在技术、生态、性价比和专业支持等方面的优势，成为初创企业选择服务器的首选。\n我待过的公司，以及身边朋友所在的公司，绝大多数都是用的阿里云服务器，不管从用户体验、安全性还是性价比等各方面来说，老大哥阿里云值得信赖。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "zxj",
    "headline": "软件工程师，程序员",
    "details": {},
    "qas": [
      {
        "question": "为什么韩国明明是发达国家却总是一副吃不起肉的样子？",
        "answer": "打开美团，地理位置切换到韩国首尔，输入自助，显示自动排序的自助餐，显示价格为80-130人民币一位。\n百度韩国首尔平均薪资月2.2W人民币，最低小时薪资61块人民币。就可以得出是不是真的吃不起肉。\n美团和百度总有一个反贼。"
      },
      {
        "question": "为什么《流浪地球2》全网一片赞誉，但是豆瓣评分只有8.2，远不及《星际穿越》的9.4？",
        "answer": "我很喜欢《流浪地球》。\n《星际穿越》我记得令人震惊的是，第一次在影视作品中呈现出最接近真实的黑洞模型。"
      },
      {
        "question": "直男心目中，赵今麦和杨超越谁是心中理想型的幻想？",
        "answer": "我可以选的吗？真让我选，肯定选刘亦菲。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "小天",
    "headline": "愿意分享的“傻”大个",
    "details": {},
    "qas": [
      {
        "question": "是否有办法把C++标准库的容器都做成持久化，而不改变其原来的访问方式？",
        "answer": "理论上是和可以的，因为程序开发的本质含义就是有一项，封装。从题主的意思，C++标准库里容器，包括list，queue，vector，map等等。\n就拿map来说，原则上就是key/value，基于库的k/v存储其实理论上就有LMDB，我经常用它，而且还对其做了扩展，比如允许其可以突破最大key长度。基本功能还是很不错的，什么事物，写时拷贝，结果集等等，有兴趣的人可以搞一个玩玩，然后基于他，对外提供std::map的功能。\n其他的还有：\n等等。\n对于list，vector，queue等等，其实也是可以的，他们的存储模型本质上就是按照顺序可访问的一序列元数，这些元数本身是可以存储在磁盘上。或者利用上述k/v进行构建这样的存储结构。\n比如举个例子，做list，list的本质是有head，tail，且元数是一个挨着一个往下，如下：\ntypedef\nstruct\nlist_item\nlist_item\n;\nstruct\nlist_item\n{\nlist_item\n*\nnext\n;\nvoid\n*\ndata\n;\n};\nlist_item\nxxx_head\n;\nlist_item\nxxx_tail\n;\n所以我们写死head的元素，然后也有一个tail，这两个固定key（当然以对应名字为准，比如上述xxx），然后在value部分除了存储value之外，还指向下一个key。这个逻辑理清楚之后，就可以用k/v来做一个存储模型。\n不过跟题主说的一样，这样的东西啥性能咋样，只能尽力去搞。"
      },
      {
        "question": "shell脚本里面单引号和双引号用法区别是什么？",
        "answer": "学习shell，最好还是在Linux下，man一下，如下：\n# man bash\n然后可以看到这个：\n在这个位置，输入\"/\"，然后输入'single quo'，如下：\n此时可以看到，能够查询到single quotes, double quotes的解释，如下：\n其实单引号解释的很详细：将字符放在单引号之中，将保留引用中所有字符的字面意义。举个例子最明显，比如：\n[root@kdc ~]# HELLO=\"hello world\"\n[root@kdc ~]# echo '$HELLO'\n$HELLO\n单引号不能出现在两个单引号之间（即使加了\n转义字符\n反斜杠都不行）。\n而在双引号的情况下，字符在双引号之间的，原则上也是保留字面意义，除非：\n1.'$'，这是表示变量解引用\n2.'`\n'，注意，这里是\n反引号\n（用于执行命令，比如echo\n\"`pwd`\")\n3.'\\' ，反斜杠，只有是能够转义的时候才有意义（其实本质上就是对会可能出现反向的意义字符，比如上面的'$'，'`'，'\\'，其实'\\\"'也是。\n为了跟单引号对比，也举个例子：\n[root@kdc ~]# HELLO=\"hello world\"\n[root@kdc ~]# HELLO=\"hello world\"\nhello world\n看到差别了吧？\n在双引号里，'*', '@'等都是有特殊意义的，但是这样的有特殊意义也是要符合具体语法时，比如：\necho \"${A[*]}\""
      },
      {
        "question": "叙利亚出现大规模虐待与处决视频，现在情况如何？",
        "answer": "不太懂，现在这么乱了吗？"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "韦易笑",
    "headline": "Putty本无树，MinGW亦非台",
    "details": {
      "居住地": "现居广州",
      "所在行业": "互联网",
      "教育经历": "电子科技大学 · 通信工程",
      "个人简介": "推特：\nhttps://\ntwitter.com/skywind3000\n博客：\nhttp://www.\nskywind.me"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "大学生如何快速在 Windows 上搭建 C 语言开发环境？",
        "answer": "Dev-C++\n5.11\nhttps://www.\nbloodshed.net/\n自带 GCC 编译器，一键编译，支持调试，支持补全，界面够简单，启动够快，尺寸够小，免费开源。\n这 5.11 是经典版本，后续官方版本由\nDelphi\n的母公司 Embarcadero 维护：\n主页：\nhttps://www.\nembarcadero.com/cn/free\n-tools/dev-cpp\n代码：\nhttps://\ngithub.com/Embarcadero/\nDev-Cpp\n还有多个国内作者从 5.0\nfork\n出去的同人版本也不错：\n比如：小熊猫 Dev-C++\nhttps://\ngithub.com/royqh1979/De\nv-CPP\n做的也非常不错。"
      },
      {
        "question": "有哪些值得推荐的vim 插件?",
        "answer": "不知不觉发现我开发的 vim 插件居然超过 20 个了，也许有一款你会有兴趣：\nasyncrun\n-   多种方式运行 Shell 命令，比如后台异步、Vim 内置终端和系统外置终端等，能将输出捕获到 quickfix 窗口（比如编译器错误输出）。\nasynctasks\n-   移植 vscode 的任务系统到 Vim/\nNeoVim\n，可以方便的处理项目的构建、测试和部署，并提供独立\nPython 脚本\n用于启动任务。\ngutentags_plus\n- 提供一个\n:GscopeFind\n命令，自动处理\ncscope\n/gtags_cscope 数据库切换，透明的查询符号定义和引用。\nLeaderF-snippet\n- 给 LeaderF 插件提供 snippets 的选择功能，可以预览 snippet，用模糊匹配的方式插入\nsnippets\n。\nvim-auto-popmenu\n-   最轻量级的补全插件，仅仅 169 行，就提供类似 YouCompleteMe 的补全体验（字典/buffer历史补全）\nvim-color-export\n-   可以将 NeoVim 的配色导出给 Vim 使用。\nvim-color-patch\n-   统一管理色彩主题的 patch，当你使用\n:color name\n改变主题时，自动加载相关主题的 patch，微调无需改主题。\nvim-cppman\n- 在 Vim 内查询 cppman 帮助和 man 帮助，支持 Windows。\nvim-dict\n- 各种语言的字典数据库，搭配上面的 vim-auto-popmenu，提供基于关键字的补全，能根据当前文件类型自动挂载（\n:set dict=xxx\n）\nvim-gpt-commit\n-   使用 chatgpt/\nollama\n在 Vim 中生成 git 提交时的 commit message。\nvim-gutentags\n- Fork 自 ludovicchabant/vim-gutentags，我自己维护的版本，可以自动生成当前项目的 ctags/gtags 数据库。\nvim-init\n- 一份结构合理的 Vim 配置框架，初学 Vim 配置可以从这里开始。\nvim-keysound\n-   在你打字的时候播放音效，多种主题选择，比如打字机，机械键盘等，让你输入更带感。\nvim-navigator\n-   Vim 命令选择面板，类似 emacs 的 Whichkey。\nvim-preview\n- 在预览窗口中预览符号定义。\nvim-quickmenu\n- 给 Vim 添加一个功能目录，解决很多快捷键容易被遗忘的问题。\nvim-quickui\n- 给 Vim 8.2 / NeoVim 0.4 及以上版本增加一套下拉目录系统和各类基础 ui 控件\nvim-rt-format\n-   实时代码格式化插件，插入模式下按 ENTER 或者 CTRL+ENTER 自动格式化当前行。\nvim-terminal-help\n- 使用\nALT+=\n在下方快速打开或关闭内置终端，并且把终端目录设置到当前文档目录，类似 vscode 的\nCTRL+`\n的体验。\nvim-text-process\n- 调用外部程序/脚本处理并转换当前窗口选定行内容，方便处理类似繁简转换，markdown 去除链接等工作。\n欢迎尝试。\n--\n相关阅读：\n--"
      },
      {
        "question": "单位内网经常需要开发一些小工具，哪些语言适合打成exe可双击使用，且适用 Win7 到 Win10？",
        "answer": "C++ Builder 啊，现在编译器都切换成\nclang\n了，并且包含自身扩展，最新社区版免费使用"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "南山烟雨珠江潮",
    "headline": "互联网大厂程序员，热爱编程，自学转码，欢迎交流。",
    "details": {
      "居住地": "现居深圳市",
      "所在行业": "互联网",
      "教育经历": "华中科技大学 · 机械设计制造及其自动化",
      "个人简介": "简单生活，快乐coding"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "如何看待c++26 std::simd?",
        "answer": "本来这个std::simd还能让人激动一下的，但是C++26比这个更重磅的特性实在太多了，让人关注不过来，所以关于这个simd我也只是稍微留意了一下。\nC++26的特性中最火爆的当然还是static reflection，虽然现在还没进标准，但是目前貌似只剩下一个争议，就是对于private的成员要不要支持reflection，现在有两派，一派人认为private不应该被反射出来，这样会影响封装性；另一帮人当然是支持读取private成员，例如写测试代码的时候就很有用。无论如何，reflection肯定会进C++26，大不了第一个版本先不支持private成员，因为reflection在未来10年中肯定还会陆续添加新功能的，例如meta class，第一个版本就未必会有。\n除了static reflection，还有std::execution、以及让coroutine落地的std::execution::task(现在还没有，原因是没人搞，不知道来不来得及，如果coroutine的功能开箱即用要等到2029以后也太扯了），还有safe C++（我觉得当前的功能只能算是0.1版本），这些都比simd更让人关注。\n说回到simd，它是编写高性能程序的杀手锏之一，但是它的编写有一定的难度，主要是可移植性也差。std::simd既可以降低难度又可以增加可移植性，肯定是很有意义的。\nstd::simd对应的提案应该是P1928，我平时也关注得较少，因为reflection和execution的文档都很长读起来很耗时间。根据github上的历史记录，simd通过投票是在大约3周前，基本上是全票通过：\ncppreference上面关于std::simd的文档条目也刚在一天之内才加上去，并且包含了一个例子：\nC++26在并行/并发编程的相关设施上继续完善，simd可以算一个，还有一些和线程有关的，例如hazard_pointer和rcu。C++26到目前为止新增了以下几个头文件：\n网上关于simd的教程非常多，但一般都只教语法，没有教具体的例子，一点都不生动。有具体例子是这一个叫\nDaniel Lemire\n老哥，他写了好几篇相关的文章，用具体的例子展示simd的惊人性能。我印象最深刻的是《Converting ASCII strings to lower case at crazy speeds with AVX-512》，就是字符串转小写，通过这个具体的例子展示simd的威力：\n从部分代码可以窥见simd写的代码是什么样子：\n但是无论如何，这个例子非常具体，最终是有几倍~几十倍的性能提升，他还写了好几篇，喜欢或想了解simd的人可以去它的blog上看："
      },
      {
        "question": "是否有办法把C++标准库的容器都做成持久化，而不改变其原来的访问方式？",
        "answer": "最简单的办法就是将STL的内容定时回写，一般的带缓存的服务都是这么搞的。\n其次是自定义allocator，从磁盘中读写数据。你需要先知道一个概念，叫做内存映射文件（Memory Mapped Files）。\n内存文件允许你像操作内存一样操作文件，操作系统会帮你同步不需要你自己管，mongodb就是用这种机制实现的。\n在STL中，只要你自己写allocator，然后在内存映射文件中分配内存，那么STL的所有数据都会自动同步到文件中。只不过能写出这样的allocator的人对C++需要很高的熟练度。手撸过这个allocator的人我只见过一个。\n但是好消息是你不需要自己写，Boost.Interprocess已经帮你写好了。你只需要使用它提供的allocator与memory mapped file功能，结合boost.conatainers中的容器使用即可。\nBoost.Interprocess的文档里面有基于共享内存的map的用法，稍微改一改就可以变成基于内存映射文件的，支持你要的所有的功能：\n#include\n<boost/interprocess/managed_mapped_file.hpp>\n#include\n<boost/interprocess/allocators/allocator.hpp>\n#include\n<boost/interprocess/containers/map.hpp>\n#include\n<string>\n#include\n<iostream>\n// 定义共享内存中的类型别名\nnamespace\nbip\n=\nboost\n::\ninterprocess\n;\n// 定义用于共享内存分配器的类型\ntypedef\nbip\n::\nallocator\n<\nchar\n,\nbip\n::\nmanaged_mapped_file\n::\nsegment_manager\n>\nCharAllocator\n;\ntypedef\nbip\n::\nallocator\n<\nstd\n::\npair\n<\nconst\nint\n,\nstd\n::\nstring\n>\n,\nbip\n::\nmanaged_mapped_file\n::\nsegment_manager\n>\nMapAllocator\n;\n// 定义共享内存中的map类型\ntypedef\nbip\n::\nmap\n<\nint\n,\nstd\n::\nstring\n,\nstd\n::\nless\n<\nint\n>\n,\nMapAllocator\n>\nMySharedMap\n;\nint\nmain\n()\n{\n// 创建一个内存映射文件，指定文件名为\"my_shared_memory\"，大小为65536字节\nbip\n::\nmanaged_mapped_file\nmapped_file\n(\nbip\n::\nopen_or_create\n,\n\"my_shared_memory\"\n,\n65536\n);\n// 获取共享内存段的分配器\nMapAllocator\nalloc_inst\n(\nmapped_file\n.\nget_segment_manager\n());\n// 在共享内存中构造map对象\nMySharedMap\n*\nmy_map\n=\nmapped_file\n.\nconstruct\n<\nMySharedMap\n>\n(\n\"MyMap\"\n)(\nstd\n::\nless\n<\nint\n>\n(),\nalloc_inst\n);\n// 向共享内存中的map插入一些元素\nmy_map\n->\ninsert\n(\nstd\n::\nmake_pair\n(\n1\n,\n\"One\"\n));\nmy_map\n->\ninsert\n(\nstd\n::\nmake_pair\n(\n2\n,\n\"Two\"\n));\nmy_map\n->\ninsert\n(\nstd\n::\nmake_pair\n(\n3\n,\n\"Three\"\n));\n// 遍历共享内存中的map并输出元素\nfor\n(\nconst\nauto\n&\npair\n:\n*\nmy_map\n)\n{\nstd\n::\ncout\n<<\npair\n.\nfirst\n<<\n\": \"\n<<\npair\n.\nsecond\n<<\nstd\n::\nendl\n;\n}\n// 销毁共享内存中的map对象（可选操作，在合适的场景下使用）\n// mapped_file.destroy<MySharedMap>(\"MyMap\");\n// 关闭内存映射文件（当不再需要访问共享内存时）\n// 注意：这里的关闭操作并不会删除内存映射文件，只是释放相关资源\nmapped_file\n.\nclose\n();\nreturn\n0\n;\n}\n除了map，还有其它的一大堆容器，boost.container的容器比STL的还要多，接口用法和STL没太大区别。\n20多年过去了，C++模板江湖的格局早已改变，boost中的很多库都已经失去了当年的统治力，但还是有那么几个定海神针无法超越的，Boost.Interprocess便是其中之一。"
      },
      {
        "question": "C++中对象可以不序列化直接存进数据库里吗？",
        "answer": "满足std::is_standard_layout的类的对象可以直接写到数据库，也可以直接读出来。\n之前叫\nPOD\n，现在不用这种说法了。\n可以参考这篇回答："
      }
    ]
  },
  {
    "name": "漂流少年",
    "headline": "不看私信、不接咨询、有问题评论区见～",
    "details": {
      "所在行业": "出版业",
      "教育经历": "中国地质大学(北京)"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "有什么适合工作之余做的兼职副业？",
        "answer": "本人白天国企搬砖，下班后在\n知乎写文\n，从0起号，现在一天\n躺赚200块。\n上个月结算7000块，都快赶上我月薪了。\n我之前一直以为只有文采斐然的大佬才能在知乎写文赚钱，像我没啥文笔、怨气冲天的打工人只能在知乎发发疯。\n真正写了才发现知乎写文搞钱\n简单到离谱！\n话不多说，下面上操作。\n1、知乎写文怎么赚钱？\n说在前面，单纯在知乎写回答不仅不能赚钱，还没有官方的流量扶持。\n除非你运气爆棚商家主动找上来，不然基本是赚不到钱的。\n所以，在讲具体操作之前，要先知道知乎写文怎么赚钱、赚谁的钱。\n知乎官方提供N种变现渠道，包括不限于好物推荐、盐选专栏、品牌任务、招募任务、知+自选、众测等等。\n理论上每一种都能赚到钱，但实际难度和适用人群完全不一样！！！\n像 盐选专栏、招募任务 之类的对于我们大多数普通上班族来说太难啦！！！\n需要有粉丝基础或者创作能力。\n所以，知乎写文搞钱我就推荐\n「好物推荐」\n这一个。\n不需要文笔！\n不需要创作技巧！\n不需要粉丝基础！\n从0起号2个月，现在每周躺赚1500+，比上班香多啦～\n2、什么是好物推荐？为什么选好物推荐？\n「好物推荐」就是专属于\n知乎的种草文！\n我们通过写回答、文章带货赚\n佣金和稿费就ok～\n就下面这种↓↓↓\n推荐它的原因很简单：\n原因一：门槛低、好上手！！！\n不用出镜！不用写脚本！不用文笔！0粉就能做！\n原因二：有模版、可量产！！！\n官方在扶持好物推荐创作者，为此整理了「\n好物推荐种草模版」\n方便小白快速上手！\n不知道咋写直接套模版写就ok！\n200套模版，官方提供，可批量复制出内容～\n超级省事儿！\n简单来说：\n你的选品+官方提供的模版=一篇完整的带货文\n新人上手直接套模版就ok！对我们这种新人创作者超级友好！\n我同事上个月开始上手写，现在一个月佣金也能拿个3-4k了～\n真的很适合我这种没啥时间、不想出镜的普通社畜！！！\n操作也不难，搞定带货权限、种草模版就能快速上手。\n模版领取入口就是下面这个！\n不知道啥时候没，建议先码住占个坑位↓↓↓\n0 基础写作副业\n立即点击\n我当时就是从这里领的，这个是知乎\n知学堂\n官方\n弄的「写作搞钱教程」，\n里面有「200套知乎种草模版」！\n小白写种草文看这个就够啦～\n如果工作人员没有主动发，可以和我一样微信主动要一下哦！\n除了模版外，里面还有「0粉种草权限开通」、「变现实操路径」等详细演示！\n从0到1教你写知乎种草文，包括\n0粉开通权限、种草模版合集、知乎变现路径、选题选品风向\n等...\n内容很干！新人写种草文一定要仔细听下哦！\n里面主要讲的是\n知乎写作的搞钱路子，\n包括知乎带货、知乎小说创作、知+、品牌特邀等…\n建议重点看下「好物推荐」那部分～\n因为那个最简单、最好赚啦！！！\nps：\n其他的变现路径门槛比较高，大家可以自己挖掘、按需听！！！\n如果你文笔比较好，对\n小说网\n文感兴趣也可以看看「\n盐选专栏\n」这一part。\n我们群里有两个大佬签约了盐选专栏，赚的比带货多，感觉还挺牛逼的～\n原因三：滚雪球、收益多！！！\n一篇好的带货文只要没被删除、限流，就可以一直给我们带来收益，像滚雪球一样。\n像我23年的几个爆款现在也在帮我赚钱钱！\n简单来说：只要前期写的好，后面就算比较忙没时间写，\n吃老本也能有收益！！！\n可以真正实现躺赚～\n3、怎么写好知乎种草文？\n模版、带货权限搞定只能写出一篇合格的带货文。\n但是如果想滚雪球、收益最大化！\n就要花点心思啦！！！\n首先就是「定赛道」！\n建议从你自身出发结合平台趋势去选择赛道！\n据我了解，\n像数码电器、家具好物、书籍零食\n赛道在知乎都蛮好赚的～\n其次是「选题选品」！\n先说选题，选题可以从2个方面入手。\n选题方法一：\n根据商品定选题，直接搜索「关键词」，然后筛选高曝光、关注人数多的选题。\n举个例子，我要卖一个「风衣」。\n直接搜索「风衣」，筛选高赞回答：\n找到关注者、曝光都不错的选题就可以了。\n如果卖的商品比较小众，也可以直接写文章。\n同理，也可以参考高赞文章的标题，看看有没有什么可取之处～\n选题方法二：\n直接从创作者中心的「\n创作灵感\n」里寻找选题。\n这里主要看2部分，一个是「潜力问题」，一个是「近期热点」。\n「潜力问题」这里可以看到问题的流量增长数据、回答增量。\n增长浏览量越高，看的人越多，我们的内容也就越有可能成为爆款种草文。\n同样，回答增量越多越卷，越难拿到浏览量～\n进阶选手还可以关注下「近期热点」，说直白一点就是蹭热榜。\n运气好可以在短时间内拿到大曝光可以赚多多！\n再说下选品！\n选品可以从「选品3原则」出发，也有从2个角度切入。\n选品角度一：\n直接在好物推荐后台按照品类直接选择。\n在编辑界面点下面这个图标：\n就是好物推荐的界面，直接在「好物推荐」后台直接选就ok！！！\n选品角度二：\n直接把你想带的商品链接直接黏在「好物推荐」后台～\n注意：\n普通创作者和官方招募的收稿创作者佣金会有一定差异。\n比如这个「知乎\n十万个为什么\n」，普通创作者卖一本只能拿到9.95佣金，而走官方0基础写作的创作者可以拿到12.31的佣金！\n所以，建议大家一开始就从\n「官方入口」\n开权限，\n拿到最高佣金再去做，不然有点亏。\n官方入口还是下面这个！\n需要开权限、调佣金、领模版的的友友自取即可↓↓\n0 基础写作副业\n立即点击\n除了基础的权限问题、佣金差异和必备的模版外，里面还有很多知乎种草带货的撰写技巧。\n比如：\n最近带货风向，什么样的商品有流量？\n在哪里插种草卡片最容易带单？\n不同选题下用户的痛点是？\n....\n官方下场手把手教你你怎么写出一篇「爆款种草文」！个人看下来还是很良心的～\n谢谢你 小知乎\n小白一定要仔细听听，不清楚的建议微信直接问！\n这样上手最快啦～\n最后，就是产品特点和产品优势！\n这部分除了参考商品详情页之外，\n还可以多看看消费者反馈和提问。\n在那些真实的消费者提问里往往藏着用户真实的痛点！！！\n举个例子：\n比如我要卖大衣，除了写详情页给到的面料优势、剪裁立体这些常规卖点外，也可以从购物软件「问大家」去看看消费者真正的痛点和需求，从这出发用口语化地表达去写更容易带单。\n比如\n穿半个月都不会起球，质感超棒～\n很有分量、垂感很好、穿上不显胖！\n166穿上不显矮！\n等等....\n综上，知乎写文真的是一个很好的、适合普通社畜的副业！\n没有短视频带货那么复杂，又实打实地能赚到钱！\n自己创造\n生产资料\n！虽然不能让你一夜暴富，但是可以持续做！！！\n建议所有打工人都试试！\n反正比跑滴滴、送外卖要轻松地多～\n最后，祝大家搞钱顺利！！！\n迎评论区欢迎提问、讨论，另外有什么其他靠谱的副业项目也欢迎分享哦～"
      },
      {
        "question": "短剧剧本这么挣钱，为什么网文作者不去改短剧剧本呢？",
        "answer": "因为\n没直接写网文挣钱\n。\n短剧挣钱多，分钱的人更多，短剧公司、营销投流等等一大堆人。\n层层瓜分下来，作者能分几个钱？\n且不算改文的时间成本，就算把你的「爆款网文」改成短剧，也不一定能成为「爆款短剧」。\n就算公司、编辑都非常看好你，给到你基础稿酬，也非常顺利地一次性过稿。后面拍出来需要时间、投流营销需要时间、啥都需要时间，最后赚的还不一定有写网文多。\n利益点不高，但时间成本、沟通成本拉满。\n你精心设计的文还可能被改的面目全非，真不如待在舒适区继续写网文。\n何况短剧火、市场大，但\n小说网\n文市场盘子更大。\n就百度搜索指数来说，短剧的搜索量不及小说的1/5。\n所以，为啥要舍近求远去搞短剧？\n直接赚读者的钱不香吗？\n以\n盐选小说\n为例，就有3种收益来源：\n﻿1、会员有效阅读分成\n2、单独购买专栏收益\n3、影视化改编版权收益\n大头收益来自会员阅读分成，有10个人看，就能赚一顿饭钱了。知乎还会帮你推，用官方号发作品，帮作者在不同问题下回答，吸引用户阅读。\n作者个人也会用个人知乎账号发布内容，后台会设定为会员\n付费阅读\n。不管是官方号还是个人号发布，产生的阅读分成，都会分给作者的。\n简单来说，有人看就能拿钱。\n这不比短剧来的直接？\n而且赚的也不少，不说\n七月荔\n这种月赚40w的盐选大佬。\n我这种写着玩的混子都能赚个三五千。\n盐选专栏收益\n所以，如果为了「挣钱」，不如直接写网文。\n不仅接收的平台多、限制少、周期短，写的好的小说还可以一直跑。\n建议直接冲\n知乎盐选\n小说，因为：\n（1）字数要求低，易完稿。\n盐选字数要求1w+，对我这种小说混子很友好。\n（2）流量扶持，稿费多。\n知乎盐选专栏是千字千元，而大多数网文平台只有千字百元。\n（3）小白友好，上限高。\n官方很重视盐选小说板块，为此平台专门请「盐选专栏制作人」下场给讲解盐选小说创作技巧。\n包括盐选小说内部投递渠道、什么方向题材好过稿、开头、卡点怎么写？\n……\n相当于直接告诉你怎么写、怎么改，对新人写手很友好。\n官方教程 & 内部投稿入口指路：\n0 基础写作副业\n立即点击\n想写小说赚钱的友友建议直接从这里投，这个是\n官方设置的内部投递渠道。\n不仅有盐选爆款的流量密码、创作技巧，还可以直达编辑！\n有二次改稿的机会，对新人网文创作者很友好。\n常规投递的情况下，编辑根本不会在意没过稿的稿子，更不会告诉你问题在哪里。这样一来，不能发现问题，就别提修改、优化了。\n而这个渠道能接触到「盐选故事制作人」，让你知道自己怎么改才能过稿，想写小说的友友一定要把握住哦！！！\n像我之前用「回答投稿」的方式发了文章、回答一直都没有浏览量。\n走了内部投稿问「故事制作人」才知道是有一段吻戏没把握好，写的太没有边界感了，就被平台限流了，最后改了3次才过稿上线。\n就算你志存高远，想影视化也没必要一定要改文走「短剧」。\n因为现在盐选小说影视化比前几年节奏快多了～\n像「庆余年」从网文到影视化用了10年，而知乎大佬七月荔的\n洗铅华\n，2020年签约知乎盐言故事，到2023年就能看到「唯有暗香来」了，\n从签约到影视化只用了3年。\n与之类似的的还有「谋妻」、「\n消失的凶手\n」、「同学少年」等等，比常规网文影视化快的多。\n综上，不管是为了赚钱、还是影视化。\n都没必要舍近求远改写「短剧」，毕竟好好写网文又不是走不通。\n你觉得呢？\n评论区欢迎讨论～"
      },
      {
        "question": "你用过最好用的 AI 工具有哪些？",
        "answer": "MJ！SD！\nChatGPT\n！\n用了十几款AI工具，就这仨最能打！2k字给你说清楚怎么操作！附入口链接！\n说在前面，我对「好用」的定义是：\n1、使用成本不能太高！！！\n绿色稳定，不要梯子！\n也不能像某些视频会员一样搞分层付费，因为我的钱另有用处。\n2、有实际作用！可以帮我打工、学习或者赚钱！\n好用的前提是有用，不管是学习、还是搞钱、提效。\n之前某AI\n写作软件\n，写的像shi一样，全是没用的废话。\n我给的指令已经很详细了，还喂了两篇样本让它模仿，结果出来还是一坨...\n3、对设备要求不能太高！不卡！！！\n这个很重要，之前试过某个AI生ppt的软件，交互体验贼差。\n弄个PPT插件组件下载了5、6个，知道的以为我在做PPT，不知道以为我在刷流氓软件。\n好了，不吐槽了上正文！\n写了两三天，全文2k字，觉得有用记得点赞收藏防走失哦～\n一、AI生文、做表！ChatGPT！\n先说AI生文、做表！\n国内外很多生文的大模型非常多，能打的也就\nChat GPT\n！\n用过5、6个AI生文工具，就这俩最好使！\n平时写写报告、校对合同、做做演示汇报啥的都很方便！！！\n我之前觉得生文的AI模型都差不多，毕竟GPT已经出来那么久了，但是真用下来差别还是很大的！！！\n很多生文的AI模型，不仅要付费还不好使。\n比如国内生文大模型第一梯队的某AI软件，扔给它一个英文字幕文件让它翻译成中文，生成的时间坐标与字幕总是错开，必须多次抽检来确认正确，而且翻译个100多行就会停下提示是否继续翻译，我让它不用，一直翻译完。它说好，然后继续翻译100-200行会再停下....\n我说它时间坐标错位了，它说重新翻译那段，并且注意问题，然后依然错位，用起来很难崩。\nGPT就基本不会出现这种基础问题！虽然有时候会瞎扯，但是对于数据处理、翻译这块是真的好使！\n只要说清楚起码它是会按照要求去做的～\n举个例子：\n不要太纠结ChatGPT权限问题，国内就有很多绿色接口和同算力的gpt模型，只是很多人不知道「同算力」的gpt从哪找。\n所以先说一下这个，我用的也不是国外一个月30刀的GPT，是\n知乎知学堂\n给的GPT，算力、效果和ChatGPT一样！但是这个不要钱、同算力还稳定，就一直在用这个了～\n反正和GPT输出效果一样，大厂出品，真的很香！！！\n领取入口就下面这个「AI应用实战」：\n知乎|知学堂 「AI 应用实战营」\n￥0.10\n立即参加\n这里面有平台工作人员整合的「AI工具合集」，包括GPT、MJ、SD等主流AI工具和prompt等，大厂背书用着比较放心，也省得自己爬资源了。\nps：这个是 知乎知学堂 开的「AI应用小白实战」，没有那些晦涩难懂的术语、背景介绍，都是各种主流AI工具的实操应用，还是很良心的。\n尤其是ChatGPT和MJ出图那一块！\n讲的很实在，直接比着操作就ok！\n从这里搞定权限后，结合她们视频的「使用场景」直接上手操作就好了。\nGPT这种生文应用场景很多，包括\nExcel处理、报告分析、校对合同、论文润色、小说创作\n等，甚至我朋友前段时间被优化的时候，都是让GPT给的法律建议，录上班视频留存证据等，最后赔偿拿到满。\n下面展开说说我用GPT最多的几个场景，大家可以参考哦～\n1、GPT做图表、分析报告，把GPT当数据处理师用！\n可以直接创建一个自己的GPT-数据分析模型～\n2、GPT校对合同、预知法律风险，把GPT当律师用！\n举个例子：\n假设你是一位资深专业的律师，请帮我起草一份股权转让合同，需要注意哪些事项?\n请用请你使用提问的方式向我逐一提问，最后帮我生成一份股权转让模板供我参考。\n3、GPT市场调研、自媒体创作，把GPT当营销专家，让它写内容！\n比如一键生成新闻稿：\n二、AI生图、变现（MJ、SD）\n再说AI生图！\n一句话，AI生图领域除了Midjourney 、\nStable Diffusion\n其他都是弟弟，包括GPT！！！\n如果是新手玩家，建议直接冲MJ，这个对新手很友好，对硬件、操作要求不高，渲染效果强的一批，只要搞定权限、指令就可以玩的很6了！！！\n最近很火的AI头像，小红书、咸鱼、某宝上很多人在做，就下面这种，\n已售2718，一个21.9r\n，\nAI出图成本无限趋近于0。\n虚拟产品不可退货，\n利润拉满！！！\n都是MJ套模版生成的，包括皮克斯风、新海诚风、极简风等N种风格，\n不管是开店、咸鱼还是接单都赚的一批。\n操作流程也不麻烦，只要搞定\n「AI出图工具」\n和\n「模版指令」\n就ok！\n上面那个\n紫色「AI\n应用实战\n」\n里就有！还是\n中文免费版，渲染效果和MJ一样，也是知乎知学堂他们整的。新手用这个就ok！别花钱买MJ，一个月30刀太贵了！！！\n链接在上面、感兴趣的友友往上翻自取。\n简单操作了一下，看起来还ok吧～\n如果是设计行业、修图师等相关从业人员，建议直接本地部署SD！开源！免费！上限高！\n简直就是讨好型AI！\n可以搞线稿填色、\nIP设计\n、3D建模、局部重绘、AI修图，N种\nLora模型\n可以玩！\n最最主要的是！可以按照甲方的需求针对性修改！！！\n举个例子，SD线稿填色：\n还有SD室内设计：\nSD可以应用的场景太多，比如定向修图、AI海报等等！！！\n这里先感谢下大佬开源！\n让大家可以一起自由交流下载，自由训练自己的模型，可以整合进ps和\nblender\n，还有controlnet插件，真·实打实的生产力工具！！！\n没有本地部署或者不知道咋操作的直接看下面这个就ok！\n知乎|知学堂 「AI 应用实战营」\n￥0.10\n立即参加\n里面有正版SD安装包和视频实操指南！\n实在不知道咋弄还可以微信问他们工作人员，超级方便嘿嘿～\n综上，我觉得就这仨最最最好用！\nChatGPT\nMidjourney\nStable Diffusion\nSD免费！直接本地部署就ok！\nGPT和MJ直接用「知乎-知学堂版本」即可，算力一样！我感觉还挺好的嘿嘿～\n我没版权，不能直接发。大家可以自己从AI应用那个里面领！\n最后，如果有不同观点，也欢迎评论区一起讨论呀～"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "扶余城里小老二",
    "headline": "每天看什么，想什么，就会被什么束缚住",
    "details": {
      "居住地": "现居东北苦寒之地",
      "个人简介": "这家伙很懒，什么都没写"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "上海首例认定提供爬虫程序抓取公开数据构成提供侵入计算机信息系统程序罪案，该案件有哪些细节值得关注？",
        "answer": "名牌大学毕业，\n有拆解技术，还有编程技术\n还在国内干这个，2年才这么点，\n被判了还上了知乎热榜，\n看来，干这个的太多了，希望震慑一下，那些想要干这个的，和已经干这个的。"
      },
      {
        "question": "都说今年的消费降级了，大家都降到什么程度了？",
        "answer": "原来每天都吃西瓜，葡萄，偶尔草莓和大樱桃。\n现在被香蕉平替了。\n原来都穿品牌鞋，几百上千的不眨眼，现在只穿运动鞋拼接版本。大约四分之一的价格。\n原来牛羊肉，猪排里脊什么的，都被鸡胸肉平替了。\n原来新出的顶级显卡和cpu都要来一套，毕竟吃饭的工具不能含糊，每个项目编译节省10秒，次数多了也很客观。现在选择再等2年。\n原来170斤的大体重，因为吃不好，穿不暖，还每天去公园跑道蹭小香风，结果跌落到130以内。进而导致几乎没去过楼堂馆所。当然，每天都会跑步路过那些地方，看看上班路上的那些工作人员。\n由于每天跑步累的不行，脾气也消失了，总之，生活水平急剧下降。"
      },
      {
        "question": "孩子想买一台将近六万的电脑，太贵了，请问大家我该怎么劝解呢？",
        "answer": "ai刚火那一年，我跟家人申请6块3090显卡\n结果家里给我配了个2080ti22g版本\n导致我痛失先机，朋友们，图形，音频，文字处理，编程大模型同时并发，我只能在那里排队挨个试。\n我都怀疑家人是不是在知乎发问，遇到不明真相的省钱党"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "Yg奇崽",
    "headline": "一个阳光和正义的人",
    "details": {
      "居住地": "现居中国",
      "教育经历": "四川电影电视学院 · 戏剧影视导演",
      "个人简介": "一个阳光和正义的人"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "你最近悟出了什么道理？",
        "answer": "人出生以后的命运一定程度上是注定的，努力的程度只占3成。\n我一直认为，出生那一刻，其实就已经注定了你人生的高度。\n抛开玄学来说以科学辩证的角度即是：\n你的家庭条件、你的身体健康、你的成长环境……等等一系列都能窥见未来的一斑。\n（抛开一些意外事件）\n我认为一个个体的人，命运高度是一个阈值。\n假设你的命运顶格的成就是90分，而你命运最低的成就是75分，中间可浮动的值就是你努力能够改变的阈值大小。\n所以，我不会再去高谈阔论一些努力就会有收获的言论，也不完全赞同\n宿命论者\n的观点。\n我认为每个人出生都是有成就的阈值，而努力就是在可限的阈值里的高浮的能量。"
      },
      {
        "question": "低谷期，你们都是怎么熬过来的？",
        "answer": "碰到人生低谷期。\n但凡有人告诉你应该努力去改变现状。\n就叫他有多远Gun多远去。\n完全属于是站着说话不腰疼\n人就像是植物，遇到冬天，拼命想要自己发芽，逆势而为。最终你破土而出迎接你的就是寒冬，直接就会被冻嘎。\n所以你遇到人生的低谷期，最好的办法就是让自己停下来，顺其自然。\n四季不可能永远只有冬天，所以待到自己的春天来的时候，再破土而出才是最好的选择。"
      },
      {
        "question": "低谷期如何熬过去？",
        "answer": "碰到人生低谷期。\n但凡有人告诉你应该努力去改变现状。\n就叫他有多远Gun多远去。\n完全属于是站着说话不腰疼\n人就像是植物，遇到冬天，拼命想要自己发芽，逆势而为。最终你破土而出迎接你的就是寒冬，直接就会被冻嘎。\n所以你遇到人生的低谷期，最好的办法就是让自己停下来，顺其自然。\n四季不可能永远只有冬天，所以待到自己的春天来的时候，再破土而出才是最好的选择。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "一直住顶楼",
    "headline": "星球：葫芦娃的七彩山",
    "details": {
      "居住地": "现居纽约\n，曾在新加坡、上海住过",
      "所在行业": "高新科技",
      "个人简介": "论坛：\nhttp://\nivfglobal.org"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "国家体育总局原局长苟仲文被「双开」，通报称其严重破坏体育系统政治生态，私存涉密文件，哪些信息值得关注？",
        "answer": "值得关注的是：这个级别，苟局（或者说体总老大）是唯一被处理以后还允许在知乎讨论的。\n侧面说明体总地位还是低啊。"
      },
      {
        "question": "实现商务舱自由要达到多少年收入？",
        "answer": "不知道，不敢想。\n今年我带一半葫芦娃回国，单程连保姆买了7张飞机票（当然是经济舱）。那么如果全家一起出行大概需要10-14张票，来回20-30张票。\n周一我回纽约的越洋航班，头等舱18个位置（222x3），商务舱28个位置（232x4）。事实上有些短途小飞机就只有12-16个商务座。\n所以如果商务舱自由的意思是每次出行要包掉那架飞机上50%+的商务座，我瞎猜年收入可能要1000万人民币，这时候商务舱似乎是买的越多越贵，因为携程以及大多数航司一个订单只允许买9张票。那么第二个订单票价可能会非常贵。\n其他回答里大家说的人均税后100万人民币的可支配收入可能理论上差不多，但是即使某一天我真有1000万年收入也不会商务舱自由。因为我的出生背景决定了我不可能舍得那样花钱（出行一次在机票上花30-50万？那我不如呆在家里），最多是我和太太自己坐商务舱，葫芦娃去经济舱。"
      },
      {
        "question": "「恕我直言、说句不好听的、我不是批评你」之后的话经常会激发负面情绪，这些铺垫都导致破坏性沟通吗？",
        "answer": "上面这些话我都经常说，没看出什么破坏性沟通的地方。\n这些话本身并不存在什么破坏性，其实代表一种礼貌和客套，关键是后面具体表达的内容。\n如果我不想糊弄沟通对象的话，那么肯定不是捡啥对方喜欢听的说。来找我聊天的人一般不是来听好听的，我用上面这些语句更多是要提起对方的注意。\n当然你也可以把这个话当成免责。比如我给人咨询的内容一般50%以上都是劝退和拔草。那么如果不给他一些负面内容，怎么会有效果。免责重要吗？反正对我很重要。\nps：举个极端的例子，如果你面前的人是某个高级政府领导或者什么500强CEO或者诺奖得主，如果他批评你之前还肯铺垫一句“我不是批评你/说句实话”，你觉得有破坏性吗？你会真心觉得大佬亲民啊，没有直接骂我。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "唐岛弯",
    "headline": "汽车安全工程师",
    "details": {
      "居住地": "现居上海",
      "所在行业": "汽车",
      "职业经历": "某汽车公司 · 工程师",
      "教育经历": "北京理工大学（BIT） · 车辆工程",
      "个人简介": "汽车安全工程师",
      "MCN 机构": "上海糖三文化传播有限公司"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "从什么时候起，新能源安全成为很「日常」的话题？",
        "answer": "当今社会，新能源汽车因其在智能化大背景和节能方面的优势而迅速普及。然而，随着其市场份额的不断增加，新能源汽车的安全性问题也日益受到关注。特别是在事故频发、技术不断进步的背景下，\n新能源安全\n已逐渐成为公众日常讨论的话题。传统油车时代，车辆安全是很重要的一环，在新能源时代，车辆增加了电池这个听上去更危险的变数，特别是新闻报道和各种自媒体的传播中对电池起火，车辆自燃事故的渲染因素，使得消费者对新能源汽车的安全性能更加关注。\n既然新能源汽车的安全问题如此备受关注，那么新能源汽车厂商是怎么对待安全话题的呢？以红旗天工08为例，我们看看新能源汽车怎么提升安全性能的。\n一、“珠穆朗玛”计划——新能源汽车安全领域巅峰测试\n提到\n汽车安全性\n能，大众最熟悉的是国内的CNCAP碰撞，中保研的\nC-IASI\n测试。在此之外，还有行业最基础的国标，\n中汽研\n前几年推出的TOP Safety测试。当前由于车辆安全性能的进步，中汽中心最近提出了新能源汽车的\n“珠穆朗玛”计划\n。这是中汽中心在基础法规，CNCAP，TOP Safety的基础上，针对中国独特的交通状况提出的测试标准。基于真实道路交通中的车辆的各项指标平均值开发，更贴合中国实际道路交通情况，根据《中国交通事故深度调查》，提取高频“中国场景”相关元素，设计严苛高难度工况。其次针对新能源汽车典型使用场景，新能源汽车安全性技术难点，制定针对新能源汽车的特定评价体系。\n做到了体现国内道路交通事故，针对新能源汽车，测试难度世界领先。\n国内“珠穆朗玛”计划的首个测试车型是红旗天工08。\n作为珠穆朗玛计划的首个参与车型，同一台车先后经历四项碰撞测试，包括30km/h的水中托底试验模拟雨天电池涉水托底，50Km/h的前后夹击试验模拟通过路口前后夹击碰撞场景，32km/h副驾驶侧柱碰试验模拟车辆撞树的工况，主驾侧73KN顶压测试，模拟大货车压顶的情况。以上工况在国标中也会考核，但珠穆朗玛计划的测试条件更加严苛，涉水深度是国标的3倍，夹击碰撞累计能量是国标后碰的3倍，顶压数值是国标的1.6倍。并且这四项试验是针对同一台车，这就更加增大了试验的难度。除了\n被动安全测试\n，还有电安全，这些测试条目中，天工08均高分通过，直接证明了新能源汽车的安全性。\n交出了“高分”答卷的天工08是如何做的呢？\n二、天工08的被动安全科技\n被动安全之刚：红旗9H4M整车安全架构。\n被动安全的核心是\n白车身\n，是提供整车刚度和确保生存空间的基础。天工08采用红旗9H4M的整车安全架构，车辆的前围横梁、前地板、中通梁、后纵梁以及A柱、B柱、C柱、门槛等多达十二处关键区域均设计了最高2000Mpa的热成型钢结构；车辆侧面采用一体式热成型门环；门槛内设置多腔体抗冲击铝型材，性能稳定，强度高。精心设计的安全结构，正面相对100km/h撞击速度A柱无可视变形，侧面碰撞以及后面碰撞等多种极端情况下，减少车身侵入量，为乘员提供稳固生存空间，保护用户安全。\n被动安全之柔：约束系统。\n刚柔并济，才是被动安全这门功夫的至高秘籍。车内的安全气囊，安全带，座椅等组成的约束系统提供车内成员碰撞能量的缓冲。整车架构的目的是乘员舱足够强硬不变形，前后舱足够软，\n变形吸能\n。但能量不会完全吸收掉，这时候传递到车内的能量就需要约束系统来吸收掉，同时降低二次碰撞的伤害。相对于传统只注重车内成员的被动约束，天工08对车外的行人同样做到了碰撞伤害的最小化。通过车外主动发盖的配置，在发生撞人事故时，发盖主动弹起，作为一个对行人头部碰撞的缓冲，有效保护行人的安全。\n三、天工08——扛得住狙击步枪的电池包\n宣传电池安全的途径有很多，最普遍的一个测试就是电池的针刺试验。针刺时电池内部线路破坏，电池短路，通过针刺试验来验证电池的安全性。仅仅针刺试验似乎太平平无奇，红旗天工08这次直接用狙击步枪射击电池包，绝对的行业第一家，绝对的噱头足够，实力也是满满。子弹的直径是 5.6mm，弹头速度约为900-1200 m/s，在射击的瞬间的穿透速度是传统针刺试验的四万倍。红旗天工08的电池包抗住了20颗子弹的射击。\n第一轮枪击试验，10颗子弹射击电池包，通过视频可以看到底护板没有被穿透，说明底护板的强度足够高，这是防止电池磕碰的第一道保护。在行车中，难免发生托底情况，通过这个试验就证明了托底工况的安全性。\n第二轮枪击试验，拆掉底护板，直接射击电池包。从视频中可以看到，子弹穿透防护板到内电芯，还没有发生起火爆炸的现象。这就不得不提到红旗自研电池采用的\n气凝胶\n、耐高温复合绝缘带、绝缘喷涂等多重技术手段创造电芯六面立体绝缘防护空间。可以在多点触发时防止热蔓延，防止\n热失控\n，保障电池不会起火爆炸，这样就从根本上确保了电池安全。\n红旗品牌作为中国汽车工业的代表之一，天工九章平台，名字我觉得起得很好，\n天工开物\n、智起九章。搭载了两大平台的天工08通过“珠穆朗玛”测试，电池包步枪射击测试，我们可以对红旗天工平台的安全性能窥豹一斑。也充分说明了当前国内新能源汽车的安全水平更上一层楼，达到了比传统燃油车更高的高度。\n我们期待红旗和其他一众中国品牌，能通过全方位多维度的安全升级给消费者带来更好的产品体验。"
      },
      {
        "question": "不同汽车品牌的核心竞争力是什么？",
        "answer": "汽车行业的内卷已经成为常态。在全球汽车产业竞争日益激烈的背景下，中国汽车品牌面临着诸多挑战，但也有许多机会。为了在“内卷”中寻求突破，实现高质量发展，中国汽车品牌最需要的就是从技术创新上找到竞争力。目前的自主品牌在技术创新和底层研发上已经积累到了令人惊讶的水平。\n以红旗为例，我们看看红旗最新发布的天工九章平台有哪些核心竞争力。\n红旗九章平台的多域融合芯片和信息安全\n1.多域融合芯片\n我们知道在消费电子的3C领域，苹果手机一直时作为高端的标杆处于领先地位，苹果公司最大的护城河就是基于软件的自研操作系统和基于硬件的自研核心芯片。同样在汽车领域，特斯拉的智驾芯片也是自研。国内自主品牌红旗也开始了芯片自研。基于底层的芯片自研，能让应用层的开发适配性更高，车企对产业链的掌控更自主，掐脖子的技术积累更加扎实。\n2.九章平台的网络安全\n我们常说互联网时代没有隐私，当前智能汽车的智能驾驶，智能座舱，智能网联等功能，目前也都跟互联网密切关联。但针对汽车这个私人空间，在当下网络安全变得无比重要。一辆车里里外外有十几个摄像头，如果网络安全得不到保证，车内隐私会是很可怕的一件事。九章平台基于多域融合芯片内置的独立信息安全模块，支持国密2级认证，保证车辆数据在采集、传输、存储、使用、共享和销毁的全生命周期内的安全可控。\n九章平台的\n国密算法\n，就是国家密码局认定的国产密码算法。这个算法核心特点有两点：第一，安全性高，例如SM2基于\n椭圆曲线密码学\n，在相同密码长度下，其安全强度高于传统的\nRSA算法\n；第二，自主可控性强。自主研发，自主产权，不受国外技术和政策的限制，能够有效避免依赖国外密码技术带来的可能安全风险和潜在威胁。\n在网络时代，国产的可靠性，可控性是最大的安全保障。\n3.九章平台开山之作-天工08\n天工08是基于九章平台的第一款车型。九章平台的新技术在天工08上首次亮相。基于多域融合芯片，实现了全栈云一体化。首创全域融合操作系统。简单说就是最大化保证用户应用运行的流畅性和安全性。操作系统智能电源管理，减少不必要的系统资源消耗。同时整车软件常用常新，升级仅需一杯咖啡时间。\n红旗天工08的电磁安全同样表现优异，基于天工平台优秀的电磁防护架构，最终实现了整车的辐射水平为国家标准安全数值要求的1/10，仅与智能手表相当。孕妇儿童坐车也完全没有心理压力。\n红旗品牌作为中国汽车工业的代表之一，近年来在高质量发展方面取得了显著成就，天工九章平台，名字我觉得起的很好，\n天工开物\n、智起九章。技术创新是中国汽车品牌实现高质量发展的重要路径。搭载了天工九章平台的中大型豪华纯电SUV天工08，已经做了很好的示范，持续努力，中国汽车品牌有望在全球市场中占据一席之地，实现从量变到质变的飞跃。"
      },
      {
        "question": "如何看待周鸿祎直播怂恿主持人坐上哪吒 L 前盖，当场砸出一个大坑？这种现象正常吗？",
        "answer": "发盖坐个坑，跟安全性没多大关系。可能碰撞时候行人保护得分还会更高。发盖本身也不是扣分的地方，容易扣分的是前风挡玻璃。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "青山布衣",
    "headline": "油管：“青山读不完”更多精彩",
    "details": {
      "居住地": "现居北京"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "为什么现在的一碗面条这么贵，老板都说不赚钱呢?",
        "answer": "房价那么高，\n房地产那么赚钱，\n怎么地产商纷纷暴雷倒闭了呢？\n这年头，商业地产比住宅地产还惨，\n那么钱被谁赚了呢？"
      },
      {
        "question": "张维为教授认为：中国领先了世界1700年，近300年才被西方超越。是否证明我们传统思想文化的优越性？",
        "answer": "这样，我们先假设张维为说的是真的，\n那么，不妨请张维为，展示一下他的论证过程，\n我们看一看他所罗列的客观事实和推导逻辑，\n只要基于客观事实，只要说的有逻辑有道理，\n谁都会信服。"
      },
      {
        "question": "美股与 A 股的主要区别是什么？",
        "answer": "做空\n美股的资本，往往是在择时，变现的资金，将来都是做多美股的子弹，\n而a股，套现的钱，就不知道去哪儿了，在不在中国都不一定。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "0.382",
    "headline": "芳文社是宇宙的主宰",
    "details": {
      "居住地": "现居北京",
      "教育经历": "北京大学 · 物理学\n北京大学 · 粒子物理与原子核物理",
      "个人简介": "芳文社是宇宙的主宰"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "请问这个求和不等式怎么证明?",
        "answer": "不能证明，代入\nn = 2\n，发现不成立。"
      },
      {
        "question": "BLAS 和 LAPACK 能否做到去 Fortran 化，为什么？",
        "answer": "因为BLAS和\nLAPACK\n的接口本身定义的就非常c语言化，不使用Fortran特有的\n语法糖\n，看上去和c语言定义的接口没有任何区别。另外，BLAS和LAPACK内部只做计算，不申请内存，所有需要的\n缓存数组\n都需要你自己传进去。这使得：1) 其他语言调用的时候，自己提前做内存申请再调用，用自己的方式一致地处理内存，非常干净; 2) 内部替换成\n汇编\n或者c语言，代价很低，外面的调用者也没有感觉。"
      },
      {
        "question": "使用 Make/Ninja 的过程中，应当如何处理不同系统间对象文件/程序/库后缀名不一致的问题？",
        "answer": "如果你编译过一些\n开源软件\n，就知道，通常的做法就是写一堆\nmakefile.unix\n，\nmakefile.win\n之类的，然后在主Makefile里面做一下判断根据情况调用。\n还是用看看远处的\nxmake\n吧家人们。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "廖雪峰",
    "headline": "公众号:廖雪峰, 官网: liaoxuefeng.com",
    "details": {
      "居住地": "现居北京",
      "所在行业": "互联网",
      "个人简介": "全栈工程师，业余马拉松选手，欢迎免费学习Java/Python/JavaScript/SQL/Git课程：\nhttps://www.\nliaoxuefeng.com\n公众号：廖雪峰，知识星球：廖雪峰的星球"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "Golang与Rust哪个语言会是今后的主流？",
        "answer": "仅限区块链领域：\nGo流行是因为当年以太坊/Solidity官方实现是Go，抄起来方便。\n现在Rust也开始流行是因为Facebook的Diem/Move实现是Rust，抄起来方便。"
      },
      {
        "question": "如何看待2024年12月大马士革被占领，叙利亚阿拉伯共和国垮台？",
        "answer": "应该是阿萨德不懂中文，明明\n灵隐寺\n给的平安吉祥的“吉”有问题：\n故意写成土，就是告诉阿萨德要小心土耳其，结果他没理解中文佛法。\n注：以上解读来自网友。"
      },
      {
        "question": "如果 JetBrains 没有选择发明 Kotlin 而是选择全力支持 Scala，会发生什么？",
        "answer": "JetBrain的问题是，他是一个商业公司，但又没有强到如微软、谷歌、苹果那样可以强推若干门语言，也不像Python、\nRuby\n、Lua这些社区语言明确不会被商业公司控制。\nKotlin\n搞multiplatform我觉得根本没有意义，而\nGUI\n现在跨桌面平台需求越来越少，都是跨iOS+Android为主，跨平台那么多成熟方案，不会选它。愿意用Kotlin的仅仅是部分Android+存量Java开发市场，增量的完全可以选择非JVM平台比如Dart/\nReactNative\n，那就根本用不上Kotlin。\n总之，市场定位不好。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "醉中天",
    "headline": "破妨姐勿扰 支持同工同酬权责对等，反对特权思想、性别沙文主义",
    "details": {
      "个人简介": "坚定的权责对等主义者"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "女脱口秀演员不仅要「上桌」、还要「吃饱」，我们应该关注什么样的女性议题？",
        "answer": "特别是妇女工作领导机关的知识分子出身的女干部，有不少是只知道到处背诵一套“婚姻自由”、\"经济独立”、“反对四重压迫”等等…….口号，从不想到根据实际情形从何着手。\n当着为解决妇女家庭纠纷时，则偏袒妻子，重责丈夫，偏袒媳妇，重责公婆，致妇女工作不能得到社会舆论的同情，陷于孤立；当着要组织妇女团体时，不是根据当时当地群众的需要，而是自己需要包办的空机关，会员多是挂名的……许多妇女工作者不是真正为妇女群众所爱戴的领袖，而是浮在机关中的“公家人”。 甚至闲着无事时，却以片面的“妇女主义”的观点，以妇女工作的系统而向党闹独立性。\n工作遭受挫折时，不去研究经验，而是盛气凌人埋怨党与政府没有帮助妇女工作。领导机关中的干部，以这样的歪风作了倡导，有些工农出身的女干部一旦提拔到领导机关来时也学样，于是有部分原是从群众中涌现出来的工农干部也变成与妇女群众脱离的“公家人”了。这种主观主义、形式主义、没有群众观点的作风， 使许多地区的妇女工作长期不能深入到妇女群众中去。\n——蔡畅《\n迎接妇女工作的新方向\n》，1943年3月8日"
      },
      {
        "question": "特朗普上台，白左思想将在全球崩溃，性自由和极端女权将得到扼制，处男们的福音来了？",
        "answer": "颇有一种“我女神是被迫的”的荒诞感。\n我倒是挺想知道川普上台真的断了狗粮之后，坚信福音要来了的男性该如何看待现实。"
      },
      {
        "question": "武则天称帝，是开拓了女子称帝的新道路，还是彻底封死了后来者的道路?",
        "answer": "不如说既开拓了新道路，也彻底封死了后来者的道路。\n武则天女士让世人都知道了女子可以称帝，也会让世人在女子想要称帝的时候第一个想到她。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "阿利亚",
    "headline": "",
    "details": {},
    "qas": [
      {
        "question": "36岁单身未婚女，有一套小公寓，一辆车，存款400万，是成功还是失败？",
        "answer": "成功或失败，从来不是看别人的评价，而是自己如何看待。"
      },
      {
        "question": "大学一个月 14000 生活费不够用怎么办？",
        "answer": "你去瓢了一个月花这么多？\n注意身体"
      },
      {
        "question": "你会嫁给一个比你大20岁，没车没房有6万存款又离异单身的男人吗？",
        "answer": "我的建议是放弃幻想，认清现实"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "贝贝",
    "headline": "一个技术工作者，同时喜欢传播知识的人，希望和大家互相学习知识",
    "details": {
      "所在行业": "地面运输",
      "职业经历": "上海地铁 · 技术人员",
      "教育经历": "上海大学 · 发电厂及电力系统",
      "个人简介": "一个喜欢分享职场干货知识的达人。"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "什么时候你开始明白“众生皆苦，唯有自渡”的？",
        "answer": "我从40岁开始明白这个道理。我觉得从小到大，父母都是说在家靠父母，出门靠朋友，这种说法是不对的。就如天道中说的，中国传统文化的死结就是等靠要，什么是都是靠别人，就是不靠自己。这是\n弱势文化\n，我那么多年来感觉到，人到关键时刻都是靠自己，靠别人是靠不住的，人只有靠自己才能靠的住。\n因为你老是想着靠别人，你自己精神上是跪着的，你自己都不想站起来，别人怎么能扶起你呢？\n你自己都不相信你自己，那别人怎么相信你呢？\n古人云：天行健，君子应该自强不息。自己都不行，靠别人怎么拉你呢？别人到时也未必肯拉你啊！\n人千万不要等靠要，人一定要学会自立自强，人要学会靠自己。千万不要依赖任何人，因为你没法依赖其他人的。\n人性都是自私的，人性都是为了自己考虑的，不会为别人考虑的，有些人为了自己的利益可以陷害别人，做出作奸犯科的勾当。\n人不会为别人考虑的，除非对方能给自己利益，否则绝无可能考虑别人。你要知道人与人之间就是利益关系，你要别人帮你，你就要提供给别人价值，如果你不能给别人价值，那别人为什么要帮忙你呢？\n成年人之间只有利益关系，没有其他关系，你不能提高给别人任何价值，人家绝对不会来帮助你的。\n我们在生活中要做强者，不要做弱者，绝对不要有靠别人的想法，否则你会死的很惨的。"
      },
      {
        "question": "人活着到底是为什么？啊?",
        "answer": "人到底活着为了什么？我觉得每个人的回答不一样。有人觉得活着就是为了吃喝拉撒，这个固然没有错，可是人生在世活一次不容易啊，人活对自己和家人总要负责吧，总要做出点成绩吧，否则和动物有什么区别呢？\n人生的意义又是什么呢？我想作为人总要对自己的人生负责啊，当你死后不要留有什么遗憾啊，不要觉得自己虚度光阴啊，我觉得人生就是一个修罗场，我们总要在自己的人生中做出点成绩吧，否则怎么对的起自己呢？这个成绩可以是丰功伟绩，但是绝大多数人根本做不到，那让自己和家人过上好日子总可以吧？\n我不说我们要成为伟大的人，但是我们可以成为社会的精英和栋梁吧。让家人和自己过上体面的生活总可以吧？最起码不要让家人为了钱发愁吧？\n我觉得人活着的意义就是要么对社会和国家有贡献，要么让家人衣食无忧，不要为了钱发愁，这个总可以吧？\n所以我们要不断地奋斗，不断地要求自己，这里真的不是喊口号，努力奋斗过了，当我们老了，回首自己这一生都不后悔。我觉得当我们离开这个世界的时候，首先我们会无比怀念这个世界的美好，原谅这个世界丑陋，其实就是觉得自己这辈子没有什么遗憾，否则带着遗憾离开这个世界是很痛苦的。\n所以有一个成语叫做死而无憾。我努力过了，成功最好，不成功也不会遗憾，如果自己没有努力而达不成目标，会很痛苦的离开这个世界的。"
      },
      {
        "question": "为什么大学毕业生不工作，都在全职备考公务员？",
        "answer": "因为现在工作难找，现在的就业形势非常不好，大学生毕业找不到工作。我国的公务员待遇又是非常的高，还有很多灰色收入，有些公务员的权利非常的大，而且有着一些灰色产业链。\n大家觉得公务员油水很多，所以都在抢着备考公务员。国考历来是我们国家的一项重大的考试，当然吸引很多人去备考公务员了。\n我们国家很多公务员都是大学生去备考的，吸引了很多大学生。这种现象其实是弊端，一个国家的优秀人才应该在高科技和金融，而不是在公务员中。公务员是国家权力和官僚体系，不应该把所有精英都放在公务员中。\n官本位\n的社会对整个国家的发展其实是不利的。他培养了一个庞大的官僚体系，不利于国家的发展。\n可是现在国家的大环境不好，经济非常的差，很多单位都是精兵简政，有些单位都在裁员，所以大学生只能去考公务员。公务员成为了一个救命稻草。\n为了生存，为了吃饭，就只能考公务员了，公务员成了活下去的希望。人类活下去生存才是王道，能考公务员是大学生的一个好的选择，公务员的待遇也是不错的，而且找对象也有优势。所以很多大学生都去考公务员了。\n我觉得人首先要活下去，先找个吃饭的地方最重要，现在公务员就是一个很好的选择，能考上公务员就是一个好的饭碗，所以我觉得能考公务员就去考公务员吧。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "冰凝",
    "headline": "神自不凡，我信仰自己。（知乎要求手机App扫码登录，没装）",
    "details": {
      "居住地": "现居北京",
      "所在行业": "计算机软件",
      "个人简介": "不论立场，只讲事实。"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "Golang最失败的设计应该是默认零值吧？",
        "answer": "默认零值怎么也比默认未定义要好一百倍吧, 用C/C++的可没少踩坑.\n好个屁，你怎么确定他是没值，还是真0。\nnull 是有业务意义的。\nGo 这么搞，只能在必须区别 nil 与 0 的地方引入一层指针。\n搞到最后，是给自己增加麻烦。"
      },
      {
        "question": "怎样看待graalvm/native image 火了和kotlin/native凉了？",
        "answer": "Kotlin/Native 凉了？\n他 tm 什么时候热过？\nGraalVM Native-Image 方案，与 Kotlin/Native 方案完全没有重合场景。\n完全没有。\n选用 GraalVM Native-Image 方案，代表你已经全盘接受了 Java 方案。\n选用 Kotlin/Native 方案，代表你全盘拒绝了 Java 方案。\n完全没有重合场景嘛。"
      },
      {
        "question": "目前微软的C#是即将被JAVA消灭还是在消灭JAVA的路上？",
        "answer": "C# 既不会消灭 Java，Java 也不会消灭 C#。\n他们的核心用户群是不互相覆盖的。\n当然确实有一小部分场景，如：游戏服务端。用户群覆盖的比较多，但这一点场景不会影响到语言发展本身。\nC# 主要还是流行于游戏，Windows 客户端，领域。\nJava 主要流行于 Web 服务端领域。\n虽然 .net core 非常大的补足了 C# 服务端能力的不足。\n但说句实话，光凭 .net core 这一个东西，吸引 Java 生态跳过去，可没啥可能。\n无论 性能 还是 易用性 的提升。\nJava 后端出现了多少 性能/易用性 吊锤 Spring MVC 的\n后端框架\n。\n但这些挑战者无一例外的没有撼动 Spring 的统治地位。\n为什么，生态是有惯性的。\n尤其是在 Web 后端这块，生态惯性非常的离谱。\nMyBatis 这坨屎一样的东西还能大行其道。\n甚至有人给 MyBatis 这坨屎上雕了各种形状的花。\n这些 MyBatis 扩展希望能把自己做成 Spring Data 的样子。\n就这样，也没有人放弃 MyBatis 去使用 Spring Data。\n生态，是一个赢家通吃的事情。\nSpring 的地位已经固定下来了。\n大家做工具的时候基本上都会适配 Spring。\n基本上就是，Spring 的各种生态会越来越强。\nSpring 生态越强，第三方生态越多，第三方生态越多，Spring 越强。\n在 Java 都没法绕过 Spring 的时候，你还想干掉 Java？\n凭什么呢？"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "解磊",
    "headline": "专业不务正业",
    "details": {
      "居住地": "现居上海",
      "所在行业": "咨询分析",
      "教育经历": "北京大学 · 心理学",
      "个人简介": "专业不务正业"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "为什么大部分古典音乐我听不出来美感？",
        "answer": "音乐的「美感」九成来自旋律。\n我们把旋律比作糖。\n旋律是流行音乐中最重要的组分，就像小甜点，吃的就是甜美。甜点吃的多了，你会觉得音乐就应该是甜美的。\n而古典音乐，特别大部头的古典音乐中，旋律只是和声、配器、曲式、结构等等诸多要素中的一种。\n古典音乐就像一桌大餐，开胃酒、前菜、主菜等等一应俱全，口味丰富多样。\n在大餐中，不仅有甜味这一种滋味，还会有酸苦辣咸。\n当然，其中可能也有以糖为主的甜品，但只能当成点缀。\n这种多样化的味道构成了古典音乐的深度与复杂性，也正是它迷人的地方。\n那些不那么轻松、甚至需要耐心和反复咀嚼的部分，起初可能会让你皱眉，却能在回味中让你体会到更深层的震撼和满足。\n总结起来一句话：\n古典音乐，从来就不是为了「让你听出美感」而创作的。"
      },
      {
        "question": "携程宣布春节可返乡办公两个月，混合办公制度未来有望进一步推广吗？",
        "answer": "这题我直接给正确答案。\n携程的「在家办公（\nWFH\n, Working from home）」\n是近年来一个非常非常非常著名的组织行为学案例，这个「政策」是有扎实的实证支持的。\n这是一项\n开始于2010年\n，发表于2013年的研究，名为「\n在家工作更有效吗？一项来自中国的实证研究\n（Does Working from Home Work? Evidence from a Chinese Experiment）」\n[1]\n在该研究中，一家「\n名为ctrip的纳斯达克上市的\n中国旅行社\n（就是携程）\n」，让自己的客服人员随机分配在家办公或在办公室办公，并对这些员工的工作情况进行了追踪，研究持续9个月。\n研究结果表明，「\n在家工作的员工绩效提高了13%，其中9%来自每班次工作更时间（更少的休息日和病假），4%来自更多的电话沟通时间（归因于更安静和更便利的工作环境）。\n」\n「由于实验的成功，携程向整个公司推出了WFH选项，并允许实验员工在家庭和办公室之间重新选择。有趣的是，超过一半的人转换了，\n这导致WFH的收益几乎翻了一番，达到22%。\n」\n具体数据如下：\n客服人员在家办公与办公室办公的绩效差异\n红线是在家办公的员工接听电话的数量，蓝线是在办公室办公的员工接听电话的数量。\n可以看到在实验开始之前，两条线是非常接近的。实验开始后，经过两个月的适应期，\n在家办公的员工的效率开始明显超过对照组\n，每周接听电话数量比对照组多出约40个。\n在实验结束后，携程全面推广了该政策\n，让员工可以自由选择是否在家办公。\n研究者也进一步追踪了两批员工的工作情况。\n实验结束后，在家办公的员工绩效差异情况\n这张图展示了在家办公的员工与对照组的绩效差异情况，可以看到员工可以自主选择办公状态后，其工作效率进一步提升。\n总的来说，这项研究还是有些待提升之处的。比如样本仅选取了客服人员，绩效也只是用了接听电话数量这一指标，在家办公的好处是否有广泛适用性，还是值得推敲的。\n这也是没办法，\n你很难找到哪个企业，愿意担着影响经营业绩的风险，进行这样的实证研究。\n不过，这个研究的十年后，一个众所周知的公共事件，让在家办公成了一种普遍的常态。\n这个实验也有了后续，还发表了一篇Nature\n[2]\n。\n这次实验的样本来自「\n中国一家名为Trip.com\n（携程于2017年收购的一家美国旅游网站）的大型在线旅行技术公司\n」，参与员工主要来自于该公司的机票和IT部分，覆盖了技术员工、市场营销、财务等领域，基本涵盖了一家技术企业的全部工种。\n采取的混合办公模式为三天办公室工作，两天在家工作。\n研究结果依然很乐观，研究结果表明：\n混合工作提高了工作满意度，并减少了三分之一的离职率。\n离职率的降低对非管理人员、女性员工和通勤时间长的员工尤为显著。\n在接下来的两年中，混合工作对绩效评级没有影响。\n对于计算机工程师员工编写的代码行数，混合工作也没有影响。\n混合办公模式与员工离职率的关系\n同时，该研究也追踪了管理者对于在家办公的态度变化。\n在实验前，\n管理者对混合工作对生产力的影响持负面看法（平均认为绩效会降低2.6%）\n实验后，\n管理者的看法变为正面（平均认为绩效会提高1.0%）\n管理者对于混合办公模式态度的变化\n该实验之后，\nhttp://\nTrips.com\n面向全公司推广了混合办公政策。\n这两篇文章中，\n我用红线标记出来的作者James Liang，中文名叫做\n梁建章\n。\n梁建章先生是斯坦福大学经济学博士，\n携程集团董事局主席\n，这些实证研究正是由于他的影响才得以进行。\n这个研究案例的深刻影响在于，\n它通过量化的实证研究来支持管理者的决策，而非仅凭「企业家的直觉和经验」或传统观念，这正是组织行为学和科学管理学最核心的精神。\n不仅如此，\n这项研究的结论也真正影响了管理实践，并产生了可见的管理成效。\n回到这个问题本身，「携程宣布春节可返乡办公两个月，混合办公制度未来有望进一步推广吗？」。\n严谨的讲，对于携程而言，采取混合办公模式对于企业和员工都有好处，推广这个政策是没有什么问题的。\n与携程经营模式类似的企业，其中一些也已经有推广了。\n至于是否适用其它企业，请参考携程的方法，尽可能通过量化实证研究来支持管理决策，而不要直接抄作业。\n参考\n^\nBloom, N., Liang, J., Roberts, J., & Ying, Z. J. (2015). Does Working from Home Work? Evidence from a Chinese Experiment*. The Quarterly Journal of Economics, 130(1), 165–218. https://doi.org/10.1093/qje/qju032\n^\nBloom, N., Han, R., & Liang, J. (2024). Hybrid working from home improves retention without damaging performance. Nature, 630(8018), 920–925. https://doi.org/10.1038/s41586-024-07500-2"
      },
      {
        "question": "在等待的价值不明确的情况下，如何做到「延迟满足」？",
        "answer": "你不需要。\n「延迟满足」成立的基础，就是回报的确定性。\n关于「延迟满足」最经典的实验，是20世纪60年代末沃尔特·米歇尔（Walter Mischel）及其同事设计的\n棉花糖实验\n（The Marshmallow Test）\n[1]\n。\n孩子（4～6岁）被单独安排在一个房间里，桌子上放着棉花糖，试验者告知孩子可以立即吃掉桌上的一颗糖，也可以等待一刻钟左右，额外再获得一颗糖。\n大约三分之一的孩子能够成功等待，获得额外奖励。\n后续米歇尔团队对参与实验的儿童进行了长期追踪研究，发现能够延迟满足的儿童在青少年时期表现出更高的学术成绩（如SAT分数更高）、更强的自我控制能力和较低的行为问题。\n这可不得了，一种「能力」可以在学龄前就「预测」孩子未来的成绩，「延迟满足」这个概念火速破圈，成了最热门的\n心理学名词\n之一，一些家长也开始刻意训练孩子的延迟满足「能力」，以期孩子未来可以取得更好的成绩。\n然而，这个实验还有个威力加强版\n[2]\n。\n在这个威力加强版的棉花糖实验中，研究者先给孩子安排了一个任务，孩子们可以选择用桌子上的旧画笔来画画，或是等研究者一段时间后，再给他们带来一套新画笔。\n这些画笔被放置在一套难以打开的容器中，即使孩子想打开也不那么容易，同时也会刻意引导孩子们新画笔有多么好，引起孩子们的期待。总之就是尽可能减少孩子们立马拿起画笔就用的倾向。\n这些孩子会被分成两组，一组为「可靠组」，这组的孩子们会如约获得研究者们带来的新画笔，而「不可靠组」中，研究者会找一个理由爽约。\n在这个步骤之后，研究者按照标准程序实施了棉花糖实验。\n我想结果不用我讲你也能猜到，\n在「不可靠」条件下，只有7.1%的儿童表现出延迟满足；而在「可靠」条件下，则有64.3%的儿童愿意等待更多的奖励。\n再讲一个以成人为研究对象的实验\n[3]\n。\n参与者被要求在进行延迟满足奖励选择前，被要求看着一张面孔图片阅读一篇中性态度的短文。\n这组面孔如下所示。\n不可信（左）｜中立（中）｜可信（右）\n这组面孔分别为不可信（左）、中立（中）和可信（右）。\n实验结果表明，\n哪怕只是看到不可信的角色面孔，都会影响参与者选择延迟满足的意愿。\n「延迟满足」只是一种表象\n这些实验结果表明，\n「延迟满足」仅仅是一种非常表面现象。\n在米歇尔的原始研究中，在对参与实验的孩子们进行长期追踪后，研究者确实发现那些学龄前能够更长时间延迟满足的儿童，在青春期时在学术和社会能力、言语流畅性、理性、注意力、计划性和应对挫折和压力的能力上的表现更为出色。\n但是，解读\n心理学现象\n有个非常容易出现的偏差，叫做相关非因果；在这个追踪研究中，\n当我们对家庭的社会经济地位、儿童的早期认知能力、家庭环境的质量等变量进行控制后，「延迟满足」对于儿童后期成就的影响大大减弱。\n[4]\n简单讲，\n那些出身贫困，生活在物资短缺和不稳定社会环境中的孩子，是很难表现现出「延迟满足」的；而那些生活富足衣食无忧的孩子，则更可能相信未来的回报一定会到。\n「延迟满足」的解释框架\n关于「延迟满足」产生机制的解释，有学者提出了一个「冷/热系统」的解释框架，也被称为「双系统框架」。该系统将我们的心理过程分为两个相互作用的系统，即「冷系统（Cool System）」和「热系统（Hot System）」。\n[5]\n冷系统是是认知、情感中性、沉思、灵活、整合、连贯、时空、缓慢、情景和策略性的系统，是自我调节和自我控制的中心，涉及复杂的时空和情景表示以及思考。\n热系统则是情感反应的基础，包括恐惧和激情，以及冲动和反射性行为，它由先天的释放刺激控制，即对某些刺激的自动和直接反应。\n在面对延迟满足任务时，如果热系统占主导地位，个体可能会屈服于诱惑，选择立即的奖励；如果冷系统能够有效地调节热系统，个体则能够抑制对即时奖励的冲动，选择等待更大的奖励。\n而压力则会增强热系统的反应，同时抑制冷系统的功能，使得延迟满足变得更加困难。\n「延迟满足」的神经心理学基础\n神经心理学的证据进一步支持了这个观点。\n2004年《Science》上发表的一项研究\n[6]\n表明，大脑中与多巴胺相关的\n边缘系统\n更倾向于即时可获得奖励的决策；则是抽象思维、计算能力、执行决策等相关的侧前额叶皮层、\n顶叶皮层\n等脑区，则与延迟满足相关。\n我们可以简单理解为，\n即时满足是我们的出厂设定，是我们作为动物的本能（热系统）；而延迟满足则需要我们更高级的思维（冷系统）参与其中，是我们身为人的高级属性。\n因而，\n延迟满足只是一个人抽象思维能力、计划决策能力的展现。\n直接锻炼或培养延迟满足，就像考试时只学会了「三长一短选最短，三短一长选最长」一般，并不能触及实质。\n参考\n^\nMischel, W., Ebbesen, E. B., & Raskoff Zeiss, A. (1972). Cognitive and attentional mechanisms in delay of gratification. _Journal of Personality and Social Psychology_, _21_(2), 204–218. [https://doi.org/10.1037/h0032198](https://doi.org/10.1037/h0032198)\n^\nKidd, C., Palmeri, H., & Aslin, R. N. (2013). Rational snacking: Young children’s decision-making on the marshmallow task is moderated by beliefs about environmental reliability. _Cognition_, _126_(1), 109–114. [https://doi.org/10.1016/j.cognition.2012.08.004](https://doi.org/10.1016/j.cognition.2012.08.004)\n^\nMichaelson, L., De La Vega, A., Chatham, C. H., & Munakata, Y. (2013). Delaying gratification depends on social trust. _Frontiers in Psychology_, _4_. [https://doi.org/10.3389/fpsyg.2013.00355](https://doi.org/10.3389/fpsyg.2013.00355)\n^\nWatts, T. W., Duncan, G. J., & Quan, H. (2018). Revisiting the Marshmallow Test: A Conceptual Replication Investigating Links Between Early Delay of Gratification and Later Outcomes. _Psychological Science_, _29_(7), 1159–1177. [https://doi.org/10.1177/0956797618761661](https://doi.org/10.1177/0956797618761661)\n^\nMetcalfe, J., & Mischel, W. (n.d.). A Hot/Cool-System Analysis of Delay of Gratification: Dynamics of Willpower.\n^\nMcClure, S. M., Laibson, D. I., Loewenstein, G., & Cohen, J. D. (2004). Separate Neural Systems Value Immediate and Delayed Monetary Rewards. _Science_, _306_(5695), 503–507. [https://doi.org/10.1126/science.1100907](https://doi.org/10.1126/science.1100907)"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "一个打工人",
    "headline": "工人",
    "details": {},
    "qas": [
      {
        "question": "你能用20个字写一个悲剧吗？",
        "answer": "你还问 你还问\n我无缘无故被打了\n你怎么还问我"
      },
      {
        "question": "让你每天上班的理由是什么？",
        "answer": "刚买的手机壳 PDD3块钱买的。\n家庭条件不足让我啃老，我只能拿着微薄的薪水养着我的小家。\n早8晚上5，很满足现在的工作。不能让我发家致富，足够让我温饱。\n现在行业不景气，怕被开除，如果没有了我的工作，不知道以后的生存怎么办。"
      },
      {
        "question": "韩国人知道自己的国家小吗？?",
        "answer": "他们没有地球仪吗。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "李啾啾",
    "headline": "太阳出来时，雪人就会融化。",
    "details": {
      "居住地": "现居太原",
      "所在行业": "种植业"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "你有什么解压的小众爱好？",
        "answer": "坐环城公交来回一趟，或几趟。"
      },
      {
        "question": "2024 年即将过去，支撑你走过 2024 的「支点」是什么？",
        "answer": "不去想什么特殊的含义，依靠生命的惯性开始每一天。很艰难，2024年。"
      },
      {
        "question": "最近上班感觉越来越没意思，后面还有二三十年要上班，该怎么办呢？",
        "answer": "所以我提前退休了。\n目前来看，还是之前一直犹豫的理由：果然不上班很爽，果然更懒了。\n以后也可能再回归上班，毕竟除了追追剧家里蹲我也什么额外的娱乐爱好，可能gap一段时间觉得躺家里太无聊没意思就滚出去找个工作吧，尽可能不费脑少交际的工作吧。\n如果经济很可以，该休休，如果经济还可以，也该休休，如果经济不可以，适当地该休休。\n人生本来就没什么意思，过好当下，遵从内心吧。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "徐若航",
    "headline": "动力学取向咨询师，实习督导，预约xuruohang2015",
    "details": {
      "居住地": "现居湖南长沙",
      "所在行业": "教育",
      "职业经历": "个人执业 · 心理咨询师\n中南大学心理中心 · 心理咨询师",
      "教育经历": "四川师范大学 · 应用心理学",
      "个人简介": "动力学取向心理咨询师自体心理学（主体间、复杂性理论），个人执业中，个案时数4000。\n咨询擅长方向：个人成长，亲密关系，依恋关系，心智化，人格障碍，复杂性创伤。"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "如何看待「拥有一段坏关系，也好过没有拥有任何关系」这类说法？出自怎样的心理？",
        "answer": "这种情况和人的心理发展阶段有关：\n人只有能充分和自己产生联系，才会有面对孤独的能力。而这种能力早期是需要通过养育者参与的才能培养的。\n人们对养育者的感觉也分两种：\n一种是“环境-母亲”，一种是“客体-母亲”：\n“\n环境-母亲\n”：是指母亲对孩子来说还\n主要是承担某些功能的阶段。\n这时候人更多会关注自己的需求有没有被满足，而很少能注意到帮自己解决问题的人个什么人。\n就像人需要自然环境能提供水、空气一样，很多事情是人无能为力的。\n“\n客体-母亲\n”：是指当孩子感觉环境比较稳定了之后，开始\n注意母亲作为独立的人存在的\n问题，母亲有自己的想法，有自己的需求，并不会完全以满足孩子为中心。\n这时候人会综合判断别人对自己影响怎么样，别人有什么感觉，并以此为依据决定要不要继续这段关系。\n人之所以会需要糟糕的关系，很多时候也是因为那些\n糟糕的关系里有一些自己直觉上需要，但意识里不知道是什么，也不知道如何思考、理解的东西\n。\n比如有些人可能会很依赖别人的反馈，感到被别人喜欢才觉得自己是有价值的。但没想过别人的的反馈到底有什么价值。\n有些人离不开别人可能只是因为以往没考虑过怎么自己过。\n也有些人会因为自己以前没有被照顾过，所以需要一个人能被自己照顾，以此修复自己以前被忽视的感觉——但自己并不知道自己需要什么，只是盲目的在关系里扮演照顾者的角色。\n不过人的心理发展是多层次的，也可能出现人在很多时候处于“客体-母亲”阶段，在一些自己无法思考的地方处于“环境-母亲”阶段。\n改善的方法可以从这几个方面入手：\n一些人会缺乏和自己待在一起的能力，总觉得如果没有别人，自己的生命就是一片漆黑。这部分\n需要人能完成对自己的哀悼\n：\n充分体验关系给自己带来的感受，了解自己在关系里的需求。\n才能逐渐学会放下一些无意识里和别人共生的关系模式。然后和人重建更适合自己的关系\n。\n也需要人能在关系里，在和自己相处的过程里，对自己的感觉保持开放，觉察和内化真正有质量的关系模式。能不断发展出稳定的内在结构，增强对自己和别人的了解\n。\n徐若航\n36 次咨询\n5.0\n心理咨询师资格证持证人\n30221 次赞同\n去咨询"
      },
      {
        "question": "如何拿捏好「社交亲和力」和「讨好型」二者之间的度呢？",
        "answer": "虽然都会对别人表现出亲和，分享一些自己的东西。\n不过还是有区别：\n有健康的社交亲和力的人对别人\n依赖少\n，人际的主动权多在自己这里。\n讨好的人对别人依赖多。讨好的人对别人好，一部分是因为希望别人能照顾自己，给自己安全感，或者把不管别人做不做得到，就让别人替自己做决定。\n健康的社交亲和力的人\n对别人期望、控制欲少\n；讨好的人对别人期望、控制欲多——有些人是希望通过自己对别人好，让别人做和自己一样的事情。\n人和人有正常的礼尚往来，满足一点别人没什么问题。\n健康的情况是人有个\n为了让自己生活更好的目标，也会根据实际情况做出调整\n。而讨好的人在关系中总让人觉得累或者入不敷出。\n而有健康的亲和力的人对别人好更多来自\n自己内在的满足\n，愿意对别人好，是因为这么做能让自己更开心或者变得更好。即使别人不接受也不会很难受。\n而\n讨好的人相对会比较怕被别人拒绝\n，一旦别人拒绝就可能会想很多：有些是把别人想得特别强、坏，或者把自己想得特别弱。\n这是外在能看出来的区别。\n也有些人正常对别人友善，或者分享自己的东西，如果总是被父母（或者别的重要权威）指责为“软弱”，人也可能因为害怕父母讨厌，而把自己正常的行为内化为“软弱”——还有冷漠、自私什么的标签。这些标签有时会让人分不清正常的交往和有问题的讨好，让人总是过度谴责自己。\n这需要人多了解自己，觉察自己行为背后的感觉，多看看自己想法，再重新建立一套适合自己的评价体系。\n徐若航\n36 次咨询\n5.0\n心理咨询师资格证持证人\n30221 次赞同\n去咨询"
      },
      {
        "question": "「恕我直言、说句不好听的、我不是批评你」之后的话经常会激发负面情绪，这些铺垫都导致破坏性沟通吗？",
        "answer": "这类话在电视剧里可以突出人和人之间的情感状态，但在现实中有种“我要揍你了，你用脸接一下”的既视感。\n就和“我的狗不咬人”一样，给自己台阶，让别人承受后果。\n表面上给别人打预防针，把自己的地位放低，其实无形中把一个要求塞给了别人。别人如果同意话题继续下去，就等于接受了自己的提议。\n除此之外，还和\n交流过程中人内在的关系\n有关：\n比如把“我很礼貌”，“你不好说话”之类的预期一并交给了别人。让交流变成了一种\n情感勒索\n。\n还可能让人陷入“我都是为你好”之类的\n边界不清\n的情况。\n实际上人们可能是：“说句不好听的”——“那你就别说”。\n有些人是在给人一巴掌前来个通知，达到杀人诛心的效果；\n有些人是把自己的位置摆得特别卑微，然后让自己的要求看起来更理所当然。\n最容易出问题的是人会僵硬的使用一种交流模式\n，而不考虑自己和别人的实际情况。\n如果要改变这种情况的话：\n首先需要人能注意到自己内在的一些想法和反应：比如发现自己会很迫切地想表达一些事情。\n也有些人会因为自己感到的压力太大，或者觉得别人给自己的反馈都偏负面，所以只能用自己最熟悉的办法应急。\n之后能在遇到问题时能先停下来，看看周围的情况。从人际互动中观察自己的需要和处境。看到自己在和人交流中扮演的角色。\n注意每个人才是自己的第一责任人，很多事情只有自己才有义务去满足自己。留意自己要表达的事情到底和谁有关，目前到底适不适合表达这些。\n也可以拓展一下自己的社交圈子，尤其是注意核心关系，能注意到别人更多反馈，积累更多对自己有利的人际模式。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "0lochapola",
    "headline": "放下未来，遇见未来。",
    "details": {},
    "qas": [
      {
        "question": "派出所所长殴打体罚辅警，伙同教导员副所长持续8.9个小时精神高压，逼辅警离职，造成辅警中度抑郁咋办？",
        "answer": "可惜了，你要是农村户口，标题换成，\n派出所所长殴打农民工，伙同教导员副所长持续8.9个小时精神高压，造成其中度抑郁。\n这一下热度就上来了，自然有媒体和热心群众来凑热闹。\n不然单凭你这没凭没据的自己说，很难有人来管，也没法管。"
      },
      {
        "question": "辽宁官方公布地标美食评定结果，沈阳「大兴狗肉」在公示后被剔除，被剔除的原因可能是什么？",
        "answer": "最大的可能是因为辽宁狗肉产业不健全，相关制度空缺，缺少行业标准，整体仍处于民间小作坊模式，干不过吉林。\n据我所知，这么多年过去了，好像到目前为止，吉林仍然是国内唯一一个出台了食用犬肉相关检验规定的省份。\n这个就叫做制度化，现代化，这个就叫做食品安全。\n而且今年有\n云顶天宫\n，强烈建议逛完云顶天宫顺便吃顿狗肉。\n当然，去哪家吃建议听本地人意见，这里不做推荐。"
      },
      {
        "question": "极越CEO夏一平被员工围堵，极越汽车的现状如何？",
        "answer": "凡事都往好处想，\n老板又不会死刑。\n老板又不会没钱。\n再这么闹下去，老板至少还真实现了墙上的口号。\n中国智能汽车史上必将有每一个极越人的名字。\n别管是不是真的下月回国，单就对待员工上，\n贾跃亭\n的含金量还在上升。\n通钢工人的含金量也在上升。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "影子",
    "headline": "数学研究生在读，大数据、算法学习者",
    "details": {
      "居住地": "现居北京",
      "所在行业": "互联网",
      "个人简介": "个人博客：yingzi.live"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "想找年薪40万以上的潜力男，我这个条件够吗？",
        "answer": "24岁理工硕明年毕业，秋招也拿了40w+的offer来简单答下，我奢求的对象版本（萝卜青菜，各有所爱）\n1. 学历一本以上（如果是教育资源贫瘠的区域可放宽至二本），\n2. 价值观积极向上（可能会侧重看你身边比较好的朋友是什么样的人），尽可能减少生活的拌嘴\n3. 勤奋，认真。对待身边人、身边事都希望是乐观主义，能给人带来温暖。"
      },
      {
        "question": "25 届计算机毕业生的秋招进展如何？可以分享一下成功技巧或避坑经验吗？",
        "answer": "bg：双非本211硕，百度、理想、快手三段实习累积一年+实习经历，一篇自然语言处理\nsci\n一作\n求职方向：Java后端\n快手转正池子、pdd三轮技术面过等hr面"
      },
      {
        "question": "国家广电总局发文，“要全面实现一个遥控器看电视”，对此你有何看法?",
        "answer": "作为年轻人的我，基本不看电视了。\n父辈们平常在家几乎一年开电视次数不超过十次，而每次打开都因为复杂的机顶盒、没网络、付费等等等劝退，以至于现在电视纯粹摆设。 以后我买房后估摸也不会买电视，买个投影仪不省事多了"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "我想拥有时光机",
    "headline": "多读书 读好书。不为别的，就为喷人的时候挺直腰板",
    "details": {},
    "qas": [
      {
        "question": "假如中华文明能一直不受西方干扰自然演化，下一步会发展成什么样子？",
        "answer": "参考朝鲜，个人感觉不会比现在的朝鲜更好了"
      },
      {
        "question": "清朝入关时兵力只有区区10万，为什么可以“蛇吞象”成功？",
        "answer": "外有努尔哈赤，内有李自成吴三桂，再加上小冰河提供背景，外加明朝那倒霉催的几位皇帝+党争。不亡有点说不过去了吧！哦对了，差点忘了很重要的一点，朝廷没银子啦！！\n这么一看，努尔哈赤的10万人马(当然了，你这个数字不一定准确)并不能一锤定音。是阿明天命休矣，到头咯"
      },
      {
        "question": "能分享你相册里最青春的照片吗？",
        "answer": "手机丢了  找不到了"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "调息风云间",
    "headline": "莫愁前路无知己，一个人就行了。天下谁人不识君，人怕出名猪怕壮",
    "details": {
      "居住地": "现居天津市河西区",
      "所在行业": "图书馆",
      "职业经历": "修行",
      "教育经历": "山东大学",
      "个人简介": "看遍红尘三千丈，未悟自由百米清。\n稳坐桥头岸，长虹开两边。"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "《八角笼中》制片人晒王宝强转账记录，指责俱乐部贪得无厌，这中间有何漏洞？孰是孰非？",
        "answer": "一句话:王宝强这是越被黑，反而越白！\n听说是宋某背后使坏，可这也太白痴了，票房5%分账，明眼人都知道这胡扯！\n供读到大学毕业，前提你得去上大学啊！以为跟王宝强合作个电影，自己就也是大明星了，不去上学去拍网剧，发现路子走不通，自己还是屁也不是，然后回头反咬也好，想再蹭流量也好，这借口也都太没脑子了，\n关键这有据可查啊！蹭流量都不会蹭，扯这些明眼人一看或一查就真相大白的慌，还不如直接说:王宝强拍摄期间对小男演员不怀好意的动手动脚……毕竟这更有噱头，更容易爆炸传播！\n这么一说，就是一波天大的流量，你是没证据，可王宝强也没有啊！猥琐男童这事一爆炸出去，王宝强就算澄清也显得无力，毕竟这种事太符合网络大众的传播胃口了，累死王宝强天天跑腿澄清，也连这爆炸的余威都赶不上，这波流量就算接上了！"
      },
      {
        "question": "女的要求男的上进，什么是上进!?",
        "answer": "我有个半路发财的朋友，趁几千万。\n他说他媳妇，不用你上班挣钱了，你好歹做个称职的家庭主妇吧？\n嫂子就把孩子教育，老人一日三餐，家里收拾里里外外，无微不至。\n他又说，你好歹学学化妆吧，收拾收拾自己，出门都带不出去。\n嫂子跟着网上学化妆，大哥又说画的跟鬼一样，算了算了，别跟着出门了。\n其实，我们都知道，他嫌弃这个嫌弃那个，都是借口。其实就是因为大哥外面有个漂亮年轻的，看不上嫂子了而已！\n我劝嫂子:你这么温柔贤惠，他还找小三，要不，你就跟大哥离了吧？分一半家产，够咱两好好过日子了。"
      },
      {
        "question": "在农村没有图书馆，想看书了怎么办？",
        "answer": "我有个连500字作文都写不出来的朋友，\n可他一直视自己是碾压文坛的奇才。\n余华用一本‘活着’舒服的活着，他说这样写苦难的小说，他能写十本，因为他比余华更懂苦难。\n网文收入百万，他说那不过是文字垃圾，搞不懂怎么会有人看，但自己绝不会去写那些垃圾。\n当他让我给他充完50块钱话费，又婉转的问我能不能借点饭钱给他时。我为这位文坛奇才感到悲哀。\n我劝他，不行就出手吧！是时候震惊文坛了！\n他说：“真不是我不出手，是咱们整个镇子连个星巴克都没有！只有穿着白衬衣，笔记本旁边放一杯卡布奇若，才能写出文章，意境是灵感的源泉！”\n我听了很是愤慨，该死的星巴克，为什么不来我们镇上开店，而耽误了中国文坛奇才的崛起！"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "Lewis",
    "headline": "一种幻觉：上知乎可以学知识",
    "details": {
      "个人简介": "焦虑地刷屏。"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "韩国国会通过迅速逮捕尹锡悦的决议案，这意味着什么？他将面临什么？",
        "answer": "尹卡卡\n在电台里说道：“我是民选总统，誓死不辞职。”言罢，他手持AR，头戴钢盔，走出了总统府。后来有诗人为他写了一首诗：El Pueblo Unido Jamas sera Vencido！（不好意思串台了）"
      },
      {
        "question": "如何看待项立刚发文称，一切敌视义和团的人都是汉奸，是这个民族的背叛者?",
        "answer": "既然如此，那\n聂士成\n应该如何定性？到底是爱国将领，还是按照\n项立刚\n们的统一评价，按苟罕见论处？"
      },
      {
        "question": "普大帝打乌克兰是否是步臭棋?",
        "answer": "是不是臭棋，和当年8月的事件一个判断。落子前是臭棋（落地前必然击落），落子后那是大好一步（落地后历史不看一时）。\n主打的就是一个灵活多变。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "优秀金",
    "headline": "记录生活点滴，感悟人生百态。",
    "details": {},
    "qas": [
      {
        "question": "你知道的最震惊的冷知识是什么？",
        "answer": "谐音梗也可以很有深度：\n上海就是商海\n北京就是背景\n深圳就是上阵\n誓言就是失言\n彩礼就是财力\n理想就是离乡\n平民就得拼命"
      },
      {
        "question": "你见过哪些谜之笑点的图片？",
        "answer": "以前不理解我妈妈，现在发现我都共情不了小时候的自己。\n我儿子写的，老师发给我的，要不要挨揍？\n我根本不敢再生一个\n我女儿画的，这是什么羊？\n我快要被他气死了\n我家逆子写的，老师早上拍照发给我的!\n‍\n你猜我为什么不笑？\n这样子我倒是会很开心保护小孩的想象力创造力,因为我觉得这个的价值远远大于一盒蚊香，拍下来以后都是很美好的回忆~\n我闺女纯手工制作\n让他认真写作业学习……他把书拿来画成这样……\n谁家没个闹心的孩子？\n看了这个差点笑死\n爸爸带娃就是省，连尿不湿都省了。\n看完释怀了"
      },
      {
        "question": "你见过的最气人的图片是什么？",
        "answer": ""
      }
    ]
  },
  {
    "name": "Ninsun",
    "headline": "程序员",
    "details": {
      "所在行业": "计算机软件"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "“抄袭”作为方法，现在在中国游戏开发中的占比和意义还剩多少？",
        "answer": "别说了中国了, 外国都是需要用抄袭的.\n你不抄袭, 好家伙, 你要在每次都要开发一个不是第一人称或第三人称, 游戏内容不是远程/近战/魔法战斗或驾驶,主角不是人类,动物,植物或其它, 敌人不是人类, 动物, 植物或其他的游戏吗?"
      },
      {
        "question": "Visual Studio适合初学者做编程题吗?",
        "answer": "没发现笨重在哪里...\n一键安装, 无需配置, 直接使用.\n笨重在哪里?\n啥? 因为需要下载好几个G的安装包?\n...\n那你下一个小点的, 然后配置可能都需要花费一天以上的时间的软件去用吧."
      },
      {
        "question": "停机问题真的不可解吗？",
        "answer": "for(;;)\n{\n}\n好了, 你给我停机吧"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "婉桐",
    "headline": "原谅我这一生不羁放纵爱自由，也会怕有一天会跌倒……",
    "details": {},
    "qas": [
      {
        "question": "中国狸花猫有什么优缺点呢？",
        "answer": "狸花猫很记仇爱打架不愿回家，这些似乎成了它们的共性了。可是小狸花也很懂事也很重情呢。姥爷家的小狸花，只要我放寒假回去，每个寒冷的冬夜，我都要抱着它为它取暖。某天它嘴里叼着一根不知从哪里弄来的火腿肠送给我，我怕我不吃会伤害它的自尊心，就当着它的面扯下肠衣吃了。从此之后，隔三差五它就会给我弄来一点吃的投喂我，虽然我也知道有些东西是不能吃的。但是小狸花的这份情谊，却让我非常感动。我现在还记得它第一次看着我吃掉火腿肠，眼里的那份开心。万物有灵，其实毛孩子什么都懂！"
      },
      {
        "question": "狸花猫打架是不是很厉害？",
        "answer": "姥爷家的小狸花特别温顺，谁摸它都可以，实在烦了顶多喵喵几声，或者干脆藏起来。我那天出去取快递，也不知是谁家的狗，个头不小，照着我就想扑。我一向怕狗，吓得转头就跑。回家后就和小狸花一顿诉说，其实就是发泄一下，它又听不懂我在说什么。哪知道这个小家伙还真听懂了，围着在我身上闻了又闻，然后就跑了，我也没当回事。哪知第二天有个邻居大哥找来了，说我家小狸花把他家大狗一顿暴打，抓的满身都是伤，现在躺在宠物医院呢。我赶紧和人家说了对不起，心想原来小狸花是给我报仇去了。平时看它脾气那么软糯，怎么都没想到原来它的战斗力这么强悍，连大狗都不是它的对手。"
      },
      {
        "question": "你最意难平的历史人物是谁呢?",
        "answer": "1973年的一天，毛泽东主席让护士长\n吴旭君\n把卷宗里的全部诗词用毛笔都抄写一遍。抄完第一遍，与主席一起核对，主席对其中有的诗词再作了修改，但对\n《贺新郎•读史》\n一直未改。核对时，主席手稿是“为问何时猜得？”吴旭君特意问：是“为”还是“如”？主席说是“如”不是“为”。吴旭君请主席在手稿上改一改，主席说：“不要改了，随它去。”诗的下阕有一句：“盗拓庄跷流誉后”，主席要吴旭君在盗字上加上引号，即成“盗”。吴旭君有请主席在他的手稿上也改一下，主席说：“不要麻烦了，就这样。”吴旭君抄完第二遍，再与主席核对，特意又问：是“如问何时猜得？”主席点点头。一个伟大的诗人，十年推敲不肯“随它去”，不厌其烦。现在却“随它去”、“不要麻烦了”，主席当时的身体状况可想而知。诗人的心虽然始终不死，可是那火焰却随着生命的接近消逝而渐渐熄灭。医务工作者对毛主席的衰老束手无措，只能竭尽全力给他一些生活上的照顾。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "吴天",
    "headline": "杂鱼一枚",
    "details": {},
    "qas": [
      {
        "question": "在北京工作没有京牌还有必要买车吗？",
        "answer": "脑子一热，五年六万租了指标就买了车，来北京五年了，中间俩次特别想要，第三次不在犹豫直接下单，早买早享受"
      },
      {
        "question": "一个男人，最大的底气是什么？",
        "answer": "钱啊"
      },
      {
        "question": "为什么有人宁愿支持华为，也不愿意买耐用的iPhone14？",
        "answer": "正常的中国人哪个不爱国呢"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "小五哥",
    "headline": "gitclone.com程序员小五哥",
    "details": {
      "所在行业": "互联网"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "大语言模型在代码上的表现如何？",
        "answer": "表现得越来越好了，以cursor为代表的一大堆工具如雨后春笋涌现岀来，逐渐成了软件开发的主流。国产模型也很好，可以试一下搭载国产模型的code-llm工具体验一下。\nhttps://\ncode.gitclone.com"
      },
      {
        "question": "如何看待Letta（以前的 MemGPT）？",
        "answer": "1、Letta的思路还是挺好的，用操作系统\n内存管理\n的思想解决Agent与LLMs会话中的长期记忆问题，可以让Agent保持相对较长的记忆。\n2、LLMs服务本身是无记忆的，所以不管采取哪种方法，Agent传给LLMs的参数随着对话的深度会逐步增加，是会到上限的，Letta的方法优化传入的上下文，可尽量用较短的输入代表Agent的记忆。\n3、Letta安装过程会涉及到\n向量模型\n、大模型、nltk等，有一定的复杂性，如果想快速体验，可以从\ngitclone.com/aiit/agenthub/\n拉个镜像快速部署，同时也在这个网站上可以体验其他几个常见的Agent。"
      },
      {
        "question": "在本地运行LLM模型都有哪些工具？",
        "answer": "楼上已写得很全面了，在此多说几句。本地运行LLM使用哪些工具，取决于需要用LLM做什么和卡情况。\n需求\n设备\n工具\n体验与测试\n无卡\nOllama\n产品化推理和微调，需要尝试多种模型\n有卡\nLM Studio、VLLM\n产品化推理和微调，针对特定模型\n有卡\n具体LLM官网或修改后源码，如GLM4和LLAMA3参见：\nhttps://\ngithub.com/git-cloner/a\ni-course"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "雷晓",
    "headline": "自由职业",
    "details": {},
    "qas": [
      {
        "question": "匿名说说你最近有什么烦心事吧?",
        "answer": "不匿名了，我错过了一个非常好且我很爱的女孩子，我真是个大傻瓜，很后悔，明明不是严重到无法挽回的事，现在却真的无法挽回了。"
      },
      {
        "question": "要不要把农村的宅基地卖掉？",
        "answer": "千万别卖！！！！！ 哪怕你一辈子都不可能回来住，都不要卖！！！ 并且还要给他好好修缮，不能让它倒塌成废墟。这是你人生里最后的依仗，将来你发达了，这个宅基地不会对你锦上添花，卖了也值不了几个钱。\n但是！！！你在外，万一有很大变动（这里我不是咒你，也不是扫兴，毕竟世事无常，有做生意破产、有大病致贫、甚至还有可能战争）。这个宅基地将是你最后的依仗了，它不要房租，没有物业费，人烟稀少的农村也大概率不会成为大型武器的目标，外加上农村本来就具有自循环（可以种粮食）。\n不说战争，我就说前几年的“口罩”事件，你所在的城市是怎么样的情景，你老家的农村是什么情景？这个不需要我多说什么了，你自己心里有数吧？\n物依稀为贵，当初城市户口挤破头，现在想把户口迁户那是几乎不可能的事了。\n不要觉得城市户口多了不起，除非是挤破头的北京、上海等一线城市的户口。其余的没多大意思，现在每年毕业的大学生太多了，大把找不到工作的，学历严重贬值，还扯犊子迁户口给孩子读书都扯淡了。应该想想孩子将来赛道的问题了，你要真为孩子好，那你这辈子努力把钱挣的足足的，将来把钱和资源全部给他/她，别想着你给了他多好的教育条件，他就真的是那块料了，卷学历，你娃卷到985/211或者北大清华还差不多，就现在普大毕业，你说你娃走向社会，又要卷工作，值得吗。随着将来人口减少，你娃读书，估计是各大学校抢人了，买房子也放开了，不限了，甚至深怕你不买。\n好了，扯远了。\n我所说的重点是：农村宅基地、农村户口。\n这是你目前能够最低成本持有的：土地、自己建房权。\n你想想，你不是农村户口，你唯一能持有的土地也只能是商业用地，产权是4-5十年，还不能世代相传，用商业用地盖房子，你要走一大把审批程序。如果你家距离城市不太远，你家有辆车，那你从居住属性方面来说，这就是别墅，别墅住的能不舒服吗？\n突然这么多人评论，点赞，讨论，我惊呆了，知乎这么多年难得这么多评论。\n关于这个问题，各地可能都不一样，省份不同，地区不同，对宅基地的管理都不一样。\n我对其它地区不了解，我就浅谈我自己的村子宅基地的一些情况吧。\n我家安徽南，所在的村子是旅游型乡镇，村子也是景区内。\n景区还算可以，所以地皮比较没资源的村子，是要值钱的。\n宅基地是可以通过花钱去买，说买卖不严谨，被知友提醒了一下，我就说转让使用权吧。\n同村人可以通过金钱价值把宅基地使用权转让给另一个同村人。\n我们村盖房子只要你有宅基地，可以申请做房，有些地区农村不审批，但是我们村是审批的。\n我们村这几年审批建房的很多，原因就是旅游景区，建房做民宿、农家乐、宾馆或者餐饮之类的。\n旅游景区内的地皮金钱价值确实高一些，比如我家（300平包含屋前场地和院子一起），老房子，前两年同村人要买，当时出到20多万。我家没卖，因为我卖了，同样的钱买原来大小的宅基地再也不可能了。\n评论区里争论不休，其实也没必要，各地区政策完全不一样。我之前写的回答也是大方向说最好保留宅基地，以及保留下来的好处，没有深提，当然仁者见仁智者见智，你们觉得自己家宅基地有没有保留的必要完全在于你自己怎么想和本地区宅基地政策情况。谢谢大家"
      },
      {
        "question": "为什么女性不抵制天价彩礼？",
        "answer": "你猜彩礼是给谁的？"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "木石吞声",
    "headline": "吃得人上人，不再苦中苦",
    "details": {
      "教育经历": "大连海事大学 · 计算机科学与技术"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "女朋友很喜欢《大明王朝1566》，生日适合送什么礼物？",
        "answer": "你中有我，我中有你\n天下事坏就坏在这上面"
      },
      {
        "question": "985211对比双一流是一个失败的项目吗？",
        "answer": "恰恰相反，92太成功了，而且实打实的投钱，带来的\n马太效应\n非常明显，除了中科系（这个太超标了，聊双非一般不带他们）。双非无论以前有多强，没拿到92的，很多都衰落到和末流211比较了"
      },
      {
        "question": "西方是怎么把苏联在二战的功劳给黑掉转给美国的？",
        "answer": "苏联西方谁也别说谁，\n开战前和刚开战时\n一个瓜分波兰签互不侵犯，\n巴巴罗萨直推莫斯科\n一个绥靖政策送\n苏台德\n，\n西线战事一路降跑润\n开战后\n苏联在东线战场确实牺牲很大，功劳也很大\n但是西欧的损失也不小，功劳也不小\n苏联可是收了不少援助的，后方战场难道就不是功劳？（顺便骂一句老蒋，拿了那么多援助几乎全贪了，不干人事！）\n贡献大小本来就是很难量化的东西，只能说个大致\n真要论，苏联贡献应该和欧洲其他地区加起来差不多，如果你说的西方包括美国就不好说了，因为血战太平洋，原子弹，还有极为大量的援助也都是功劳。\n而且二战谁功劳最大这个事不是早就选出了五常了吗？也没黑掉啊？俄罗斯现在也还是五常啊"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "徐若航",
    "headline": "动力学取向咨询师，实习督导，预约xuruohang2015",
    "details": {
      "居住地": "现居湖南长沙",
      "所在行业": "教育",
      "职业经历": "个人执业 · 心理咨询师\n中南大学心理中心 · 心理咨询师",
      "教育经历": "四川师范大学 · 应用心理学",
      "个人简介": "动力学取向心理咨询师自体心理学（主体间、复杂性理论），个人执业中，个案时数4000。\n咨询擅长方向：个人成长，亲密关系，依恋关系，心智化，人格障碍，复杂性创伤。"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "如何看待「拥有一段坏关系，也好过没有拥有任何关系」这类说法？出自怎样的心理？",
        "answer": "这种情况和人的心理发展阶段有关：\n人只有能充分和自己产生联系，才会有面对孤独的能力。而这种能力早期是需要通过养育者参与的才能培养的。\n人们对养育者的感觉也分两种：\n一种是“环境-母亲”，一种是“客体-母亲”：\n“\n环境-母亲\n”：是指母亲对孩子来说还\n主要是承担某些功能的阶段。\n这时候人更多会关注自己的需求有没有被满足，而很少能注意到帮自己解决问题的人个什么人。\n就像人需要自然环境能提供水、空气一样，很多事情是人无能为力的。\n“\n客体-母亲\n”：是指当孩子感觉环境比较稳定了之后，开始\n注意母亲作为独立的人存在的\n问题，母亲有自己的想法，有自己的需求，并不会完全以满足孩子为中心。\n这时候人会综合判断别人对自己影响怎么样，别人有什么感觉，并以此为依据决定要不要继续这段关系。\n人之所以会需要糟糕的关系，很多时候也是因为那些\n糟糕的关系里有一些自己直觉上需要，但意识里不知道是什么，也不知道如何思考、理解的东西\n。\n比如有些人可能会很依赖别人的反馈，感到被别人喜欢才觉得自己是有价值的。但没想过别人的的反馈到底有什么价值。\n有些人离不开别人可能只是因为以往没考虑过怎么自己过。\n也有些人会因为自己以前没有被照顾过，所以需要一个人能被自己照顾，以此修复自己以前被忽视的感觉——但自己并不知道自己需要什么，只是盲目的在关系里扮演照顾者的角色。\n不过人的心理发展是多层次的，也可能出现人在很多时候处于“客体-母亲”阶段，在一些自己无法思考的地方处于“环境-母亲”阶段。\n改善的方法可以从这几个方面入手：\n一些人会缺乏和自己待在一起的能力，总觉得如果没有别人，自己的生命就是一片漆黑。这部分\n需要人能完成对自己的哀悼\n：\n充分体验关系给自己带来的感受，了解自己在关系里的需求。\n才能逐渐学会放下一些无意识里和别人共生的关系模式。然后和人重建更适合自己的关系\n。\n也需要人能在关系里，在和自己相处的过程里，对自己的感觉保持开放，觉察和内化真正有质量的关系模式。能不断发展出稳定的内在结构，增强对自己和别人的了解\n。\n徐若航\n36 次咨询\n5.0\n心理咨询师资格证持证人\n30222 次赞同\n去咨询"
      },
      {
        "question": "如何拿捏好「社交亲和力」和「讨好型」二者之间的度呢？",
        "answer": "虽然都会对别人表现出亲和，分享一些自己的东西。\n不过还是有区别：\n有健康的社交亲和力的人对别人\n依赖少\n，人际的主动权多在自己这里。\n讨好的人对别人依赖多。讨好的人对别人好，一部分是因为希望别人能照顾自己，给自己安全感，或者把不管别人做不做得到，就让别人替自己做决定。\n健康的社交亲和力的人\n对别人期望、控制欲少\n；讨好的人对别人期望、控制欲多——有些人是希望通过自己对别人好，让别人做和自己一样的事情。\n人和人有正常的礼尚往来，满足一点别人没什么问题。\n健康的情况是人有个\n为了让自己生活更好的目标，也会根据实际情况做出调整\n。而讨好的人在关系中总让人觉得累或者入不敷出。\n而有健康的亲和力的人对别人好更多来自\n自己内在的满足\n，愿意对别人好，是因为这么做能让自己更开心或者变得更好。即使别人不接受也不会很难受。\n而\n讨好的人相对会比较怕被别人拒绝\n，一旦别人拒绝就可能会想很多：有些是把别人想得特别强、坏，或者把自己想得特别弱。\n这是外在能看出来的区别。\n也有些人正常对别人友善，或者分享自己的东西，如果总是被父母（或者别的重要权威）指责为“软弱”，人也可能因为害怕父母讨厌，而把自己正常的行为内化为“软弱”——还有冷漠、自私什么的标签。这些标签有时会让人分不清正常的交往和有问题的讨好，让人总是过度谴责自己。\n这需要人多了解自己，觉察自己行为背后的感觉，多看看自己想法，再重新建立一套适合自己的评价体系。\n徐若航\n36 次咨询\n5.0\n心理咨询师资格证持证人\n30222 次赞同\n去咨询"
      },
      {
        "question": "「恕我直言、说句不好听的、我不是批评你」之后的话经常会激发负面情绪，这些铺垫都导致破坏性沟通吗？",
        "answer": "这类话在电视剧里可以突出人和人之间的情感状态，但在现实中有种“我要揍你了，你用脸接一下”的既视感。\n就和“我的狗不咬人”一样，给自己台阶，让别人承受后果。\n表面上给别人打预防针，把自己的地位放低，其实无形中把一个要求塞给了别人。别人如果同意话题继续下去，就等于接受了自己的提议。\n除此之外，还和\n交流过程中人内在的关系\n有关：\n比如把“我很礼貌”，“你不好说话”之类的预期一并交给了别人。让交流变成了一种\n情感勒索\n。\n还可能让人陷入“我都是为你好”之类的\n边界不清\n的情况。\n实际上人们可能是：“说句不好听的”——“那你就别说”。\n有些人是在给人一巴掌前来个通知，达到杀人诛心的效果；\n有些人是把自己的位置摆得特别卑微，然后让自己的要求看起来更理所当然。\n最容易出问题的是人会僵硬的使用一种交流模式\n，而不考虑自己和别人的实际情况。\n如果要改变这种情况的话：\n首先需要人能注意到自己内在的一些想法和反应：比如发现自己会很迫切地想表达一些事情。\n也有些人会因为自己感到的压力太大，或者觉得别人给自己的反馈都偏负面，所以只能用自己最熟悉的办法应急。\n之后能在遇到问题时能先停下来，看看周围的情况。从人际互动中观察自己的需要和处境。看到自己在和人交流中扮演的角色。\n注意每个人才是自己的第一责任人，很多事情只有自己才有义务去满足自己。留意自己要表达的事情到底和谁有关，目前到底适不适合表达这些。\n也可以拓展一下自己的社交圈子，尤其是注意核心关系，能注意到别人更多反馈，积累更多对自己有利的人际模式。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "gxb123",
    "headline": "",
    "details": {},
    "qas": [
      {
        "question": "为啥全世界对俄罗斯的恶意这么大?",
        "answer": "一句话，俄罗斯没跟上世界发展的趋势，欧美都在玩科技和金融，利用商业给统治全世界，这叫经济殖民，让你老老实实心甘情愿的在办公室955或者996，今天告诉你\nLV\n出新款了，明天告诉你奔驰升级了发动机，你工作几年不辞辛苦的就为了买上新款，话语权都被这些搞科技金融商业拿走了，普丁觉得不对啊，老子有大炮，老子也要搞点话语权，谁不听话一炮打到你家。本来全世界靠着科技金融商业运行的好好的，你一炮打乱了发展的节奏，靠老一套古老血腥的方式这是要干嘛呢，恶意能不大吗。"
      },
      {
        "question": "为什么中国有这么多的人患有糖尿病？",
        "answer": "碳水吃得太多了，早上吃碳水，血糖还没下来，中午又是一顿碳水，下午还是碳水，身体根本来不及休息，这是我以前的饮食习惯，这还不算零食，饮料之类的。\n我现在尽量不碰碳水，早上一杯咖啡或者不吃，中午不吃碳水，基本就两个鸡蛋加上一些蛋白质，晚上吃绿色蔬菜吃的比较多，晚上偶尔吃米饭，因为工作时间是晚上6点到12点。\n以前碳水吃得多了精神不好，有点高血糖，睡眠也不好，后面不吃碳水后精神好极了，皮肤也变好了，现在看到胖子加上皮肤黑的人一眼就能知道他是不是有高血糖。"
      },
      {
        "question": "如果高速限速改成150km/h，会怎样?",
        "answer": "大部分车以这个速度巡航就很吃力，且油耗巨高，我的1.8自吸平常高速就跑100是最舒服的状态，转速2000，跑120转速2700，要是150的速度转速就是3400了，油耗感人，且不说电车的电耗。\n还有车祸，那绝对惨烈，150的速度最少要三车道，对应不同的速度需求，据我跑的高速大部分是两车道，不合适"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "白羽飘",
    "headline": "面向许愿编程，未来的AI上帝啥做不到？",
    "details": {
      "所在行业": "计算机软件"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "西方伪史论，多读两本书就能反驳吗？",
        "answer": "多读几本书好啊，\n自从读了《\n地球编年史\n》，\n我的三观受到了深深的震撼。\n为了多维度补充相关知识，\n我又找了好多书籍，\n目前我已经读到，“黄极妙计出地球，孤身勇闯\n阿努纳奇\n”了。\n强烈推荐啊，大家，\n这真的挺好看的。"
      },
      {
        "question": "如果真的有灵魂未来是不是人工智能就可以和人和谐共处了?",
        "answer": "不能，当你证明了灵魂的存在时，\n我们会开始研究，如何把灵魂转移到机器上。\n与机器的赛跑，任何人都别想逃离。"
      },
      {
        "question": "一个按钮，按下50%概率把你所有资产*0.1，50%概率把你所有资产*9，那么这个按钮应该按吗？",
        "answer": "分两种情况，\n仅单次按：\n收益风险比高到夸张，而且是立刻生效的投资，无论对谁，都值得一按。\n相信我，在这个世界上，你找不到比这还划算的投资。\n可多次按：\n纯属送钱，做梦都会笑醒。\n钻漏洞的地方在于，你可以在获得的9倍收益时，分割资产到别人名下，来锁定利润。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "坐楼卧听惊坐起",
    "headline": "",
    "details": {
      "居住地": "现居北京",
      "所在行业": "高新科技"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "为什么说「新能源车取代油车是闹剧」？",
        "answer": "怎么说呢，世界首富和这个地球上最大的工业国都在做电动汽车，还越做越好。\n偏偏有人说是闹剧，你就知道他们在盘算什么了。"
      },
      {
        "question": "如果你想买的一个小区附近一公里处有烈士陵园，你会买吗？",
        "answer": "可以参考北京八宝山革命公墓附近的房价"
      },
      {
        "question": "有没有一张照片可以证明你的猫此刻很幸福？",
        "answer": "让人羡慕的生活"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "爱因斯 唐",
    "headline": "荒唐的唐",
    "details": {
      "居住地": "现居广东 天朝",
      "所在行业": "互联网",
      "个人简介": "穷其一生乐折腾，只怪当初爱作死"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "百度到底作了哪些恶？",
        "answer": "VScode\n知道吧？免费的，然后有家公司挂了个网页收费下载。\n以前我也是看到新闻后觉得奇怪，为什么我遇不到。后来发现因为多年以前我换了别的搜索引擎，所以才不知道还有这么逆天的事。\n前几天群里的人发出一份python安装包的付费下载截图，python环境安装，付费下载，正版支持。。。\n又™一件逆天的事，抱着吃瓜的态度我搜索了一下，没找到（至少第一页），接着我更换百度又搜了一遍，搞笑的事情来了：\n百度出来第一页第一条，点开带百度提供“保障”的使用\nhttp协议\n的网站，告诉你正版激活（python环境需要要激活？），37.9的优惠价格。\n==================\n搜索了几次发现了搜索规律。在百度上搜索：python安装助手\n然后再更换关键字搜索：python安装\n这个逼就出来了\n百度好像通过某种搜索的痕迹能判断搜索的人是否具备某方面的“常识”，从而筛选出用户进行“精准”广告推送。如果你直接使用第二个关键字进行搜索，未必出来\n================== 2024-08-27 追加\n强烈建议看到这个答案的人将自己所有设备所有浏览器的默认搜索引擎换成别的"
      },
      {
        "question": "flutter 开发的 app 有哪些？",
        "answer": "我使用flutter开发了一个开源的数独应用的样例。\n我不是做客户端的，甚至不是前端工程师，但\ndart/flutter\n真的很好使。\n最近添加了Ai\n扫描解题\n，还可以继续更新更多的交互功能，只是没时间持续关注下去了，有人愿意一起维护吗"
      },
      {
        "question": "安卓最好的数独游戏是哪个？",
        "answer": "这答案是个\n非商业广告\n开源跨平台的数独应用，完全无广告，附带随机且唯一解数独\n生成器\n，离线不联网。\n不但如此，还带AI识别解题，你可以使用摄像头扫描屏幕/纸质\n数独题目\n，让AI帮你解题\nAndroid版可自行到 github release 页面选择下载，下载pre-release版即可\nGithub 项目地址\n00:17\n感兴趣的朋友麻烦点个star，这是个非盈利/\n开源项目\n，欢迎贡献完善。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "熊七夕",
    "headline": "公众号「熊七夕」:分享心智成长方法论。",
    "details": {
      "居住地": "现居武汉市",
      "所在行业": "互联网",
      "职业经历": "公众号 · 【熊七夕】",
      "教育经历": "湖北理工学院 · 服装设计与工程",
      "个人简介": "公众号「熊七夕」。别管他人的期待，活成真实的自己。/已委托「维权骑士」（\nhttp://\nrightknights.com\n）为我的所有原创内容进行维权。/来信可寄邮箱 xiongqixi777@163.com"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "不依靠子女，不进养老院，搭伙养老可行吗？",
        "answer": "也许在20-30年后，当80、90后陆续达到65岁，正式进入老年时，一些理想化的搭伙养老是可行的。但这也需要人在自己年轻或中年时去有意识地付出足够的努力和准备，才有可能达到。而并非年龄的馈赠。\n而在当下，或者未来10年以内，我觉得九成以上的老人都还是居家生活、居家养老的（截至2024年年中，中国进入养老院养老的老人占全国老年人口的比例不到1%）。毕竟进养老院养老还是有一定的花费的，应该平均不低于2000每月吧，而这个花费大多普通家庭好像也并不支付得起，或者他们觉得这个花费不值得。\n所谓\n「搭伙养老」\n，通常指的是同年龄段的老年人选择共同居住，相互照顾和支持的一种生活方式。这种模式的\n理想状态\n是，老人们在相似的生活需求和兴趣爱好中找到共鸣，通过彼此的照料、陪伴和资源共享，提高生活质量。\n特别要说明的是，这种养老模式不是情侣意义上的同居。而是没有婚姻关系的老人，通过共同生活来互相照顾和支持。而且，我觉得首先要排除这种异性关系，或有这种异性倾向的人的加入，它更强调的是一种友谊关系、伙伴关系。\n搭伙养老的一个明显优势，我能想到的就是比较「经济实惠」，就五六个人一起搭伙的话，主要是他们可以一起吃饭。而这些人如果身体上还健康、精力上也都还充沛的话，就可以轮流做饭，少付出几倍的家务劳动；倘若精力不充沛了那就请一个烧饭阿姨做饭，这就只需要付阿姨一份钱，然后能降低这个吃饭的整体花费。\n但这是理想状态，而目前的现实更偏向于什么状况呢？\n如果当下五六七八个65岁以上、年龄相近的人(其中有你的父母或母亲)，他们在此之前并没有深度交往由而缔结足够深的情感链接，只是临时为了所谓的搭伙养老，而被拼凑着住在一起，或者住在附近，然后你就希望他们能够友好地互相照顾、陪伴和支持了？我觉得很难。\n因为首先，如果几个人里面其中的一两个不管是发生重大疾病或者说是身体突然不能自理了，那么另外的几个人里谁会愿意付出额外的沉重的劳动去照顾那个不能自理的人呢？而且不管是去医院照顾还是在家里照顾，前提是照护人的老人得在体力上、心力上都达标呢！然而65岁以上，并不该承担如此沉重的劳动。\n其次，如果这几个人先前在年轻、中年的时候并没有建立足够深入的情感链接的话，谁又在情感意愿上会愿意去照顾那些生病或是不能自理的伙伴呢？\n我觉得这几个维度上都是否定的，所以目前这种类型的搭伙养老，其实是不可行的。\n来自韩剧《我亲爱的朋友们》\n那为什么说二三十年后，这又是某种意义的可行呢？\n因为要想满足生病住院或者说生活不能自理的那个人能够被其他人所照顾，那么其他的人就要跟这个人在年龄维度上有所差异的，比如说至少要比ta小五岁、十岁这样一个梯度的年龄差异，这样的话在体力上才可以去照顾人。\n而要考虑人家在情感意愿上愿不愿意呢？这就要让你们中最老的人在老之前，你们之间在年轻或中年的时候，要有意识地去建立足够深度的链接，这样的话，那个年龄上较轻的人、体力上也足够来照顾你的人，ta在情感上才可能也是愿意来照顾你的，对不对？\nta得内心里觉得自己在照顾你时，虽然有很多付出和辛老，但是也会产生一种深深的满足感，让ta自己愿意做这种身心上都难免疲惫甚至感到虚无的照护工作。\n但我不惊思考，这得是多亲密关系的友情或是忘年交情义才能达到呢？\n这就让我想到了那个《暮色将尽》，作者阿西尔老太太在89岁写的人生自白，她终身未婚未育，但是老年生活过得很丰盈满足，并没有陷入生活的绝望或是精神的空虚。而她养老却是居家的，所依靠的陪伴并非主要来自于亲人的后辈。\n她是跟自己中老年时期关系最亲密交往最长久的那个情人的其中的一个小女友(大概小他们20岁以上)，缔结了最深刻的友情，或者说没血缘关系的亲情。\n情人的那个女友跟她的情人其实也早就分手了，后来那个女友也跟她同龄的人结婚了，但婚后的多年里，小女友还跟阿西尔老太太和她的情人的关系都特别好。\n而这个女友后来结婚了生的两个孩子，也跟阿西老太太的关系处得特别好。因为那些年轻的孩子跟这个老太太，从小就有很深度的情感链接，这个老太太对那些孩子也是很照顾，有很多付出的，所以在这个老太太老了的时候，那些孩子正好又跟她住得比较近，就愿意来看望她陪伴她，这就是一种情感上的反哺吧。\n孩子们会经常来看她，每周来看一两次，这样来在情感上给她一个照顾和陪伴的话，也是一种很好很好的所谓的养老，对不对？（而且她还不只是拥有一两段这样与他人缔结了深度关系的情感连接、忘年情义！）\n因为\n人老了的话，就是更需要跟年轻人有一些物理上的接触和关系上的碰撞的，这会让你暂时去忘却身体的衰老和精神的那种逐渐的衰退所带来的那种焦虑或者说虚无感。\n这也就很多将要踏入老年的父母如此冥顽不化催婚自己二三十岁的子女去结婚生子的根源——他们需要从照顾第三代那种幼崽的过程，以及由此必然能与自己的还年轻的子女进行生活上更多的接触的过程中，获得那种被动又稀缺的跟年轻的活力的东西的碰撞。\n如果他们年轻时候曾有意识地去培养过一些非血缘的深度的关系，且不局限于跟同龄人了，而是跟各种比自己年轻的梯度的人群里去缔结到一些链接，那么他们老年时可能就不用可着自己的子女和孙辈去“薅”这种陪伴和碰撞了。\n说回到阿西尔老太太，她作为英国一个知名编辑，一生孜孜不倦工作，且更热情地投入生活、培养自己享受独处和享受生活的能力，一直到76岁才退休，老年后不说财富满盈但肯定物质上她还是能让自己得到还不错的中产生活水平的。\n所以，她这种，才有种理想式的搭伙养老的意思，对不对？其实更准确地说，这叫理想化的\n独居养老\n。\n来自韩剧《我亲爱的朋友们》\n而在我们这个文化背景和时代经济下，我觉得要让搭伙养老更符合现实可操作性的话，真还挺难的。\n老实说，其实人过65岁，只要你自己身体没大毛病、生活能够自理，能够自己照顾自己的话，然后你有退休金或者有一定的存储，可以满足自己的生活消费的话，其实这个养老剩下的最大问题是:\n社交娱乐和/或精神上的满足\n。\n也就是说，你要拥有一些社交关系，要每天都有一点点事情去做，以此维持一点最低限度的生活规律和心理秩序。\n比如，我邻居家有两个奶奶，就是不同梯度的正面典型。她们都是老公去世多年了，自己独居多年，其实她们都算是居家养老。\n这个80多岁的大老太太，儿女有住附近的，但75岁小老太太的儿女都住得挺远，大多在城市里。\n大老太太的每日生活非常规律和足够丰富——早起搞早饭吃、洗洗衣服，有需要的日子里去照顾一下菜园子，而后上午10点左右完成这些必备工作，就优哉游哉地走去村镇上的小饭店，跟几个相约每天一起吹水聊天的男女老友们一起聊天打牌。中饭也在那个小饭店解决，店老板就是他们其中的一员，只会收每人很少的一点食材费，然后她会继续玩到下午四点左右，再走回家，准备晚饭，看看电视，完成这一天。这是一个很e的老太太，挺喜欢社交的，所以这一天有五六小时都在跟同伴们说话聊天。\n而小奶奶是比较i的人吧，小湾子也没几个同龄人，所以她每日主要的那点生活牵引，永远是工作或干活。虽然70多了，但也尽量去找活儿干，比如今年她还有几个月，中午去给一个小厂里的十来个员工做工作餐厅，一天一顿，提供中饭然后赚30块钱。没有工作时，她就自己各种辛劳地种地，开垦啊种这种那的，总之干活停不下来！不干活的话，她肯定会觉得这一天很难熬吧？\n来自韩剧《我亲爱的朋友们》\n其实达到大老太太这种老年生活，或者靠近它（如果你不够e的话），其中关键是：\n人要保持一种开放性，在自己年轻、中年以及老年时候，都要比较主动地去跟其他人，至少周边的人去建立一些小社群关系及娱乐活动，大家形成这样一个社交场，让自己的老年在精神上娱乐上不是孤零零的。\n而如果不幸进入另一个状况，就是你生重病了，需要住院，甚至需要手术，总之需要人照顾，你生活不能自理了，这个阶段的养老生活才是最艰难的。\n这种情况下，当然是你有血缘关系上的后代能够作为监督者，然后他们也在一定程度上可以付出一些金钱来给你养老，或者跟你有深度情感连接的年轻点的后辈朋友，代替作为监督者，这才是最好的，大概率他们都还是只能是请护工照顾你的。\n你说要让那个后代，或是第三代，每天亲力亲为来照顾你，我觉得这其实不是很可行的，因为他们都有自己的生活和工作要兼顾。生而为人，都不容易，需要挣钱，且精力有限，闲暇无多。额外的一点心力，其实他们自己也需要付出去建立一些非血缘关系上的深度关系。\n说来说去，我们这个环境下难有比较完美的理想的养老，纯靠个体自己、纯靠普通的家庭的话，\n只能是自己在年轻、中年、老年的过程，尽量让自己的身体可以保持一种能够自理的状态，然后尽量在中老年之前有足够的金钱储蓄以及有足够的情感储蓄\n，就是跟人发生深度链接，建立了那种深度情感资源，\n让你在老年的时候还有比较年轻的人或者跟你同龄的人都愿意来跟你一起玩儿，足够频率地跟你保持这种生活的和情感的互动，这才是最重要的。"
      },
      {
        "question": "2024 年 i 人 e 人讨论热度不减，为什么我们热衷于在社交中「标签化」自己？",
        "answer": "最本质原因，这是一种给自己\n去羞耻感\n的有效且便利的行为方式。\n其实MBTI在我们文化环境里未广泛出现之前，最常用来表达人的这种性格特质的词是内向和外向。但\n「内向」一词在某种程度上，一直在被污名化\n。\n比如父母或老师在抱怨、教训甚至嘲笑我们时，说“你怎么跟个哑巴一样”、“人不能那么木讷的”、“你就不能积极主动一点吗”等等时，他们内心里可能无意识中是在认为我这人是有性格缺陷、是有病的。他们甚至可能认为，内向的人是能够自动地自愈、轻易地变外向的呢！\n所以，只要在他们觉得我需要表现得足够热情、大方、主动的情境里，我没有那么表现的话，那就是我本人明明有能力却无意愿去做，根本没有付出任何相应的努力！那我就是一个问题本身，我简直就是个罪人！\n从小在这种社会文化和家庭语境下生活，小孩子是很敏感的，我们很容易内化父母和老师的这种想法，觉得好像确实自己就是有病的！\n哪怕到了高中上了大学时，自己相对有点独立思考和搜索查询的能力了，知道「内向」只是一种性格特质，并非一种病症，它只是表明我是一个更多地会从独处中得到能量补充的人，而这并非我的主动选择，我不可能轻易转为外向的人！\n但知道了这些又能怎么样呢？虽然对自己的内在攻击和自我厌恶因而减轻了很多，但那种从小被内化的“我有问题，我是不好的”的感受和情绪认知，没办法彻底倒转过来，所以那个遗留的后遗症就是：\n它仍然让人处在一种羞耻感中\n——我说我内向也好，你评价我这人内向也罢，某种程度上，它表达的潜台词还是更偏向于“内向的人是有点不好的，他们在这个社会语境下是不受欢迎、不太可能成功的”。\n但是，当MBTI广泛流行之后，当我们能够用i人、e人来代替内向、外向去表达自己精力的内外倾向之时，当我们在社交之前或社交之中主动介绍自己的i人属性时，\n好像那种被遗留的羞耻感，顿时消失无踪了！\n当我说“我是i人”时，我内心里一点都不会觉得“i人是不好的”了。我也会觉得，每个听到我主动介绍自己这个属性的不管是熟人也好新认识的人也罢，他们应该也是懂得“这就是一种性格特质罢了，对方主动说明这一点，反而证明ta的友好和跟我交流的开放性呢”之类的。\n所以，\n从“木讷、缺陷”到“内向”，是从负数到0的解压，而从“内向”到“i人”，是从1到10甚至到100的解放。\n这就是我们热衷于在社交中「标签化」自己的根源。"
      },
      {
        "question": "跑步和工作都消耗体能，但为什么先跑步后工作能提升工作效率，先工作后却累到不想跑步呢？",
        "answer": "因为\n先跑步后工作的话，你那个跑步其实它是对你自己身心的一种打开\n，毕竟起床后有些人的身体是没办法很快苏醒过来的，它整体上就是一个提升你身体力量和你的精神能量这样的一个动作，所以你先去跑步，把身体活动开的脑子也活跃起来了，再去进行工作，就会是一个更活跃、脑袋更敏锐的一个状态。\n而如果是先去工作，一直工作到用脑用到那种将所有的能量几乎耗尽的状态再停下来时，这时候你已经累瘫了，你想去再去跑步，就不容易动起来了。因为\n跑步它本身需要一个基本的启动能量\n，而你那个时候的身心已经完全无能量残余了，那就达不到那个启动状态啊，所以就不行了。但退而求其次，等你工作累到身心电量全无时，其实你如果是选择去走走路这样很轻量的活动，那还是可以做到的，就是跑步比较困难。\n其实很多脑力工作者都是这样做的，特别是一些创作者，比如小说家村上春树啊，他就是每天早上先跑步，跑完步再去写作。好像很多全职作家都是先去锻炼，先去做1-2小时的运动，然后再开始一天的写作工作的。\n但也存在一些不一样的情况，比如那个《我的天才女友》译者陈英女士（她本职是大学老师，兼职翻译了很多本意大利文学）她就不一样，听播客里她提到过，她是先做翻译工作，等把那天要翻译的量差不多做完，也就是身体能量已经使用到了70%-80%，这时候也到下午三四点了，她就\n会主动停下来，然后就去运动\n。\n不过她不是跑步啊，而是骑自行车，其实骑自行车相对于跑步来说，需要的初启动力就没有那么难、那么大呀，而且最重要的是，陈英女士她已经做长期翻译工作那么久了，能长期做下来这个案头工作的原因是她没有每天把这个翻译工作做到让自己能量完全耗尽的地步，她很聪明地会留个20%，然后就停下来了，再去运动也就变成可能了。\n当然，写小说跟做翻译所需要的创造性大小是不一样的，小说是完全的创造，翻译毕竟是二次创作，不需要很大的原创性。\n所以，\n不同的人其实存在不一样的情况\n。这跟你自己的身体状况和能量有关，也跟工作的创造性类型和自由度相关。并不是说非得去先运动再工作，毕竟老中人有几个能达到这种理想的工作自由和环境条件可及呢？\n所以，我们这里大多人都是先工作再运动吧，如果下班后你还有点空闲时间的话。\n但就算你有工作自由度，早上给你2小时的自由时间，可以10点以后再去上班，那我也比较喜欢先工作再运动，主要因为当先有了工作产出，那天的成就感、自我价值感就有了，再去运动我就会觉得内疚感会减轻一点吧，\n还是人对自己的内在评判太重了！"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "绿帽蝙蝠侠",
    "headline": "一边做设计，一边当码农",
    "details": {
      "所在行业": "计算机软件"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "阿萨德有没有可能东山再起，卷土重来？",
        "answer": "如果阿萨德没有坐上飞往俄罗斯的飞机，而是找棵树吊死，他就是叙利亚版的崇祯。\n你可以说他犯了诸多错误，事后诸葛人人都会当。他没办法改变局面，但他已经尽全力做到了最好。\n也许他确实能力平庸，但已竭尽全力的人，这没什么遗憾，而是一种解脱。\n退一步海阔天空，做个香车美女环绕的富家翁。这结局有什么不好？吊死自己又能换到什么？\n回去？\n一边喝药顶着抑郁症，一边发着一分钱大饼。\n看那些人嚼着自己烧钱换来的大饼，听他们把自己骂的狗血淋头？"
      },
      {
        "question": "在中国人手里的台湾岛，和被俄侵占的五百万平方公里土地，谁的价值高？",
        "answer": "大清亡了，你还留着辫子吗？\n别说什么外东北，就说东北三省，民国后期被日本人占领了，搞了几十年人体实验。\n二战后期苏联打下了东三省部分地区，斯大林把它们交还给了中国。\n假如东三省没收回来，日本人占着东三省，这账你又怎么算？清朝丢掉的土地，最有价值的是朝鲜半岛，要不你去收回来？\n你所在的这个国家，是中华人民共和国。1949年建立的。\n你不是活在大清朝。隔壁那个国家，也不叫沙皇俄国。\n中俄之间，没有领土争议。"
      },
      {
        "question": "黄仁勋在大排档与越南总理喝酒，社会上对此有何反应？",
        "answer": "大殖子这都能团建？脑瓜里面装的是啥？\n中国大陆是英伟达显卡的主要进口方，是买家。虽然自己也造一些显卡，但连内需市场供应都满足不了。\n英伟达显卡的主要出口方是东南某岛。越南造显卡，是跟东南某岛抢饭吃。该紧张的是华硕微星和\n技嘉\n。\n中国大陆作为买家，当然希望竞争者越多越好。\n卖家竞争越激烈，买家作为衣食父母，地位就越稳固，越容易掌握更多议价权。这难道不是常识吗？\n你们不去担心东南某小岛上的3C产业，不去担心华硕技嘉，却来担心甲方爸爸？\n你们不觉得卖显卡的东南小岛产业要完，却觉得买显卡的甲方爸爸产业要完了？\n甲方爸爸手里握着人民币，正等着干儿子造出显卡，拿到干爹的市场上换钱花。\n干儿子的显卡生意做大了，也是从华硕技嘉的脑袋上踩过去，卖显卡的乙方儿子不急，买显卡的甲方爸爸有啥可急？"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "约翰拜登",
    "headline": "",
    "details": {},
    "qas": [
      {
        "question": "有什么证据证明中医不是忽悠？",
        "answer": "人出生时两只小手为什么会是那样紧紧攥着的呢？而人去世后又都是两手摊开的呢？\n从医学的角度分析\n西医：认为是因为胎儿在子宫时没有足够的空间伸展，胎儿的屈肌发育和肌张力优于伸肌，所以刚出生时都是四肢屈曲、双手紧握，而且肌张力较高，直到出生三、四个月后才把手松开。\n﻿中医：认为人的五脏与五神对应，心藏神，肝藏魂，无名指的指根是肝魂藏身之处的门户，婴儿出生时握拳就是固住魂魄;人在死亡的瞬间，因为魂魄走了，手就松开了，即所谓撒手人寰。\n﻿﻿自然界充满着神奇，人体中也蕴藏着玄机。古代中医还将人的脏腑经络，与天地自然对应了起来，以金木水火土五行，分别代表五脏。\n人体穴位的取名有叫神庭、\n神藏\n、太阳、天府、天枢等等，很多都与天、神有关，我们体内气血脉络的流转，也好像星系天体的运行人体奥秘无穷，我们对发生在自己身上的一些现象，往往知其然而不知其所以然，就像密码一样等待我们去破解。"
      },
      {
        "question": "为什么中国的有钱人蛮多在长沙有买房？",
        "answer": "长沙在二战中损毁率达到亚洲第一，世界第二（仅次于斯大林格勒），主要是被文夕大火烧掉的。\n【以下纯属酒后瞎说】\n所以后来重建时候就按照“地上搞发展，地下搞战备”的思路，整个地下修建了大量可以作为末日方舟的大型基地设施。\n打开地图，搜一下“长沙市航空母舰”，你会发现真的有一个航母形状的小区，不用怀疑，一旦开战哪里就是航空母舰，而且是核动力直接进入同步地球轨道的空天航母（为何中国最大粒子对撞机修在长沙，就是为空天航母提供反物质湮灭动力）。\n到网上搜索“长沙，盾构机，招标”，会发现长沙修地铁用到盾构机数量是全球第一多，但修建速度却没有达到全国第一，你猜那么多盾构机都在做什么？没错，修建了许多机甲基地，储存有大量霸蛮级超级高达机甲，一旦发生外太空怪兽入侵，第一时间投入地球防御战。\n长沙还走出了军民融合、政企融合的康庄大道，当地道路只要带企业名字的，都是融合发展的产物，比如三一大道（三一重工），波隆立交桥（波隆集团），远大路（远大集团），曙光路（\n曙光集团\n）等等，这样的发现模式，将生产资料产出比最大化，放眼全球也是遥遥领先的。\n看过电影《世界大战》吧？里面外星人后来由于感染地球细菌死掉了。回看长沙，是省会城市里食用槟榔最多的城市，大街小巷都能看到地面有槟榔渣，作为一级致癌物，散布全市的槟榔渣，在地球防御战里可以确保外星人被百分百杀灭，这是行星级别的防御体系阳谋。\n至于岳麓山顶的神秘建筑，就是《三体》里红岸基地雷达峰原型，多了不敢再讲，怕被水滴侦测到。"
      },
      {
        "question": "说说你们最困难的时候是怎么度过的？",
        "answer": "“她的腿一个月前摔骨折，还没恢复好，按理不应该出摊，要再休息一段时间，可房租都欠着，吃饭钱都没了，只能勉强出摊。”知情人士说，她石膏卸了，但腿还没好利索。综合行政执法工作人员抓住她，翻她手机里只有30多元，让她借钱交罚款，“她没钱交，对方就拉走了她的煤气罐。”\n最后，女子从隔壁商贩处借了50元缴纳罚款。\n这是2024年12月5日发生在宁波的新闻。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "豆奶黄",
    "headline": "老头子",
    "details": {
      "居住地": "现居扬州市建国路007号",
      "所在行业": "银行",
      "职业经历": "中国邮政储蓄银行 · 理财",
      "教育经历": "扬州大学 · 汉语言文字学",
      "个人简介": "望上岸"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "35 岁，你有勇气在 2024 年大环境不好的情况下辞职吗？为什么呢？",
        "answer": "说的就是我？\n今年刚好35岁，在8号刚刚参加完人生的最后一次省考，结果也是很明显，就是一个炮灰。但是，我不会辞职，因为，目前我还没有办法找一份很好的工作。其二，我已经错过换工作的最好年龄，和竞争者相比，没有任何的竞争实力。\n但是，就问题来说，辞职你辞职的原因和目的是什么呢。\n原因无非以下几种：钱少事多离家远。但是工作的最初目的是为什么呢？其一就是为了挣薪水，但是可能因为工作能力，学历，机遇等很多的原因，导致我们的收入对比我们的经济支出，赤字非常的大，可能基于此有人会提升自己的工作技能，有的人会加长自己的工作时间也就是加班，最后有的人会选择换一家工作单位以此来提高自己的工作收入。至于事多离家远的原因，在青年时期会导致较多的离职，但是长期适应这种工作强度或者工作的状态的人，会接受这种工作模式。\n最终，我们要谈的就是辞职的目的还有这种目的是不是可以通过辞职来达到。我的老婆就换过4家工作单位，勇气比较大而且的确收入在此基础上有了很大的提升，但是这是因为她的工作技能需要非常大积累，而且前期的她专业的就业环境非常的好，可以有很大的试错机会，但是现在，已经没有这样的机会。\n我们的目的无非就是提高收入或者改善作业环境，但是你要看现下的大环境和同体量的单位是否可以达到你的预期。"
      },
      {
        "question": "如何习惯独处  兄弟们给个建议。?",
        "answer": "有些东西是习惯的吗？是不得不！\n到了一定岁数，一人男生没有钱，没有权，你就会有大把的时间独处，家人不爱，朋友不亲。\n要钱没有，办事不行，你要去做的事情样样都会有阻碍，最好的时间就是晚上，喝杯小酒，抽着二十块的烟。\n然后，等一个女生来拯救你！"
      },
      {
        "question": "为什么年轻人很少喝茶，而上了年纪之后就喜欢喝茶了？",
        "answer": "喜茶算茶吗？\n长岛冰茶\n算茶吗？抹茶算茶吗？\n年轻人喜欢喝茶，不过是喜欢的不是纯叶泡茶/煮茶。\n就算是奶茶，我们老祖宗也是喝了很久很久的。\n就像某个人说的，年轻人现在不爱喝白酒，上了岁数也是会爱喝的。\n我想说的是上了岁数，高血压，高血脂都高起来的是时候，老了的年轻人就会喝点绿茶涮涮油，喝点红茶养养胃了。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "Sugarcane",
    "headline": "求知若饥 虚心若愚",
    "details": {
      "所在行业": "互联网",
      "个人简介": "无"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "类似知乎话题层级关系的表结构应该怎么设计？",
        "answer": "社区类应用的场景离不开多级评论。本文介绍一种利用闭包表实现的多级评论结构，充分利用闭包表的优点实现高效CRUD。\n多级评论\n以即刻APP为例，可以看到在一个帖子（Post）的下面有很多一级评论，需要显示它们的发布时间，作者头像，昵称，点赞数。\n每个一级评论下面有可能有二级评论，默认显示最先的两条，如果大于两条还会显示总的评论数目。\n当点击“共12条回复时”查看所有关于这个一级评论的二级评论和多级评论。\n如果有二级评论的回复，形成了更深层次的评论嵌套时，即刻这里的做法是只显示到二级评论，也就是更深级的评论嵌套只显示回复xxx，而不是继续显示嵌套评论。如果你使用微博的话，可以看到微博是显示三级评论嵌套的，比即刻多一级。\n闭包表\n闭包表（Closure Table），也称为路径枚举表，是一种数据库\n设计模式\n，用于有效地存储和查询树形或图形结构中的节点之间的关系。这种设计模式在处理具有层级关系的数据时特别有用，如评论系统中的多级评论、组织结构图、类别树等。\n在闭包表模式中，除了主要的数据表（\nComment\n表）之外，还会创建一个额外的表来存储节点之间的所有关系（即每个节点与其所有祖先节点之间的关系）。这个额外的表通常包含如下字段：\n祖先（Ancestor）\n: 表示层级关系中的上级节点。\n后代（Descendant）\n: 表示层级关系中的下级节点。\n深度（Depth）\n: 表示两个节点之间的层级深度。\n闭包表的优点：\n灵活性\n：能够轻松地查询任意两个节点之间的关系，包括父子关系、所有后代、所有祖先等。\n性能\n：通过单次查询就能够获取到完整的\n层级结构\n，提高了查询效率，尤其是在处理深层次的层级结构时。\n简化操作\n：添加、移除或修改节点关系相对简单，特别是在节点移动或删除时，只需要更新关系表而不是整个树。\n保持数据一致性\n：通过在关系表中存储层级关系，可以避免数据冗余和不一致性的问题。\n使用闭包表的缺点是需要额外的存储空间来维护关系表，以及在修改层级结构时可能需要更新大量的记录。\n例如，在评论系统中，可以创建一个名为\nCommentClosure\n的闭包表，用于存储每个评论与其所有祖先评论之间的关系。这样，无论评论层级有多深都可以通过一次查询来获取整个评论线。\n我们使用闭包表主要就利用它能够一次查询获取整个评论线的优点，如果没有闭包表，在获取多级评论时就要递归获取评论的回复才能拿到全部的评论，这样会造成如果只设计了二级评论结构（比如即刻），需要递归查询\nReplyTo\n字段才能找到全部的评论（因为只有二级评论，大于二级的评论结构要全部展平），因此多次查询数据库。\n数据库设计\n我们设计评论结构时不仅仅要使用\nCommentClosure\n，还要在\nComment\n表中使用\nReplyTo\n字段记录评论是回复谁的。可能有的同学会问“闭包表的祖先字段不就可以找到是回复谁的了吗”，理论上确实是，但你不记录\nReplyTo\n字段的话会发现如果你想要一次查询数据库拿到全部数据并对应好谁是回复谁的评论十分麻烦，所以要记录\nReplyTo\n字段。\nMongoDB和MySQL都一样（反正MySQL不能用外键和JOIN），字段设计如下：\n字段\nComment 表\n:\nID\n: 评论的唯一标识符。\nContent\n: 评论内容。\nReplyTo\n: 父级评论的ID（如果是根评论，则为NULL）。\nCommentClosure 表\n:\nAncestorID\n: 祖先节点ID。\nDescendantID\n: 后代节点ID。\nDepth\n: 两个节点之间的层级深度。\n示例数据\n假设\nComment\n表中的数据如下：\nID\nContent\nReplyTo\n1\n根评论1\nNULL\n2\n根评论2\nNULL\n3\n回复评论1\n1\n4\n回复评论3\n3\n对应的\nCommentClosure\n表数据将是：\nAncestorID\nDescendantID\nDepth\n1\n1\n0\n1\n3\n2\n1\n4\n2\n2\n2\n0\n3\n3\n0\n3\n4\n1\n4\n4\n0\nCRUD逻辑\n插入根评论\n当我们插入一个根评论时，首先在\nComment\n表中添加一条记录。然后在\nCommentClosure\n表中添加一条记录，表示这个评论既是自己的祖先也是后代，深度为0。\n示例：\n假设插入一个新的根评论，内容为\"根评论3\"。\nComment\n表插入前\n:\nID\nContent\nReplyTo\n1\n根评论1\nNULL\n2\n根评论2\nNULL\n3\n回复评论1\n1\n4\n回复评论3\n3\n插入操作\n:\nINSERT INTO Comment (Content, ReplyTo) VALUES ('根评论3', NULL);\nCommentClosure\n表插入对应记录\n:\n假设新评论的ID为5。\nINSERT INTO CommentClosure (AncestorID, DescendantID, Depth) VALUES (5, 5, 0);\nComment\n表和\nCommentClosure\n表插入后\n:\nComment\n表\n:\nID\nContent\nReplyTo\n1\n根评论1\nNULL\n2\n根评论2\nNULL\n3\n回复评论1\n1\n4\n回复评论3\n3\n5\n根评论3\nNULL\nCommentClosure\n表\n:\nAncestorID\nDescendantID\nDepth\n1\n1\n0\n1\n3\n1\n1\n4\n2\n2\n2\n0\n3\n3\n0\n3\n4\n1\n4\n4\n0\n5\n5\n0\n插入回复评论\n当回复一个已存在的评论时，需要在\nComment\n表中添加一条新记录，然后在\nCommentClosure\n表中根据被回复的评论添加新的关系记录。\n示例：\n假设回复评论ID为3的评论，回复内容为\"回复评论3的回复\"。\n插入操作\n:\nINSERT INTO Comment (Content, ReplyTo) VALUES ('回复评论3的回复', 3);\n更新\nCommentClosure\n表\n:\n假设新评论的ID为6。\n首先，为新评论添加自引用记录。\nINSERT INTO CommentClosure (AncestorID, DescendantID, Depth) VALUES (6, 6, 0);\n接着，为每个祖先添加新的记录。由于是回复ID为3的评论，我们需要添加新评论与3的所有祖先（包括3本身）之间的关系。\n-- 假设手动执行，实际应用中通过查询自动完成\nINSERT INTO CommentClosure (AncestorID, DescendantID, Depth) VALUES (1, 6, 3);\nINSERT INTO CommentClosure (AncestorID, DescendantID, Depth) VALUES (3, 6, 1);\nCommentClosure\n表插入后\n:\nAncestorID\nDescendantID\nDepth\n1\n1\n0\n1\n3\n1\n1\n4\n2\n1\n6\n3\n2\n2\n0\n3\n3\n0\n3\n4\n1\n3\n6\n1\n4\n4\n0\n5\n5\n0\n6\n6\n0\n在这个表中，新添加的行用于展示如何在插入新评论（例如，评论ID为6）后更新闭包表，以反映新评论与其祖先评论之间的关系。例如，如果评论6是回复评论3，那么我们会添加两条新记录：一条记录显示评论6直接回复评论3（深度为1），另一条记录显示评论6通过评论3回复评论1（深度为3），同时也会添加一条评论6自关联的记录（深度为0），表示它是自己的祖先和后代。\n通过这样的方式，我们可以有效地管理和查询多级评论的层级结构。在实际应用中，插入和查询操作通常会通过编程语言中的数据库操作库来完成（ORM，上述SQL操作和手动过程仅供理解和演示之用。\n查询Post下的第一级评论及其相关信息\n假设每个评论都有\nPostId\n字段指向所属的Post，我们可以利用闭包表来实现对评论的高效查询。\n查询所有第一级评论\nSELECT\nComment\n.\n*\nFROM\nComment\nWHERE\nComment\n.\nPostId\n=\n?\nAND\nComment\n.\nReplyTo\nIS\nNULL\nORDER\nBY\nComment\n.\nCreatedAt\n;\n这个查询获取了指定Post的所有第一级评论，这是直接查询而不涉及闭包表的部分。\n利用闭包表查询第一级评论的所有子评论数量\nSELECT\nAncestorId\n,\nCOUNT\n(\n*\n)\nAS\nTotalComments\nFROM\nCommentClosure\nWHERE\nAncestorId\nIN\n(\nSELECT\nID\nFROM\nComment\nWHERE\nPostId\n=\n?\nAND\nReplyTo\nIS\nNULL\n)\nAND\nDepth\n>\n0\nGROUP\nBY\nAncestorId\n;\n这个查询利用了闭包表的优点，直接计算了每个第一级评论下的子评论总数（包括所有层级），无需递归查询。\n查询某个评论下的所有子评论\n利用闭包表，我们可以一次性获取到某个评论下的所有子评论，包括多级嵌套评论。\nSELECT\nChild\n.\n*\nFROM\nComment\nAS\nChild\nJOIN\nCommentClosure\nAS\nClosure\nON\nChild\n.\nID\n=\nClosure\n.\nDescendantId\nWHERE\nClosure\n.\nAncestorId\n=\n?\n-- 目标评论ID\nORDER\nBY\nClosure\n.\nDepth\n,\nChild\n.\nCreatedAt\n;\n这个查询通过闭包表一次性获取了指定评论下的所有子评论，\nClosure.AncestorId = ?\n确保了我们只查询目标评论的后代。这种方法相比于逐个查询\nReplyTo\n字段，不仅简化了查询逻辑，也大大提高了查询效率，尤其是在处理深层次评论结构时。\n闭包表的优点体现\n：\n子评论计数\n：上述计数查询通过闭包表直接统计了每个第一级评论下的所有子评论数量，避免了复杂的递归查询，大大提高了性能。\n获取所有层级的评论\n：通过闭包表的查询，我们可以一次性获取某个评论下的所有子评论，包括多级嵌套评论。这种方法避免了对每个\nReplyTo\n字段的逐个递归查询，使得数据的提取更加高效和直观。\n通过这种方式，我们可以充分利用闭包表的优势，实现对评论数据的高效管理和查询，尤其是在构建具有复杂层级关系的社区类应用场景中。\n分页查询（使用游标）\n分页查询通常涉及到\nLIMIT\n和\nOFFSET\n语句，但使用游标进行分页可以提高效率，尤其是在数据量大的情况下。\n游标分页\n依赖于一个唯一标识（通常是ID），客户端存储上一次加载的最后一个ID，下次查询从这个ID开始。\n-- 假设上次加载的最后一个评论ID为10\nSELECT\n*\nFROM\nComment\nWHERE\nID\n>\n10\nORDER\nBY\nID\nLIMIT\n10\n;\n这样，每次加载新的评论页时，只需要传递上一页最后一个评论的ID作为游标。这种方法比传统的OFFSET方法更高效，因为它避免了跳过大量行的性能开销。（这里就不详细介绍了）\n删除评论\n这里说一下，不建议真删除，在闭包表里如果这个评论还有后代，建议只更新评论正文为“该评论已被删除），如果该评论没有后代，则可以删除。\nGolang例子（推荐看一下，注释很详细）\n这里使用MySQL和Gorm来举例，其中\nTeam\n就是动态，这里是我的业务场景，你可以当成\nPost\n。实现了和即刻APP一样的操作逻辑。\n模型定义\n// Comment 评论表\ntype\nComment\nstruct\n{\ngorm\n.\nModel\nTeamId\nuint\n`gorm:\"column:team_id;index\"`\n// 关联队伍ID，建立索引\nUserId\nuint\n`gorm:\"column:user_id;index\"`\n// 关联用户ID，建立索引\nUser\nUser\n`gorm:\"foreignKey:UserId\"`\nContent\nstring\n`gorm:\"column:content;type:text\"`\n// 评论内容\nReplyTo\nuint\n`gorm:\"column:reply_to;index\"`\n// 回复的评论ID，建立索引\nChildren\n[]\nComment\n`gorm:\"-\"`\nChildrenCount\nint\n`gorm:\"-\"`\n}\n// CommentClosure 评论闭包表\ntype\nCommentClosure\nstruct\n{\ngorm\n.\nModel\nAncestorId\nuint\n`gorm:\"column:ancestor_id;index\"`\n// 祖先评论ID\nDescendantId\nuint\n`gorm:\"column:descendant_id;index\"`\n// 后代评论ID\nDepth\nint\n`gorm:\"column:depth;type:int\"`\n// 两者之间的深度\n}\nDAO层\npackage\ndao\n​\nimport\n(\n\"context\"\n\"errors\"\n​\n\"github.com/CZT0/ustc-uu/internal/config\"\n\"github.com/CZT0/ustc-uu/internal/model\"\n\"github.com/CZT0/ustc-uu/internal/utils\"\n)\n​\n// CreateComment 创建一个新的评论，可以是根评论或回复现有评论\n// ctx: 上下文对象，用于控制函数执行时的行为（如超时、取消等）\n// teamId: 评论所属的团队ID\n// userId: 发布评论的用户ID\n// content: 评论内容\n// replyTo: 可选，被回复的评论ID，如果是根评论则为nil\nfunc\nCreateComment\n(\nctx\ncontext\n.\nContext\n,\nteamId\n,\nuserId\nuint\n,\ncontent\nstring\n,\nreplyTo\n*\nuint\n)\n(\n*\nmodel\n.\nComment\n,\nerror\n)\n{\n// 初始化Comment对象\ncomment\n:=\n&\nmodel\n.\nComment\n{\nTeamId\n:\nteamId\n,\nUserId\n:\nuserId\n,\nContent\n:\ncontent\n,\n}\n​\n// 如果是回复评论，设置ReplyTo字段\nif\nreplyTo\n!=\nnil\n{\ncomment\n.\nReplyTo\n=\n*\nreplyTo\n}\n​\n// 向数据库中插入新评论\nresult\n:=\nconfig\n.\nDB\n.\nWithContext\n(\nctx\n).\nCreate\n(\ncomment\n)\nif\nresult\n.\nError\n!=\nnil\n{\nreturn\nnil\n,\nresult\n.\nError\n// 插入失败，返回错误\n}\n​\n// 插入新评论与自己的关系（depth=0），表示评论本身\nselfRelation\n:=\nmodel\n.\nCommentClosure\n{\nAncestorId\n:\ncomment\n.\nID\n,\nDescendantId\n:\ncomment\n.\nID\n,\nDepth\n:\n0\n,\n}\nif\nerr\n:=\nconfig\n.\nDB\n.\nWithContext\n(\nctx\n).\nCreate\n(\n&\nselfRelation\n).\nError\n;\nerr\n!=\nnil\n{\nreturn\nnil\n,\nerr\n// 插入失败，返回错误\n}\n​\n// 如果是回复评论，需要更新闭包表以反映新的\n层级关系\nif\nreplyTo\n!=\nnil\n{\nvar\nancestorRelations\n[]\nmodel\n.\nCommentClosure\n// 获取回复目标评论的所有祖先（包括目标评论本身），以及它们到目标评论的深度\nconfig\n.\nDB\n.\nWithContext\n(\nctx\n).\nModel\n(\n&\nmodel\n.\nCommentClosure\n{}).\nWhere\n(\n\"descendant_id = ?\"\n,\n*\nreplyTo\n).\nFind\n(\n&\nancestorRelations\n)\n​\nvar\nnewRelations\n[]\nmodel\n.\nCommentClosure\n// 为每个祖先关系添加一条新记录，深度加1\nfor\n_\n,\nrelation\n:=\nrange\nancestorRelations\n{\nnewRelation\n:=\nmodel\n.\nCommentClosure\n{\nAncestorId\n:\nrelation\n.\nAncestorId\n,\nDescendantId\n:\ncomment\n.\nID\n,\nDepth\n:\nrelation\n.\nDepth\n+\n1\n,\n}\nnewRelations\n=\nappend\n(\nnewRelations\n,\nnewRelation\n)\n}\n​\n// 批量插入新的闭包表记录\nbatchSize\n:=\n100\nif\nerr\n:=\nconfig\n.\nDB\n.\nWithContext\n(\nctx\n).\nCreateInBatches\n(\nnewRelations\n,\nbatchSize\n).\nError\n;\nerr\n!=\nnil\n{\nreturn\nnil\n,\nerr\n// 插入失败，返回错误\n}\n}\n​\n// 加载关联的用户信息并返回新创建的评论对象\nreturn\nGetCommentById\n(\nctx\n,\ncomment\n.\nID\n)\n}\n​\n// GetCommentById 根据评论ID获取评论对象，包括关联的用户信息\n// ctx: 上下文对象\n// id: 评论ID\nfunc\nGetCommentById\n(\nctx\ncontext\n.\nContext\n,\nid\nuint\n)\n(\n*\nmodel\n.\nComment\n,\nerror\n)\n{\ncomment\n:=\n&\nmodel\n.\nComment\n{}\nresult\n:=\nconfig\n.\nDB\n.\nWithContext\n(\nctx\n).\nPreload\n(\n\"User\"\n).\nFirst\n(\ncomment\n,\nid\n)\nif\nresult\n.\nError\n!=\nnil\n{\nreturn\nnil\n,\nresult\n.\nError\n// 查询失败，返回错误\n}\nreturn\ncomment\n,\nnil\n}\n​\n// GetCommentsByTeam 根据团队ID分页查询第一级评论，并获取每个评论的部分二级评论和二级评论总数\n// ctx: 上下文对象，用于控制函数执行时的行为（如超时、取消等）\n// teamId: 团队ID，指定查询评论所属的团队\n// first: 查询的评论数量限制，用于分页控制\n// cursor: 可选，上一页最后一个评论的ID，用于实现游标分页\nfunc\nGetCommentsByTeam\n(\nctx\ncontext\n.\nContext\n,\nteamId\nuint\n,\nfirst\nint\n,\ncursor\n*\nuint\n)\n([]\n*\nmodel\n.\nComment\n,\nerror\n)\n{\nvar\ncomments\n[]\n*\nmodel\n.\nComment\n// 构建查询，只查询第一级评论\nquery\n:=\nconfig\n.\nDB\n.\nWithContext\n(\nctx\n).\nPreload\n(\n\"User\"\n).\nWhere\n(\n\"comments.team_id = ? AND comments.reply_to = 0\"\n,\nteamId\n)\n​\n// 如果提供了游标，只查询ID大于游标值的评论\nif\ncursor\n!=\nnil\n{\nquery\n=\nquery\n.\nWhere\n(\n\"comments.id > ?\"\n,\n*\ncursor\n)\n}\n​\n// 应用Limit和Order来支持分页和排序\nerr\n:=\nquery\n.\nOrder\n(\n\"comments.id\"\n).\nLimit\n(\nfirst\n).\nFind\n(\n&\ncomments\n).\nError\nif\nerr\n!=\nnil\n{\nreturn\nnil\n,\nerr\n// 查询失败，返回错误\n}\n​\n// 检查是否查询到评论\nif\nlen\n(\ncomments\n)\n==\n0\n{\nreturn\ncomments\n,\nnil\n// 如果没有一级评论，直接返回\n}\n​\n// 准备批量查询二级评论数量和前两个二级评论\n// 获取所有一级评论的ID\nvar\ncommentIDs\n[]\nuint\nfor\n_\n,\ncomment\n:=\nrange\ncomments\n{\ncommentIDs\n=\nappend\n(\ncommentIDs\n,\ncomment\n.\nID\n)\n}\n​\n// 查询每个一级评论的二级评论总数\ncountsMap\n:=\nmake\n(\nmap\n[\nuint\n]\nint\n)\n// 存储每个评论的二级评论数量\nconfig\n.\nDB\n.\nModel\n(\n&\nmodel\n.\nComment\n{}).\nSelect\n(\n\"reply_to, COUNT(*) as count\"\n).\nWhere\n(\n\"reply_to IN (?)\"\n,\ncommentIDs\n).\nGroup\n(\n\"reply_to\"\n).\nScan\n(\n&\ncountsMap\n)\n​\n// 查询每个一级评论的前两个二级评论\nvar\nchildComments\n[]\nmodel\n.\nComment\nconfig\n.\nDB\n.\nWhere\n(\n\"reply_to IN (?)\"\n,\ncommentIDs\n).\nOrder\n(\n\"id\"\n).\nLimit\n(\n2\n).\nFind\n(\n&\nchildComments\n)\n​\n// 组织二级评论数据，映射到相应的一级评论上\nchildCommentsMap\n:=\nmake\n(\nmap\n[\nuint\n][]\nmodel\n.\nComment\n)\n// 存储每个一级评论的前两个二级评论\nfor\n_\n,\nchild\n:=\nrange\nchildComments\n{\nchildCommentsMap\n[\nchild\n.\nReplyTo\n]\n=\nappend\n(\nchildCommentsMap\n[\nchild\n.\nReplyTo\n],\nchild\n)\n}\n​\n// 遍历一级评论，附加二级评论数量和前两个二级评论\nfor\ni\n,\ncomment\n:=\nrange\ncomments\n{\ncomments\n[\ni\n].\nChildrenCount\n=\ncountsMap\n[\ncomment\n.\nID\n]\n// 设置二级评论数量\ncomments\n[\ni\n].\nChildren\n=\nchildCommentsMap\n[\ncomment\n.\nID\n]\n// 设置前两个二级评论\n}\n​\nreturn\ncomments\n,\nnil\n}\n​\n// GetChildrenCommentsByID 根据评论ID分页查询其所有子评论\n// ctx: 上下文对象\n// commentId: 被查询的评论ID\n// first: 查询的评论数量限制\n// cursor: 可选，上一页最后一个子评论的ID，用于分页查询\nfunc\nGetChildrenCommentsByID\n(\nctx\ncontext\n.\nContext\n,\ncommentId\nuint\n,\nfirst\nint\n,\ncursor\n*\nstring\n)\n([]\n*\nmodel\n.\nComment\n,\nerror\n)\n{\nvar\ndescendantIds\n[]\nuint\n// 构建基础查询，目标是获取所有子评论的ID\nquery\n:=\nconfig\n.\nDB\n.\nWithContext\n(\nctx\n).\nModel\n(\n&\nmodel\n.\nCommentClosure\n{}).\nWhere\n(\n\"ancestor_id = ?\"\n,\ncommentId\n).\nOrder\n(\n\"depth\"\n)\n​\n// 如果提供了游标，调整查询以包括游标条件\nif\ncursor\n!=\nnil\n{\ncursorId\n,\nerr\n:=\nutils\n.\nParseUintPtr\n(\ncursor\n)\nif\nerr\n!=\nnil\n{\nreturn\nnil\n,\nerr\n// 游标值无效，返回错误\n}\nquery\n=\nquery\n.\nWhere\n(\n\"descendant_id > ?\"\n,\ncursorId\n)\n}\n​\n// 查询所有后代评论ID，考虑游标和数量限制\nerr\n:=\nquery\n.\nPluck\n(\n\"descendant_id\"\n,\n&\ndescendantIds\n).\nError\nif\nerr\n!=\nnil\n{\nreturn\nnil\n,\nerr\n// 查询失败，返回错误\n}\n​\n// 如果没有找到后代评论，直接返回空切片\nif\nlen\n(\ndescendantIds\n)\n==\n0\n{\nreturn\n[]\n*\nmodel\n.\nComment\n{},\nnil\n}\n​\n// 限制结果数量，如果指定了first参数\nif\nfirst\n>\n0\n&&\nlen\n(\ndescendantIds\n)\n>\nfirst\n{\ndescendantIds\n=\ndescendantIds\n[:\nfirst\n]\n}\n​\n// 根据后代评论ID查询评论详细信息\nvar\ncomments\n[]\n*\nmodel\n.\nComment\nerr\n=\nconfig\n.\nDB\n.\nWithContext\n(\nctx\n).\nPreload\n(\n\"User\"\n).\n// 预加载User信息\nWhere\n(\n\"id IN (?)\"\n,\ndescendantIds\n).\nOrder\n(\n\"id\"\n).\nFind\n(\n&\ncomments\n).\nError\nif\nerr\n!=\nnil\n{\nreturn\nnil\n,\nerr\n// 查询失败，返回错误\n}\n​\nreturn\ncomments\n,\nnil\n}\n​\n// DeleteComment 删除指定ID的评论\n// ctx: 上下文对象\n// id: 要删除的评论ID\n// userId: 尝试删除评论的用户ID，用于权限验证\nfunc\nDeleteComment\n(\nctx\ncontext\n.\nContext\n,\nid\nuint\n,\nuserId\nuint\n)\nerror\n{\n// 首先获取评论对象，验证是否存在以及用户权限\nresult\n,\nerr\n:=\nGetCommentById\n(\nctx\n,\nid\n)\nif\nerr\n!=\nnil\n{\nreturn\nerr\n// 查询失败或评论不存在，返回错误\n}\n// 验证尝试删除评论的用户是否为评论的发布者\nif\nresult\n.\nUserId\n!=\nuserId\n{\nreturn\nerrors\n.\nNew\n(\n\"no permission\"\n)\n// 没有权限，返回错误\n}\n​\n// 检查该评论是否有后代\nvar\ncount\nint64\nerr\n=\nconfig\n.\nDB\n.\nWithContext\n(\nctx\n).\nModel\n(\n&\nmodel\n.\nCommentClosure\n{}).\nWhere\n(\n\"ancestor_id = ? AND depth > 0\"\n,\nid\n).\nCount\n(\n&\ncount\n).\nError\nif\nerr\n!=\nnil\n{\nreturn\nerr\n// 查询失败，返回错误\n}\n​\nif\ncount\n>\n0\n{\n// 有后代评论时，更新评论内容为\"该评论已删除\"，而不是真正删除评论\n// 这是为了保持评论结构的完整性\nresult\n:=\nconfig\n.\nDB\n.\nWithContext\n(\nctx\n).\nModel\n(\n&\nmodel\n.\nComment\n{}).\nWhere\n(\n\"id = ?\"\n,\nid\n).\nUpdate\n(\n\"content\"\n,\n\"该评论已删除\"\n)\nif\nresult\n.\nError\n!=\nnil\n{\nreturn\nresult\n.\nError\n// 更新失败，返回错误\n}\n}\nelse\n{\n// 没有后代评论，可以安全删除评论本身\nresult\n:=\nconfig\n.\nDB\n.\nWithContext\n(\nctx\n).\nDelete\n(\n&\nmodel\n.\nComment\n{},\nid\n)\nif\nresult\n.\nError\n!=\nnil\n{\nreturn\nresult\n.\nError\n// 删除失败，返回错误\n}\n​\n// 同时删除闭包表中与该评论相关的所有记录\nresult\n=\nconfig\n.\nDB\n.\nWithContext\n(\nctx\n).\nWhere\n(\n\"ancestor_id = ? OR descendant_id = ?\"\n,\nid\n,\nid\n).\nDelete\n(\n&\nmodel\n.\nCommentClosure\n{})\nif\nresult\n.\nError\n!=\nnil\n{\nreturn\nresult\n.\nError\n// 删除失败，返回错误\n}\n}\n​\nreturn\nnil\n// 删除成功\n}"
      },
      {
        "question": "golang 的 map 如何进行扩容？",
        "answer": "欢迎直接到我的博客阅读，同步更新：\nhttps://www.\ncztcode.com/2023/5075/\nmap介绍\nGolang中Map存储的是kv键值对，采用哈希表作为底层实现，用拉链法解决hash冲突。\n基本特性\n键值对存储\n：\nmap\n用于存储键值对，其中每个键都是唯一的，且映射到一个特定的值。\n动态类型\n：在 Go 中，\nmap\n的键和值可以是任意类型，但所有键必须是相同的类型，所有值也必须是相同的类型。\n动态大小\n：\nmap\n的大小是动态的，可以根据需要增长或缩减。这意味着你不需要事先知道\nmap\n将存储多少元素。\n无序集合\n：\nmap\n是一个无序的数据结构，这意味着你不能指望键值对的存储或检索顺序。在理想情况下（即哈希函数分布均匀），键的访问（检索和更新）操作的时间复杂度是 O(1)。这意味着无论\nmap\n中存储了多少元素，访问一个键所需的时间大致相同。\n高效的键访问\n：\nmap\n提供了高效的键访问。通过键，你可以快速检索或更新对应的值。\n哈希表实现\n：底层使用哈希表来实现，这使得\nmap\n在大多数情况下能够提供快速的查找、添加和删除操作。\n查找操作：通常是 O(1)。但在最坏的情况下（所有键都映射到同一个桶中），时间复杂度可能会退化到 O(n)。\n添加操作：同样，理想情况下是 O(1)，但在需要扩容时（即当存储元素的数量超过当前容量的负载因子时），时间复杂度可能会暂时增加，因为需要重新哈希现有的元素到新的存储空间。\n删除操作：理想情况下也是 O(1)。\n并发使用注意\n：Go 的\nmap\n在没有额外同步机制的情况下并不是并发安全的。如果你需要在多个协程（goroutine）中并发访问\nmap\n，需要使用\n互斥锁\n（mutex）或者其他同步技术来避免并发冲突。\n内存效率\n：由于\nmap\n使用动态扩容机制，因此在使用时相对内存高效，只有在需要更多空间时才会扩展。\n对于map的实现，golang源码是这样介绍的\n// A map is just a hash table. The data is arranged\n// into an array of buckets. Each bucket contains up to\n// 8 key/value pairs. The low-order bits of the hash are\n// used to select a bucket. Each bucket contains a few\n// high-order bits of each hash to distinguish the entries\n// within a single bucket.\n//\n// If more than 8 keys hash to a bucket, we chain on\n// extra buckets.\n插入方法\n// 声明一个 map\nvar map1 map[keyType]valueType\n\n// 使用 make 函数初始化\nmap1 = make(map[keyType]valueType)\n\n//初始化时指定大小，超过时依然会自动扩容\nm := make(map[keyType]valueType, initialCapacity)\n\n// 简洁声明并初始化\nmap2 := make(map[keyType]valueType)\n\n// 初始化时直接填充数据\nmap3 := map[keyType]valueType{\n    key1: value1,\n    key2: value2,\n    // ...\n}\n读取方法\n读取Map中的元素时，Go提供了一种独特的方式来检查元素是否存在。例如：\ngolangCopy code\nvalue, ok := map1[key]\n这里，\nvalue\n是与键对应的值，而\nok\n是一个布尔值，表示该键是否在Map中。如果键存在，\nok\n为\ntrue\n，否则为\nfalse\n。\n遍历方法\n遍历Map的常见方法是使用\nfor\n循环：\ngolangCopy code\nfor key, value := range map1 {\n    fmt.Println(\"Key:\", key, \"Value:\", value)\n}\n但是，Go中的Map是无序的。如果你需要按顺序遍历，可以使用两种方法：使用\norderedmap\n包或先读取键，对它们排序，然后按顺序遍历。\n使用 orderedmap\norderedmap\n是一个第三方包，允许你按照插入顺序遍历Map。使用之前，需要先安装这个包。\ngolangCopy code\nimport \"github.com/wk8/go-ordered-map\"\n\nomap := orderedmap.New()\n// 后续操作与普通map类似\n读取键并排序\n如果不想使用第三方库，可以先提取所有键，对它们排序，然后按顺序访问Map：\ngolangCopy code\nvar keys []int\nfor k := range map1 {\n    keys = append(keys, k)\n}\nsort.Ints(keys) // 对键进行排序\n\nfor _, k := range keys {\n    fmt.Println(\"Key:\", k, \"Value:\", map1[k])\n}\n桶\nGo\nmap\n的核心是由一系列称为“桶”的数据结构组成的。每个桶可以存储多个键值对（通常是 8 个）。这些桶的目的是通过哈希函数将键均匀地分散到各个桶中，从而减少哈希冲突。\nbmap结构，即桶，是map中最重要的底层实现之一，其设计要点如下：\n桶是map中最小的挂载粒度\n：map中不是每一个key都申请一个结构通过链表串联，而是每8个kv键值对存放在一个桶中，然后桶再通以链表的形式串联起来，这样做的原因就是减少对象的数量，减轻gc的负担。\n桶串联实现\n拉链法\n：当某个桶数量满了，会申请一个新桶，挂在这个桶后面形成链表，新桶优先使用预分配的桶。\n哈希高8位优化桶查找key\n: 将key哈希值的高8位存储在桶的tohash数组中，这样查找时不用比较完整的key就能过滤掉不符合要求的key，tohash中的值相等，再去比较key值\n桶中key/value分开存放\n： 桶中所有的key存一起，所有的value存一起，目的是为了方便内存对齐\n根据k/v大小存储不同值\n： 当k或v大于128字节时，其存储的字段为指针，指向k或v的实际内容，小于等于128字节，其存储的字段为原值\n桶的搬迁状态\n： 可以根据tohash字段的值，是否小于minTopHash，来表示桶是否处于搬迁状态\n负载因子（Load Factor）\n传统负载因子\n定义与基本概念\n负载因子\n是用来衡量哈希表中空间占用率的一个核心指标。它定义为哈希表中已存储的元素数量与哈希表的总位置（槽数）数量的比例。数学上表示为：\n$$ \\text{负载因子} = \\frac{\\text{已存储的元素数量}}{\\text{哈希表的总位置数量}} $$\n衡量指标\n：负载因子是衡量哈希表效率和空间利用的关键指标。它反映了表中有多少位置被占用，以及还有多少位置可用。\n重要性\n性能影响\n：负载因子的值直接影响哈希表的性能。一个较高的负载因子意味着哈希表的位置被大量占用，可能增加哈希冲突，降低查找效率。而一个较低的负载因子意味着哈希表有许多空闲位置，这可能导致内存的浪费。\n扩容触发点\n：在哈希表的实现中，通常会设置一个负载因子的阈值。当表中的负载因子超过这个阈值时，哈希表将进行扩容，这通常包括分配更大的存储空间并重新分配（rehash）现有元素。\nGo 语言中的负载因子\n在 Go 语言的\nmap\n实现中，负载因子与桶（bucket）的平均填充元素数相关联。这里的负载因子并不是传统意义上的哈希表负载因子，而是与每个桶的平均键值对数量相关的一个特定实现细节。\n$$ \\text{负载因子} = \\frac{\\text{已存储的元素数量}}{\\text{哈希表中桶的数量}} $$\n桶的平均元素数量\n：在 Go 语言中，当每个桶的平均填充元素数量达到特定值（如 6.5）时，\nmap\n将进行扩容。这意味着每个桶平均存储约 6.5 个键值对。\n扩容策略\n：这种特定的扩容策略有助于保持\nmap\n性能的平衡。它旨在优化内存使用和查找效率之间的关系，减少哈希冲突的同时避免过度占用内存空间。\n哈希表（Hash Table）\n哈希表是一种用于存储键值对的数据结构，它通过一个哈希函数将键映射到表中的一个位置（称为“槽”或“桶”）来存储数据。哈希表的主要特点是它可以提供快速的数据查找，通常是常数时间复杂度\nO\n(1)。哈希表的效率高度依赖于哈希函数的质量和处理冲突的方式。\n哈希函数\n哈希函数是哈希表的核心，它将输入（键）转换为一个整数，这个整数通常用作数组的索引。理想的哈希函数应该满足以下条件：\n快速计算\n哈希值均匀分布\n相同的输入总是产生相同的哈希值\n不同的输入尽量产生不同的哈希值（尽管完全避免冲突是不可能的）\n处理冲突\n当两个不同的键产生相同的哈希值时，就发生了冲突。处理哈希冲突的常见方法有两种：\n开放寻址法\n和拉链法。\n开放寻址法（Open Addressing）是处理哈希表中冲突的另一种常用技术。与拉链法不同，开放寻址法不使用链表来存储冲突的元素，而是在哈希表数组本身中寻找空闲位置来存储这些元素。这种方法直接在哈希表的数组中存储所有元素，不需要额外的数据结构。\n###开放寻址法\n工作原理\n插入操作\n：当一个新元素需要插入哈希表时，先使用哈希函数计算其索引。如果该索引对应的位置已被占用（发生冲突），则根据某种探测序列（probe sequence）在表中寻找下一个空闲位置。\n探测序列\n：探测序列定义了在发生冲突时如何在哈希表中搜索空闲位置。常见的探测方法包括线性探测、二次探测和双重哈希探测。\n线性探测（Linear Probing）\n：连续检查下一个槽位，直到找到空位。\n二次探测（Quadratic Probing）\n：探测间隔以二次方增加（例如，1, 4, 9, 16, …）。\n双重哈希（Double Hashing）\n：使用两个哈希函数，第二个哈希函数定义探测间隔。\n查找操作\n：查找元素时，也使用哈希函数计算索引，然后遵循相同的探测序列进行搜索，直到找到目标元素或遇到空槽位（表示元素不存在）。\n删除操作\n：删除元素时，不能简单地将槽位设置为空，因为这会中断探测序列。通常的做法是将删除的槽位标记为已删除（而非空闲），以便探测序列可以继续通过这个槽位。\n优点和缺点\n优点\n：\n内存利用率高，因为所有元素都存储在哈希表数组中，不需要额外的数据结构。\n可以避免链表可能带来的缓存不友好的问题。\n缺点\n：\n当哈希表填满时，性能可能急剧下降，因此需要及时扩容。\n删除操作比较复杂，可能需要特殊的标记处理。\n集群（clustering）问题：特别是在使用线性探测时，连续的占用槽位可能导致新插入的元素需要经过更长的探测序列。\n应用场景\n开放寻址法适用于元素数量较少或负载因子较低的情况。在这些情况下，开放寻址法的简单性和内存连续性可以带来性能上的优势。然而，随着元素数量的增加，特别是当负载因子接近或超过 0.7 时，拉链法通常会提供更好的性能。\n开放寻址法是理解和实现哈希表的重要方面之一，对于需要高效空间利用和快速访问的场景特别有用。\n拉链法（Chaining）\n拉链法是处理哈希表中冲突的一种常用技术。它的基本思想是在哈希表的每个槽（桶）中存储一个链表。当多个键映射到同一个槽时，这些键值对会被添加到对应槽的链表中。\n拉链法的特点\n添加操作\n：当插入一个新的键值对时，首先使用哈希函数确定其槽位置，然后将键值对添加到该槽的链表中。\n查找操作\n：查找时，同样先计算哈希值以确定槽位置，然后在对应的链表中搜索具有相应键的元素。\n删除操作\n：删除操作也是先定位到具体的槽，然后在链表中找到并删除相应的元素。\n优点和缺点\n优点\n：拉链法简单且在冲突较多的情况下仍然能保持较好的性能。它允许哈希表的负载因子超过 1，即存储的元素数量可以超过哈希表的槽数量。\n缺点\n：在最坏的情况下（所有键都映射到同一个槽），查找性能会退化到 O*(\nn\n)，其中* n* 是键值对的数量。\n拉链法在golang中map的应用\n在 Go 语言中，\nmap\n的底层实现采用了一种结合桶（bucket）和链表的方法，这与传统拉链法有些相似，但也存在差异。\n在 Go 的\nmap\n中，每个桶（由\nbmap\n结构体表示）可以存储固定数量的键值对，通常是 8 对。这意味着，不是每一个键值对都单独分配一个结构，而是多个键值对共享一个桶。这种设计减少了对象的数量，从而减轻了垃圾回收（GC）的负担。\n当一个桶填满时，Go\nmap\n会申请一个新的桶，并将其连接到原有的桶上，形成一种链表结构。这个新桶优先使用预分配的桶。当需要在\nmap\n中插入新的键值对时，会根据哈希值定位到一个特定的桶。如果该桶已满，系统会沿着链表寻找或创建新的桶来存放这个键值对。\n这种方式在某种程度上体现了拉链法的思想，即通过链表来解决哈希冲突。但与传统的拉链法（每个槽位对应一个链表）不同，Go 的实现是将多个键值对存储在同一个桶内，只有在这个桶填满时，才会通过链表的方式连接到新的桶。这样既保留了拉链法处理冲突的优势，又通过限制单个桶内键值对的数量，提高了内存的使用效率和查找效率。\n总的来说，Go\nmap\n的这种设计是对传统拉链法的一种改进和优化，它在维持良好的性能的同时，也考虑到了内存的有效使用。\nhash值的使用\n通过哈希函数，key可以得到一个唯一值，这个值根据操作系统位数，可能为32位或64位。map将这个唯一值，分成高位和低位，分别有不同的用途：\n低位\n：用于寻找当前key属于哪个bucket\n高位\n：用于寻找当前key在bucket中的位置，bucket有个tohash字段，便是存储的高位的值，用来声明当前bucket中有哪些key，这样搜索查找时就不用遍历bucket中的每个key，只要先看看tohash数组值即可，提高搜索查找效率\nmap其使用的hash算法会根据硬件选择，比如如果cpu是否支持aes，那么采用aes哈希（从硬件层面提高效率），并且将hash值映射到bucket时，会采用位运算来规避mod的开销\n插入过程\n插入新值时的过程\n调用哈希函数为给定键生成一个哈希码。\n基于哈希码的一部分确定存储键值对的桶。\n选定桶后，将新条目存储在该桶中。\n将传入键的完整哈希码与初始哈希码数组中的所有哈希码（如h1, h2…）进行比较。\n如果没有匹配的哈希码，意味着这是一个新条目。\n如果桶中有空位，则在键值对列表末尾存储新条目。\n否则，创建一个新桶，并将新条目存储在新桶中，旧桶的溢出指针指向这个新桶。\n动态扩容\n扩容过程\n触发扩容条件\n：\n当\nmap\n的装载因子超过 6.5 时，即元素数量相对于桶数量太多，需要进行扩容。\n当使用的溢出桶（\noverflow buckets\n）数量过多时，即使桶的数量没有超过装载因子，也需要进行扩容。这种情况下，扩容的目的主要是内存整理，而不是增加桶的数量。\n扩容操作\n：\n扩容会新分配一个更大的数组（桶）。如果是因为装载因子过高，扩容会增加桶的数量（通常是翻倍）；如果是因为溢出桶过多，扩容后的桶数量和原来一样。\n在扩容过程中，\nmap\n结构体会做一些重新赋值操作，比如切换老的桶（\noldbuckets\n）。\n为什么负载因子是 6.5\n这个值是根据性能测试选择的。在这些测试中，考虑了如下因素：\n溢出率\n：桶溢出的比例。溢出率过高意味着许多键被映射到了相同的桶，增加了冲突。\n内存开销\n：每个键值对的平均内存占用。\n查找性能\n：查找存在或不存在的键所需的平均步骤数。\n通过测试不同的负载因子，Go 团队发现，当负载因子为 6.5 时，这些因素之间达到了最佳平衡，即内存利用率和查找效率都处于理想状态。\n注意是平均6.5，前面说每个桶最多装8个元素。\n渐进式搬迁\n为了避免一次性迁移大量数据带来的性能问题，Go\nmap\n采用了渐进式搬迁的方法。这意味着数据的迁移不是一次性完成的，而是在后续的\nmap\n操作中逐渐进行。每次对\nmap\n进行插入、删除或查找操作时，都会触发部分数据的搬迁。\n在扩容过程中，\nmap\n维护了一个指向旧桶数组的指针（\noldbuckets\n），以及一个迁移进度指示器（\nnevacuate\n）。在每次\nmap\n操作期间，会根据这个进度指示器将一部分数据从旧桶迁移到新桶中。这个过程会持续进行，直到所有数据都迁移到了新桶中。\n这种渐进式搬迁的方法可以在扩容期间分摊性能开销，避免了一次性重分配大量内存和数据迁移带来的性能下降。一旦所有数据都从旧桶迁移到新桶中后，\noldbuckets\n将被设置为\nnil\n，这表示扩容和数据迁移已经完全完成。\n渐进式搬迁策略使得 Go\nmap\n在处理大量数据时仍能保持较高的性能，特别是在动态扩容的情况下。这种策略的一个关键优点是，它允许\nmap\n在扩容过程中继续进行高效的数据操作。\n缩容机制\n在 Go 语言中，\nmap\n的缩容机制并不像其扩容机制那样明确和直接。Go 语言的\nmap\n实现主要支持扩容操作，以应对元素数量的增长，但它不支持显式的缩容过程，即在元素被删除后释放内存。这意味着，一旦\nmap\n扩容后，即使删除了一些元素，它所占用的内存空间不会自动减少。\n关于\nmap\n的扩缩容机制，有以下几点需要注意：\n伪缩容\n：目前 Go 语言中的\nmap\n实现被认为是进行了“伪缩容”。这主要是指，虽然可以减少\nmap\n中的元素数量，但\nmap\n占用的内存空间实际上并不会减少。即使是在\nmap\n中的元素被大量删除后，已经分配的内存也不会被释放。\n内存回收\n：如果需要减少\nmap\n的内存占用，唯一的方法是创建一个新的\nmap\n并将旧\nmap\n中的元素复制到新的\nmap\n中，然后丢弃旧的\nmap\n。这样，旧\nmap\n占用的内存就可以被垃圾回收器回收。\n内存管理\n：因此，在使用 Go 语言的\nmap\n时，应当注意内存管理。如果\nmap\n用于存储大量元素并且会经常删除元素，那么可能需要定期创建新的\nmap\n并复制元素，以避免内存使用无限增长。\n综上所述，Go 语言的\nmap\n缩容机制并不像其他一些语言中那样自动或显式。这是一个需要开发者自己管理的方面，尤其是在涉及大型数据结构和内存管理时。\n线程安全问题\n关于 Go 语言中\nmap\n的线程安全问题，这是一个非常重要的话题。基本来说，Go 的\nmap\n在原生状态下是\n不保证线程安全\n的。这意味着在没有适当同步机制的情况下，从多个协程（goroutine）并发访问同一个\nmap\n可能会导致竞态条件（race condition）和其他并发错误。\n实验\npackage main\n\nimport \"testing\"\n\nfunc TestMap(t *testing.T) {\n    var m = make(map[int]int)\n    go func() {\n        i := 0\n        for {\n            m[i]++\n            i++\n        }\n    }()\n\n    i := 0\n    for {\n        _ = m[i]\n        i++\n    }\n}\n上面代码会报错\nfatal error: concurrent map read and map write\n原因\n内部状态修改\n：当一个协程对\nmap\n进行写入（添加、修改、删除元素）操作时，它可能会更改\nmap\n的内部状态。例如，在插入新元素时可能会触发扩容操作。如果此时另一个协程尝试访问\nmap\n，可能会遇到\nmap\n结构正在变化的情况，导致不可预测的行为。\n并发写入冲突\n：如果多个协程同时尝试写入\nmap\n，它们可能会尝试修改\nmap\n的同一部分，这可以导致数据损坏或程序崩溃。\n读写冲突\n：即使是读操作，也可能与写操作冲突。例如，一个协程正在读取\nmap\n的一个元素，而另一个协程同时删除该元素或修改该元素所在的桶的结构，这可能导致读取操作发生错误。\n解决方案\nsync.RWMutex\n如果\nmap\n的读操作远多于写操作，可以使用读写互斥锁\nsync.RWMutex\n。这允许多个协程同时读取\nmap\n，但写操作仍然需要独占访问。\nvar rwmu sync.RWMutexrwmu.RLock()// 对 map 进行读操作rwmu.RUnlock()rwmu.Lock()// 对 map 进行写操作rwmu.Unlock()\nsync.Map\nGo 标准库中的\nsync.Map\n是一个专门为并发场景设计的 map 类型。它优化了在特定使用情况下的性能，特别是在写入操作较少而读取操作频繁的场景中。\nsync.Map\n提供了\nLoad\n、\nStore\n、\nDelete\n等基本操作方法，这些方法都是线程安全的。\n适用场景\n根据官方文档，\nsync.Map\n在以下两种场景下表现出优于普通 map 加读写互斥锁 (\nmap+RWMutex\n) 的性能： 1.\n缓存系统\n：在一个只会增长的缓存系统中，一个键值对被写入后将被频繁读取或更新，但写入次数相对较少。 2.\n分离的键集\n：多个 goroutine 分别读写不相交的键集，进行键值对的读、写和重写操作。\nvar m sync.Mapm.Store(key, value) // 写入value, ok := m.Load(key) // 读取m.Delete(key) // 删除\n实现原理\nsync.Map\n的高性能线程安全实现依赖于以下几个关键设计：\n两个内部存储结构\n：\nsync.Map\n维护一个主存储和一个只读存储。主存储用于最新的写入操作，而只读存储包含了先前版本的数据，形成一种数据快照。这使得在大多数情况下，读操作可以在无锁的情况下进行，因为它们主要针对稳定且不变的只读存储。\n延迟删除和原子操作\n：当从\nsync.Map\n中删除一个键值对时，它并不会立即从内存中移除，而是被标记为删除。这降低了写操作的频率。所有写入和删除操作都是通过原子操作完成的，保证了线程安全。\n读写分离\n：\nsync.Map\n的设计将读写操作分离。由于读操作主要针对不经常变化的只读存储，因此可以在无锁的情况下安全进行，极大地提高了并发读的性能。\n动态调整\n：\nsync.Map\n能够根据使用情况动态调整内部结构，例如，将数据从主存储迁移到只读存储，以优化性能。\n性能优化\n在写入少，读取多的场景中，如缓存系统，或者当多个 goroutine 同时操作不同的键时，\nsync.Map\n的这种设计可以显著提高性能。在这些场景下，由于读取操作的高效率和写入操作的原子性，\nsync.Map\n能够提供比传统的带锁 map 更好的性能。\n总的来说，\nsync.Map\n是一个针对特定并发场景优化的数据结构，它通过内部的复杂机制，实现了在高并发环境下的高效线程安全操作。然而，它并非适用于所有情况，特别是在写入操作频繁的场景中，传统的 map 加锁可能会更加高效。因此，选择\nsync.Map\n还是普通 map 应该基于具体的应用场景和性能需求。\n其他并发安全map的实现库\n1. orcaman/concurrent-map\nGitHub:\norcaman/concurrent-map\n特点：\norcaman/concurrent-map\n是一个简单易用的并发安全的哈希表实现。\n它通过将 map 分割成多个小的 map 段（shards）来减少锁的粒度，从而提高并发性能。每个段有自己的\n读写锁\n，这减少了锁争用，提高了并发读写的效率。\n提供基本的 map 操作如\nSet\n,\nGet\n,\nRemove\n,\nItems\n等。\n2. cornelk/hashmap\nGitHub:\ncornelk/hashmap\n特点：\ncornelk/hashmap\n是另一个高性能的并发安全的哈希表实现。\n它特别为高并发场景优化，比如在多核处理器上运行时，能够提供非常好的性能。\n支持扩展和收缩，可以根据存储的元素数量自动调整大小。\n提供了丰富的 API，包括迭代器、大小估计、自定义等值比较等功能。\n3. alphadose/haxmap\nGitHub:\nalphadose/haxmap\n特点：\nalphadose/haxmap\n是一个较新的高性能并发安全的哈希表实现。\n这个库的特色在于其使用了一种叫做 “hopscotch hashing” 的技术，这种技术旨在提高缓存利用率和降低冲突概率。\n旨在提供高速的并发读写操作，同时保持较低的内存占用。\nAPI 上提供了类似的基本操作，如添加、删除、查找等。\n总结\n这些库各有其特点和优势，选择合适的库取决于具体的应用场景和性能需求。例如，在需要处理大量并发读写操作的情况下，可能会选择\ncornelk/hashmap\n；而如果希望降低内存占用并提高缓存效率，则\nalphadose/haxmap\n可能是一个好的选择。重要的是要根据实际需求和性能测试来选择最适合项目的并发安全 map 实现。\n结论\n在多协程环境下，对\nmap\n的安全访问需要采用合适的同步机制。选择哪种机制取决于具体的使用场景和性能要求。简单地使用互斥锁可以提供安全保证，但可能会影响性能。在读多写少的场景中，\nsync.RWMutex\n或\nsync.Map\n可能是更好的选择。顺便提一下，slice也不是线程安全的。"
      },
      {
        "question": "golang 中切片引用超过长度怎么办？",
        "answer": "欢迎到我的博客看，同步更新哦：\nGolang中的切片 - Blog of Code\n欢迎到我的博客看，同步更新哦：\nGolang中的切片 - Blog of Code\n​\nwww.cztcode.com/2023/5094/\n1. 定义与特性\n切片（Slice）\n是Go语言中一个关键的数据类型，它提供了一个比数组更灵活、更强大的序列接口。\n切片并不存储任何数据，它只是对底层数组的引用。\n切片可以动态增长和收缩，提供了比数组更高的灵活性。\n2. 创建切片\n直接声明\n：例如\nvar s []int\n，这创建了一个nil切片。\n从数组创建\n：例如\ns := arr[start:end]\n，这根据数组\narr\n的一个区间创建切片。\n使用make函数\n：例如\ns := make([]int, length, capacity)\n，这创建了一个具有指定长度和容量的切片。\n3. 切片的长度和容量\n长度（Length）\n：切片中元素的数量。\n容量（Capacity）\n：从切片的第一个元素到其底层数组末尾的元素数量。\n使用\nlen(s)\n可以获取切片的长度，使用\ncap(s)\n可以获取切片的容量。\n4. 切片操作\n重新切片\n：可以通过\ns = s[start:end]\n来调整切片的长度，只要它在原始切片的容量范围内。\n追加元素\n：\nappend\n函数可以向切片追加元素，如果超出容量，会自动扩展。\n拷贝切片\n：\ncopy\n函数可以用来拷贝切片中的元素到另一个切片。\n删除元素\n：\n删除切片中的第i位元素:\ns = append(s[:i], s[i+1:]...)\n删除切片中的首个元素:\ns = s[1:]\n删除切片中的最后一个元素:\ns = s[:len(s)-1]\n删除切片中的第i个到j个元素:\ns = append(s[:i], s[j:]...)\n5. 切片的内部结构\n切片在Go的内部实现中是一个结构体，包含三个字段：\n指针\n：指向底层数组中切片指定的开始位置。\n长度\n：切片中元素的数量。\n容量\n：从切片的开始位置到底层数组的末尾的元素数量。\n6. 切片的注意事项\n切片是引用类型，对切片的修改会影响到底层数组。\n切片之间可以共享底层数组，修改一个切片可能会影响另一个切片。\n切片的零值是nil，一个nil切片的长度和容量都是0，但它没有底层数组。\n7. 使用场景\n切片非常适合用于处理动态序列数据。\n在函数间传递切片比传递数组更高效，因为切片是引用传递。\n切片广泛用于Go标准库中，如字符串处理、文件操作、网络编程等。\n示例代码\npackage main\n\nimport \"fmt\"\n\nfunc main() {\n    // 创建切片\n    s := make([]int, 0, 5)\n\n    // 追加元素\n    s = append(s, 1, 2, 3)\n\n    // 获取长度和容量\n    fmt.Println(\"Length:\", len(s), \"Capacity:\", cap(s))\n\n    // 切片操作\n    s2 := s[1:3]\n    fmt.Println(s2)\n}\n当多个切片共享同一个底层数组时，对其中一个切片所做的修改可能会影响其他切片。这是因为切片仅是对数组片段的引用，并不拥有数组中的数据。下面详细介绍这个特性：\n共享底层数组的特性\n创建共享底层数组的切片\n：\n当你从一个已存在的切片或数组创建新切片时，新切片会引用相同的底层数组。\n例如，\nnewSlice := originalSlice[start:end]\n创建了一个新切片\nnewSlice\n，它引用\noriginalSlice\n的底层数组。\n影响范围\n：\n修改任一切片中的元素，如果这些元素在共享的底层数组中，其他切片也会受到影响。\n例如，如果\nnewSlice[0]\n是\noriginalSlice[2]\n的同一元素，修改\nnewSlice[0]\n也会改变\noriginalSlice[2]\n的值。\n容量与边界\n：\n切片的容量是指从其起始元素到底层数组末尾的元素个数。因此，即使两个切片共享相同的底层数组，它们的容量可能不同，这取决于各自的起始位置。\n一个切片对底层数组的修改可能超出其长度但在容量范围内，这可能会影响到其他切片。\n示例：共享底层数组的影响\npackage main\n\nimport \"fmt\"\n\nfunc main() {\n    // 创建一个数组\n    arr := [5]int{1, 2, 3, 4, 5}\n\n    // 创建切片，共享相同的底层数组\n    slice1 := arr[1:4]  // 包含元素 2, 3, 4\n    slice2 := arr[2:5]  // 包含元素 3, 4, 5\n\n    // 修改slice1的一个元素\n    slice1[1] = 100  // 将元素3改为100\n\n    // 打印两个切片和原始数组\n    fmt.Println(\"slice1:\", slice1)  // 输出：slice1: [2 100 4]\nfmt.Println\n(\"slice2:\", slice2)  // 输出：slice2: [100 4 5]\n    fmt.Println(\"arr:\", arr)        // 输出：arr: [1 2 100 4 5]\n}\n注意事项\n当函数接收切片参数时，如果函数内部修改了切片元素，调用该函数的外部环境中相应的切片也会受到影响。\n在需要独立修改数据而不影响原始数据时，应考虑使用\ncopy\n函数来创建一个新的切片副本。\n理解这一点对于避免数据共享带来的意外副作用非常重要，尤其是在并发编程和复杂数据结构处理中。\n数组与切片的区别\n数组的定义\n数组的定义需要指定元素的数量（长度固定），格式为\n[n]T\n，其中\nn\n是数组的长度，\nT\n是数组中元素的类型。例如：\n定义一个长度为5的整数数组：\nvar arr [5]int\n初始化数组时指定所有元素的值：\narr := [5]int{1, 2, 3, 4, 5}\n让编译器根据初始化值的数量自动确定数组长度：\narr := [...]int{1, 2, 3, 4, 5}\n切片的定义\n切片的定义不需要指定元素的数量，格式为\n[]T\n，只指定元素类型\nT\n。切片的长度和容量在运行时可以改变。例如：\n定义一个整数切片：\nvar s []int\n使用\nmake\n创建切片并指定长度和容量：\ns := make([]int, length, capacity)\n从数组或另一个切片初始化切片：\ns := arr[start:end]\n关键区别\n长度\n：数组的长度是其类型的一部分，一旦声明就不能改变。切片的长度是动态的，可以通过\nappend\n和重新切片操作来改变。\n类型表示\n：在类型表示上，数组需要在类型前指定长度（例如\n[5]int\n），而切片不需要（例如\n[]int\n）。\n这些区别导致了数组和切片在Go语言中的使用方式和场景上的不同。\narrays\n通常用于较小的或固定大小的数据集合，而\nslices\n用于更加动态和灵活的数据处理。\n数组和切片在Go语言中都用于存储序列数据，但它们在使用上有明显的区别：\n长度的固定性\n：\n数组\n：长度固定，声明时需指定数组的大小，且大小不能改变。\n切片\n：长度可变，可以动态地增加或减少元素。\n数据类型\n：\n数组\n：是值类型，赋值和作为参数传递时会复制整个数组。\n切片\n：是引用类型，赋值和作为参数传递时只会复制切片本身（底层数组不会被复制）。\n内存分配\n：\n数组\n：在编译时分配固定大小的内存。\n切片\n：可以在运行时动态分配和调整大小。\n性能考虑\n：\n数组\n：由于是值类型，较大的数组在作为参数传递时可能会有性能问题。\n切片\n：更适合作为参数传递，因为只传递引用。\n作为函数参数传递\n数组\n当数组作为参数传递给函数时，会发生数组的整体拷贝。也就是对于数组的修改不会影响到原来的数组。对于较大的数组，这可能导致性能问题。\n切片\n当切片作为函数参数传递时，实际上传递的是切片的副本。这个副本引用的是同一个底层数组。这意味着：\n传递值\n：虽然切片本身是以值的形式传递的（即传递切片的副本），但由于切片内部包含对底层数组的引用，所以对切片内容的修改会影响原始切片。\n改变元素\n：如果在函数内部改变了切片的元素，这些改变会反映到原始切片上。\n改变大小\n：如果尝试改变切片的大小（例如，通过\nappend\n函数添加元素），情况就会变得复杂：\n如果改变后的大小不超过原切片的容量，那么这个改变也会反映到原始切片上。\n如果改变导致切片扩容（即超出原有容量），则会分配一个新的底层数组。这时，函数内部的切片副本会指向这个新的数组，而外部的原始切片仍然指向旧的数组。\n传递切片的引用\n在Go中，没有直接的方式来传递切片的“引用”。但如果您想在函数内部改变切片的长度并反映到原始切片，您可以：\n返回修改后的切片，并在调用函数后使用这个返回值。\n使用指向切片的指针作为参数（虽然这不是常见的做法）。\n示例\n这个例子展示了当切片作为函数参数传递时，如何改变其大小：\npackage main\n\nimport \"fmt\"\n\nfunc appendSlice(slice []int, values ...int) []int {\n    return append(slice, values...)\n}\n\nfunc main() {\n    originalSlice := []int{1, 2, 3}\n    modifiedSlice := appendSlice(originalSlice, 4, 5)\n\n    fmt.Println(\"Original Slice:\", originalSlice)\n    fmt.Println(\"Modified Slice:\", modifiedSlice)\n}\n在这个例子中，\nappendSlice\n函数返回一个新的切片，这个切片可能引用了一个新的底层数组（如果进行了扩容的话）。这样，可以在函数外部接收这个改变后的切片。\n总结来说，切片作为函数参数传递时，虽然传递的是切片的副本，但由于切片内部包含对底层数组的引用，所以对其元素的修改会影响到原始切片。但是，如果需要改变切片的大小，并希望这种改变反映到原切片上，需要特别处理，比如通过返回新切片或使用指向切片的指针。\n切片的扩容机制\n切片的扩容是Go语言切片最重要的特性之一。切片的扩容过程如下：\n初始容量\n：当使用\nmake\n函数创建切片时，可以指定切片的初始容量。如果未指定，切片的容量默认为其长度。\n追加元素\n：当使用\nappend\n函数向切片追加元素，且当前切片容量不足以容纳更多元素时，切片会自动扩容。\nGo 1.17版本切片扩容\nGo 1.17切片扩容时会进行内存对齐，这个和内存分配策略相关。进行内存对齐之后，新 slice 的容量是要 大于等于老 slice 容量的 2倍或者1.25倍。\n当新切片需要的容量cap大于两倍扩容的容量，则直接按照新切片需要的容量扩容；\n当原 slice 容量 < 1024 的时候，新 slice 容量变成原来的 2 倍；\n当原 slice 容量 > 1024，进入一个循环，每次容量变成原来的1.25倍,直到大于期望容量。\n公式如下：\n$$ newcap = \\begin{cases} cap & \\text{if } cap > oldcap \\times 2 \\\\ oldcap \\times 2 & \\text{if } oldcap < 1024 \\\\ oldcap + \\frac{oldcap}{4} & \\text{if } oldcap \\geq 1024 \\end{cases} $$\nGo 1.18版本切片扩容\nGo1.18不再以1024为临界点，而是设定了一个值为256的\nthreshold\n，以256为临界点；超过256，不再是每次扩容1/4，而是每次增加（旧容量+3*256）/4；\n当新切片需要的容量cap大于两倍扩容的容量，则直接按照新切片需要的容量扩容；\n当原 slice 容量 < threshold 的时候，新 slice 容量变成原来的 2 倍；\n当原 slice 容量 > threshold，进入一个循环，每次容量增加（旧容量+3*threshold）/4。\n$$ threshold = 256 \\\\newcap = \\begin{cases}  cap & \\text{ if } cap > oldcap \\times 2 \\\\  oldcap \\times 2 & \\text{ if } oldcap < threshold \\\\  oldcap + \\frac{oldcap + 3 \\times threshold}{4} & \\text{ if } oldcap \\geq threshold\\end{cases} $$\n最后还有一个内存对齐步骤，实际容量会比这个公式计算出来的大。\n内存对齐\n内存对齐是计算机硬件对内存访问的一种优化。对于现今的计算机硬件设计，内存是按照一个固定大小（如4 bytes, 8 bytes, 16 bytes等）的块来读取或者写入的。如果数据没有按照这样的块边界来存放，硬件可能需要多次访问内存才能读取或者写入数据，这会降低程序的性能。\n以4 bytes为例，如果我们要读取一个4 bytes的数据，在内存中的起始地址如果不是4的倍数，硬件需要两次读取操作才能获取到完整的4 bytes数据。第一次读取会获取到数据的一部分，然后第二次读取才能获取到剩余的数据。这是因为硬件只能从地址是4的倍数的地方开始读取4 bytes的数据。\n反之，如果数据在内存中的起始地址是4的倍数，硬件只需要一次读取操作就能获取到完整的4 bytes数据。这就是为什么内存对齐可以提高性能的原因。\n因此在Go 1.18版本中，切片的扩容操作在确定扩容容量后，还会做一个内存对齐的步骤，确保扩容后的切片在内存中的存放位置能满足硬件的最优访问需求。\n源代码\n注释\ngrowth formula a bit smoother\nInstead of growing 2x for < 1024 elements and 1.25x for >= 1024 elements,\nuse a somewhat smoother formula for the growth factor. Start reducing\nthe growth factor after 256 elements, but slowly.\n\nstarting cap    growth factor\n256             2.0\n512             1.63\n1024            1.44\n2048            1.35\n4096            1.30\n\n(Note that the real growth factor, both before and now, is somewhat\nlarger because we round up to the next size class.)\n\nThis CL also makes the growth monotonic (larger initial capacities\nmake larger final capacities, which was not true before). See discussion\nat <https://groups.google.com/g/golang-nuts/c/UaVlMQ8Nz3o>\n\n256 was chosen as the threshold to roughly match the total number of\nreallocations when appending to eventually make a very large\nslice. (We allocate smaller when appending to capacities [256,1024]\nand larger with capacities [1024,...]).\n通过减小阈值并固定增加一个常数，使得优化后的扩容的系数在阈值前后不再会出现从2到1.25的突变，该commit作者给出了几种原始容量下对应的“扩容系数”：\noldcap\n扩容系数\n256\n2.0\n512\n1.63\n1024\n1.44\n2048\n1.35\n4096\n1.30\n可以看到，Go1.18的扩容策略中，随着容量的增大，其扩容系数是越来越小的，可以更好地节省内存。注意这个不是一个间断函数，而是连续函数，上面的表只是在oldcap取不同值时计算出来的“扩容系数”，实际上对于不同的oldcap，扩容系数是逐渐变化的。当oldcap远大于256的时候，扩容系数将会无限接近1.25。\n测试扩容\npackage main\n\nimport (\n\t\"testing\"\n)\n\nfunc TestCap(t *testing.T) {\n\tvar s []int\n\tlastCap := cap(s)\n\n\tfor i := 0; i < 1000; i++ {\n\t\ts = append(s, i)\n\t\tnewCap := cap(s)\n\n\t\tif newCap != lastCap {\n\t\t\texpectedCap := calculateExpectedCap(lastCap, i+1) // i+1 是因为添加了一个新元素\n\t\t\tt.Logf(\"Added element %d, length: %d, actual capacity: %d, expected capacity: %d\\\\n\", i, len(s), newCap, expectedCap)\n\t\t\tlastCap = newCap\n\t\t}\n\t}\n}\n\nfunc calculateExpectedCap(oldcap, cap int) int {\n\tthreshold := 256\n\tif cap > oldcap*2 {\n\t\treturn cap\n\t}\n\tif oldcap < threshold {\n\t\treturn oldcap * 2\n\t}\n\treturn oldcap + (oldcap+3*threshold)/4\n}\n输出结果\ncap_test.go:17: Added element 0, length: 1, actual capacity: 1, expected capacity: 1\n    cap_test.go:17: Added element 1, length: 2, actual capacity: 2, expected capacity: 2\n    cap_test.go:17: Added element 2, length: 3, actual capacity: 4, expected capacity: 4\n    cap_test.go:17: Added element 4, length: 5, actual capacity: 8, expected capacity: 8\n    cap_test.go:17: Added element 8, length: 9, actual capacity: 16, expected capacity: 16\n    cap_test.go:17: Added element 16, length: 17, actual capacity: 32, expected capacity: 32\n    cap_test.go:17: Added element 32, length: 33, actual capacity: 64, expected capacity: 64\n    cap_test.go:17: Added element 64, length: 65, actual capacity: 128, expected capacity: 128\n    cap_test.go:17: Added element 128, length: 129, actual capacity: 256, expected capacity: 256\n    cap_test.go:17: Added element 256, length: 257, actual capacity: 512, expected capacity: 512\n    cap_test.go:17: Added element 512, length: 513, actual capacity: 848, expected capacity: 832\n    cap_test.go:17: Added element 848, length: 849, actual capacity: 1280, expected capacity: 1252\n--- PASS: TestCap (0.00s)\nPASS\n为什么实际扩容与预期不符呢？\n实际上，growslice 的后半部分还有更进一步的优化（内存对齐等），靠的是 roundupsize 函数，在计算完 newcap 值之后，还会有一个步骤计算最终的容量：\ncapmem = roundupsize(uintptr(newcap) * ptrSize)\nnewcap = int(capmem / ptrSize)\ngrowslice\n函数在 Go 中的实现不仅仅是简单的容量增长算法，它还涉及到内存对齐的优化，这是通过\nroundupsize\n函数来实现的。\nroundupsize\n函数确保分配的内存大小是特定大小类的倍数，这有助于减少内存碎片和提高内存分配效率。我们无法直接模拟\nroundupsize\n函数的行为，因为这需要深入 Go 的内存分配器的实现细节。\n但是确定的是，最终的容量可能会比计算出的\nnewcap\n更大，因为要适应内存对齐的需求。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "胡一青",
    "headline": "天天吐槽这个地球。南村诸杨北村卢",
    "details": {
      "居住地": "现居牛街",
      "所在行业": "计算机软件",
      "个人简介": "PM is me"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "阿萨德被赶下了台，中东的世俗化为何屡屡失败?",
        "answer": "世俗化、自由化、民主化、工业化、现代化、西化、殖民地化。\n先把这几个概念分清楚吧。"
      },
      {
        "question": "如何看待叙利亚叛军HTS再度向阿勒颇发起进攻？",
        "answer": "不管后续怎么发展，这几天的突袭造成我国各个平台网络大V比叙利亚政府军防线先崩溃了。\n前一天还在舌灿莲花吹嘘各种导弹参数部队编制，一开始听的我以为这个主播是在以色列参谋部上班的。或者直播到凌晨三点四点不厌其烦给听众分析比比阁下无力回天第四罗马山河日下。局势一变马上不知所措，半小时只能说出“继续看下去”、“没有进一步信息”，还有转发各种外网认知战谣言，再从谣言上分析HTS是美国北约土耳其以色列各种白手套。\n这几天耳朵磨出茧子就是复述外网欧美几个自媒体信源，再加上点本土赢学精神和游戏动漫梗。说白了都是孩子王，受众恐怕大部分是学生或者刚毕业没几年的小白。能自己翻墙的还用熬夜听你们讲？"
      },
      {
        "question": "为什么只有北京有老北京这种说法，而其它地方却没有没有老南京、老西安、老上海这样的自称方式？",
        "answer": "当然有老上海和老南京、老西安，不仅如此还有老天津老山东等等说法。但凡一地一城历史悠久，足够形成自己独特的地域城市文化就会有“老**”这样的称呼。\n老北京文化从根子上说是明清以来北京形成的“首都”文化。包含语言、民俗、饮食、心理性格等方面都与其他地域的居民不同有自己的特色。具体说起来篇幅太长，以后有时间慢慢道来吧。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "懒懒她老公",
    "headline": "",
    "details": {},
    "qas": [
      {
        "question": "中国为什么不做编译器和编程语言？",
        "answer": "中国为什么不取消调休，为什么要搞电动车\n新国标\n，为什么不追责有辱国体的国足，为什么要延迟退休呢"
      },
      {
        "question": "你怎么看「没有教不会的学生，只有不会教的老师」这一观点？",
        "answer": "有的人确实是纸张，怎么教都不会的"
      },
      {
        "question": "西式教育真的有利于创造力，真的比中国教育好？",
        "answer": "西方是\n精英教育\n，只让小部分人上大学，意思是能上大学的都是智商超高的天才，他们没有刷题，各种鸡娃的想法。中国是普惠教育，人人都能上大学，只要你能卷，肯努力，愿意不停的刷题。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "律香川",
    "headline": "搬砖高手。",
    "details": {
      "居住地": "现居深圳市",
      "所在行业": "培训",
      "个人简介": "资料讲师。吃货。打電話問資料主持人。"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "一个女孩子陪你十年，她家里面要20万彩礼，合理吗？",
        "answer": "一个女人，从士兵就开始跟他，直到当了将军夫人。别说20万，将军整个家都是她的。\n如果这10年，陪着士兵南征北战，立下赫赫战功。该给，主动给。\n如果这10年，没钱了找士兵要钱，情绪不好对士兵发泄，把士兵当工具人，那么20年又有何用。"
      },
      {
        "question": "女生的内衣扣为啥都在背后？",
        "answer": "因为，如果在前面，女人能自己解，当然，在后面也能自解，这就好比，拧瓶盖一个意思，有对象，干嘛自解。\n而且，解内衣大赛，解内衣\n吉尼斯世界纪录\n都是在后面，前面不平。"
      },
      {
        "question": "前任都会因为什么原因联系你？",
        "answer": "深圳，2008年春节，雪灾，当时她差点就回不去。\n过完年后，我和她，自然的分手，她没能继续来广东，我不可能去湖北。\n过完年后，她说不来广东了，就在武汉工作了。其他啥也没说，也不用说。\n16年，她来深圳参加她堂哥婚礼。婚礼结束后第二天，她来找我。\n跟她，走了08年那会以前的所有地方，南油大厦，动漫园，登良路，中山公园，海上世界，吃砂锅粥，吃狗肉，去爬大南山，登小南山，\n青青世界\n，海岸城，沃尔玛。去天后宫许愿。看望她以前的朋友，同事，同乡。\n第5天，下午15点34分的班车。她要走了，回武汉，在火车东站，送她进安检口，目送她进站后，望着她越走越远的背影，直至看不见，我蹲下来了，眼泪不住的往下流，沾湿了裤子，不住的抽搐起来。\n人生有几个8年，如无意外，以后可能再也不见面了。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "积云教育小云老师",
    "headline": "致力于帮助每一个对未来迷茫的孩子",
    "details": {
      "所在行业": "互联网",
      "个人简介": "积云教育就业指导老师 | 讲授IT互联网职业发展方向选择\nIT互联网入门、简历优化、面试指导 | 提供就业指导"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "为什么现在的大学生不着急找工作就业？",
        "answer": "还是那句话，当全社会的劳方对于工作都首先关注“工资待遇”而不是什么“经验平台”的话，劳方的处境才能真的改善。\n你能给我提供“经验平台”和你能给我提供我理想的“工资待遇”从来都不冲突。“工资待遇”，说白了就是“剩余价值的生产”，是阶级斗争的最前沿、最伊始的领域，劳方自己不操心，不可能去指望资方“良心发现”。哪怕有一两个“良心发现”的老板，也不可能有整个良心发现的“资方”。"
      },
      {
        "question": "如何快速读懂开源代码？",
        "answer": "小白看几万行代码不如直接动手写几行来的快  每个人的逻辑都是不一样的只会看的一头雾水  阅读代码是建立在纯熟的基础上吸取改进自己的代码逻辑"
      },
      {
        "question": "现在真的有很多人找不到工作么？",
        "answer": "投的简历都石沉大海，很焦虑甚至怀疑自己，静下心来思考了下。毕业还没几年，降低开支只考虑房租和生活费，积蓄也足够躺几年，唯一焦虑和不安的是积蓄要勇于结婚和买房，现在大环境不好也不太好找到和之前一样好的工作，道理我都懂，但是这个大环境确实让人看不到希望\n还是来积云和我学技术靠谱"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "唐珣",
    "headline": "天理在人欲中，真相在尘末里",
    "details": {
      "所在行业": "机械设备",
      "个人简介": "天理在人欲中，真相在尘末里"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "藏族，蒙古族，维族，满族，壮族，彝族和苗族哪个最接近汉族？",
        "answer": "在祖源方面，汉藏同源，都和\n古羌人\n有着密切关系；\n在现代文化影响下，满壮苗汉的外在差异已经小到忽略不计；\n其他三族不予置评。"
      },
      {
        "question": "被泼开水女童返校书包现恐吓信「再发视频，要你全家不好过」，如何看待校园霸凌问题？该如何保护自己？",
        "answer": "当法律无法为受害者伸张正义时，\n同态复仇\n就成为了唯一的选择。"
      },
      {
        "question": "假如全国公务员事业编工资待遇全部砍半，考公考编热潮能退去吗？",
        "answer": "你的觉悟还是太低了。你以为大家考公考编是为了工资待遇，其实大家考公考编是为了更好地为人民服务。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "nameoverflow",
    "headline": "不写代码的咖啡师不是好吉他手",
    "details": {
      "居住地": "现居幻想郷",
      "职业经历": "字节跳动 · 广告算法\n某公司 · 广告算法",
      "教育经历": "三本 · CS\nB类 · CS",
      "个人简介": "带逛timeline污染严重污染慎fo\n真实软狗 果粉慎fo\n顺性别，不女装"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "阿里如果全面将java替换成rust，能省下多少服务器资源？",
        "answer": "在字节的时候接触过一些业务推rs，他们的这么干的前提是\n字节已经把市面上的机器买得差不多了（供应商either没多余产能或者不愿意卖）而业务还在增长服务扛不住（比如我之前在的广告业务常年处于完全没有半个空闲的core可用只能拆东墙补西墙的状态）\n直接对着现有的go服务基本不重构地把逻辑照抄成rs然后照着编译报错小修小改，开发成本不是很高\n结果这些服务从latency到资源全线压缩一半以上，省下来的机器拿去扩别的服务。\n其中值得注意的是\nrs 代码基本没有做重构完全照抄原代码逻辑，为了简化生命周期各种 copy clone arc 乱飞\n开发效率并不低，据我所知参与迁移的人力基本都没用 rs 上过生产甚至 golang 仔现学，用 rs 照抄逻辑只要编译过了就能上测试环境，基本不用debug"
      },
      {
        "question": "如何看待腾讯AI绘画对于塞尔达的关照?",
        "answer": "搬一下在另一个问题下的回答\n如何看待腾讯AI绘画将所有《原神》相关的图片都重绘成《塞尔达》？\n245 赞同 · 69 评论\n回答\n看到这个问题都快笑死了\n明显是个炼丹中很常见的坑\n这里认为他们用的是 diffusion model（毕竟最近发布的这类应用都是在蹭这个热度）\nDiffusion model 做 image to image 常用的方法是拿一个 image to text 的模型做 guidence，比如最常见的是训练一个 clip，然后用 clip 去识别源图像，同时训练生成器时逼迫生成的图像在 clip 看来更“像”源图像\nClip 这种模型我们都知道是半监督的，需要大量的 text image 数据对。大量的数据怎么找？当然是从网上爬。\n我盲猜问题就出在从网上爬图像文本数据对的过程。我们都知道要做图像文本数据集最喜欢用的方法就是：把\n搜索引擎、社交网络、新闻文章\n的\n标题和配图\n放在一起形成一条数据\n那么问题来了，中文互联网上的搜索引擎结果、社交媒体、新闻文章里，带原神logo的原神插图的，内容最多的是什么？\n当然是\n原神和旷野之息的对比\n然后在做数据集的时候就很容易出现：\n含有带原神logo的原神截图的网页，紧接着就是一张旷野之息的截图\n于是在他们用的数据集中，\n带原神logo的原神截图对应的文本，很大一部分往往能找到一个对应的旷野之息的截图\n后面的事情就是他们训练的 clip 模型喜闻乐见地学到了「原神 logo 和旷野之息会同时出现」这么一回事……\n这个故事再次说明了有些炼丹师们真的不会去看自己的数据集是个什么鬼样子。"
      },
      {
        "question": "如何看待腾讯AI绘画将所有《原神》相关的图片都重绘成《塞尔达》？",
        "answer": "看到这个问题都快笑死了\n明显是个炼丹中很常见的坑\n这里认为他们用的是 diffusion model（毕竟最近发布的这类应用都是在蹭这个热度）\nDiffusion model 做 image to image 常用的方法是拿一个 image to text 的模型做 guidence，比如最常见的是训练一个 clip，然后用 clip 去识别源图像，同时训练生成器时逼迫生成的图像在 clip 看来更“像”源图像\nClip 这种模型我们都知道是半监督的，需要大量的 text image 数据对。大量的数据怎么找？当然是从网上爬。\n我盲猜问题就出在从网上爬图像文本数据对的过程。我们都知道要做\n图像文本\n数据集最喜欢用的方法就是：把\n搜索引擎、社交网络、新闻文章\n的\n标题和配图\n放在一起形成一条数据\n那么问题来了，中文互联网上的搜索引擎结果、社交媒体、新闻文章里，带原神logo的原神插图的，内容最多的是什么？\n当然是\n原神和\n旷野之息\n的对比\n然后在做数据集的时候就很容易出现：\n含有带原神logo的原神截图的网页，紧接着就是一张旷野之息的截图\n于是在他们用的数据集中，\n带原神logo的原神截图对应的文本，很大一部分往往能找到一个对应的旷野之息的截图\n后面的事情就是他们训练的 clip 模型喜闻乐见地学到了「原神 logo 和旷野之息会同时出现」这么一回事……\n这个故事再次说明了有些炼丹师们真的不会去看自己的数据集是个什么鬼样子。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "徐斌",
    "headline": "房产律师，《千万别说你懂买房》作者，法硕实践导师",
    "details": {
      "居住地": "现居北京\n，曾在上海住过",
      "所在行业": "法律",
      "职业经历": "上海秦兵律师事务所 · 主任",
      "个人简介": "房产律师，《千万别说你懂买房》作者，法硕实践导师",
      "实名信息": "你的账号暂未实名，当前不可查看用户的实名信息"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "老婆和我姐前后脚都怀上了宝宝，导致只能丈母娘来带我们孩子，老婆意见很大，有什么好的解决办法吗？",
        "answer": "为什么你觉得你妈来了就不会意见很大。"
      },
      {
        "question": "预制板楼房拆迁，会怎么补偿？",
        "answer": "现在还有没拆的预制板？不抗震呐，按照现在的危房标准（北京）是把\n抗震性能\n纳入考虑的。\n拆迁开始的时候补偿方案是作为附件，和\n征收决定\n同时进行公告的。\n如果还没开始又着急想知道补偿的政策，比较典型的天坛危改，你可以找找借鉴一下。"
      },
      {
        "question": "冯骥长文回应 TGA「有失落，有遗憾，更多也是放下幻想」，对此你有什么看法？",
        "answer": "2017年，老钱医生，一位移民美国好些年的朋友，拉着他的朋友、我和我爸四个人，驾车从奥兰多出发，去东海岸钓鱼。路上聊起美国的种族歧视问题——就是美国到底有多歧视华人？\n这是我们作为北京游客最好奇的问题之一。\n老钱的朋友，也是老早移民美国的大哥说，过去歧视华人很严重，但是近些年随着大陆的崛起，华人在美国的处境也变好了。\n变好了，不等于就没有对华人的歧视了。\n就从这个颁奖给小机器人，我们就知道，你看，孙悟空去了洛杉矶，也得不到应有的尊重，何况我们这些普通的华人呢？\n比不了白人，包括俄罗斯人、意大利人、德国人，也比不了黑人，比不了印度人，甚至都比不了日本人、韩国人。\n也不光是美国，全世界哪里不是如此呢，据说连俄罗斯都歧视中国人，我还以为他们想和我们交朋友的。\n我不知道我想的对不对，似乎中国人要想得到尊重，唯一的出路，就是好好建设自己的国家，茁壮的成长，努力实现中华民族的伟大复兴。\n具体来讲，就是只有在他们飞20个小时来你这，等着你给他评奖、颁奖的时候，你才能跟他们谈公平。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "小智",
    "headline": "克莱登大学肄业丨公众号：小智碎碎念",
    "details": {
      "居住地": "现居北京市",
      "所在行业": "互联网",
      "个人简介": "让所有人都认同的文字称不上表达，你可以在知乎、公众号、头条号上找到我，路引：IT之眼"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "如何看待湘潭大学 2021 级数学类韶峰班全班 26人全部保研？",
        "answer": "2014 年的湘大毕业生，不请自来回答一下这个问题。\n前两天我媳妇儿看最近网上特别火的985 、 211 毕业生找不到工作还打趣我来着，一个双非一本毕业的文科生也能在北京进大厂工作，有了自己的房子和车。\n这个双非大学其实就是湘大，再准确地说，我进大厂工作以前的学历，其实是四非大学毕业的，湘大脱离四非定位也是从评上双一流开始，而湘大评上双一流的依仗，就是数学系。\n所以，数学系肯定是湘大最拿得出手的专业了，那在这样最强势的专业里，专门设置一个有专有名称、专属教室的班级，肯定也是想优中选优地培养专业人才，取得这样的结果就不稀奇了。\n我看了一下这个保研去向，坦白说也没有想象中的那么牛逼——就还好？\n不太理解官媒下场去做这个宣传干嘛……"
      },
      {
        "question": "和女生合租，都会发生什么事情？",
        "answer": "17 年左右的时候在798 边上跟人合租，我和我对象住主卧，次卧最开始是两个刚毕业的男生合租，没过多久俩男生都找到了工作搬走了，后来搬来了一个妆容很精致的女生。\n这个女生真的完美地诠释了出门有多光鲜亮丽，在家就有多邋遢不堪：\n卫生间厕纸篓从来不清理，大姨妈来了的卫生巾到处扔，洗澡头发堵了下水道从来不清理，每次都是我去收拾。\n喜欢用厨房做东西吃，但又从来不收拾厨房，能把自己的碗洗了都算讲素质了，更多时候桌面上的油渍、垃圾桶里的剩饭剩菜都扔那不管，大夏天的长了很多飞虫出来，得，又是我收拾。\n自己房间里的垃圾堆积成山以后，拎着垃圾袋扔门口冰箱边，我上班走没扔她这份，回来垃圾还在，第二天还在，第三天更多，最后还是我忍不了了扔了。\n在屋里有男性在的情况下，穿的睡衣都是很透的那种丝质的，搞得我平常晚上基本不敢出门，怕看到什么不该看到的东西。我想她不尴尬，但我挺尴尬的。\n有次晚上我在里头洗澡，听到她带着姐妹淘回来了，日尼玛在洗衣机边上搞烧烤、火锅局，我洗完半天不敢出来，因为忘记带衣服进去，只有一条裤衩子。\n也得亏我们的作息时间跟她是错开的，加上她只住了仨月不到就搬走了，不然我估计我和我对象就得搬走了。\n不过这姑娘好的一点是，介绍了后续一个很讲素质、卫生的男生接盘了她的房间。"
      },
      {
        "question": "苹果高管谈Macmini电源键在底部「无需关机，几乎用不到」，设计是否合理？长期不关机对电脑有影响吗？",
        "answer": "我有一台 M1 的 iMac，自从买了黑猴以后都没怎么动过它了，都是放在那里挂着硬盘共享影视资源到 Apple TV 上做小型影视 Nas 用，除非是硬盘连接出点问题了，我才会去解锁一下。\n目前开机时间应该已经超过 2 个多月了，确实没关过机。\n但我还是要说一句，苹果的设计总是有一种我觉得你用户不需要，所以我就可以替你作主的傲慢。\n说实话我不太喜欢。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "上海彩屏",
    "headline": "",
    "details": {},
    "qas": [
      {
        "question": "为什么自己在大学里面内耗越来越严重了?",
        "answer": "内耗的主体是自己。自己也可以选择不内耗。我想之所以感觉在大学里越来越内耗，是因为自我认知还不够，还没有彻底认清楚我是谁，我从哪里来，我要到哪里，现在需要干什么！大学生相对而言都是年轻人中的佼佼者，特别是补课盛行的这些年，家长在课余投入金钱越多的孩子越容易进入名校。结果就是，大学生中除了功课成绩不分上下外，各种能力突出者比比皆是。那些在高中阶段只会刷题考试的孩子就会很失落很自卑。要强的他们为了继续争优秀夺第一，在见识和认知还不充分的前提下匆忙中手足无措地参与进去，或跟随或模仿，看似在刻苦在努力，事实上陷入了没有条理的内耗。建议在百花齐放的大学里，先保持冷静，剖析认清自己，然后选择最适合自己的方向日拱一卒，循序精进~"
      },
      {
        "question": "你最喜欢的生活状态是什么样？说说你的理由。?",
        "answer": "我最喜欢的生活状态是坦然淡然张弛有度。坦然是以自己为主体，从自我感受出发应对生活中的方方面面。前提是自我本身依道德伦理，问心无愧地做事。淡然是接受外在事务反馈来的态度，不以物喜不以己悲，顺其自然随遇而安。张弛有度则主要指应对工作的态度，注重效率，劳逸结合。坦然地付出，淡然地接受，张弛有度去创造~~Enough"
      },
      {
        "question": "微信已读不回的人都是什么心态?",
        "answer": "因人而异因事而异吧。一般情况下，不回微信是不知道怎么回，还没想好，冷却处理一下。当然，也存在主观上就不愿意回。比如，收信人觉得和发信人关系疏离，不想再有深交，所以保持了沉默。还有可能就是忙事情，一时顾不得回，想起来时已经过了不少时间，也就算了。不过呢，回微信是最起码的礼貌，如果遇到不回的情况，收件人肯定有原因，需要发件人自查或自我感觉，该放手就放手，不必纠结。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "豌豆",
    "headline": "",
    "details": {},
    "qas": [
      {
        "question": "哪一句话突然让你破防了？",
        "answer": "大概在儿子七岁的时候吧，\n有天在饭桌上，他神神秘秘地说，“想吃席了。”\n我有点儿诧异，在心里嘀咕，是不是最近家里伙食不好？\n有些心疼地问他，“想吃什么席？”\n儿子眼神一下就亮了，“吃你的席。”"
      },
      {
        "question": "有个亲妹妹是什么感觉?",
        "answer": "亲妹妹比我小14岁。\n2007-2011，我大学期间，爸妈外出打工，妹妹在镇上亲戚家当留守儿童。\n2011年07月，我大学毕业。\n2012年1月，三年级下册，给她转学到我工作的城市。\n至今忘不了大巴车刚进成渝立交，她从位置上站起来，惊呼：\n“姐姐，姐姐，成都也有立交桥啊？我以为只有北京才有立交桥！天呐，立交桥原来长这样！”\n2012年10月，搬新家，给她换了一个稍微好点儿的私立。\n2015年09月，考上区上最好的私立初中普通班（分数属于是末流）。\n2018年09月，考上区上最好的高中普通班（中考分数正好是录取线）。\n2021年09月，考上双一流大学（高考分数超一本线20分）。\n目前正在准备月底的研究生考试。\n用我妈的话说，她是幸运儿，刚到成都，就算在最撇的私立，她的成绩也算差的，英语不及格。\n但是很快成绩有了起色，能跟得上了。\n进入第二个私立学校时，成绩还是算差的，说了很多好话才被勉强收下。\n初中入学成绩相比之下还是算最差的，虽然小学以学校第一名的成绩毕业。\n高中入学成绩相比之下还是算最差的，那年的录取分数正好是她的中考分数。\n高考成绩相比较高中入学来说，已经是非常大的进步了。\n我也觉得她是幸运儿，\n怎么说呢，除了考学，\n她的成长过程我深度参与，\n替她挡住了父母很多不太合适的教育方式，\n她有一个把她当家人的姐夫，\n也有一个唯她马首是瞻的侄子，\n在我家有一间属于她的房间。\n以至于大学寒暑假放假回家的那个家，是有姐姐的这个家，\n爸妈在镇上买的房子，是“老家”。\n她刚来到这个世界时，我也曾惶恐不安，我怕爸妈只爱护她。\n后来我发现，不仅爸妈爱护她，我也很爱护她，我老公也很爱护她，我儿子也很爱护她。\n我希望将来，她的老公也很爱护她，她的孩子也很爱护她。"
      },
      {
        "question": "现在很多女孩一听说两个儿子的家庭，立马拒绝，问题出哪呢?",
        "answer": "大儿子读了个大学，去外地娶妻生子，父母给了15万，说是把家底都掏空了。\n结婚当妈的没去，让当爹的捎去了一副黄金耳坠，说是婆婆把自己的耳环当掉了换来给大儿媳的。\n二儿子小五岁，没考上高中，正经工作不找，保险父母缴，零花钱父母给，大儿子还给买了电脑给他玩儿，游戏打得溜。\n大儿子年初结婚，父母年中给二儿子在县里全款了一套房。\n第三年，父母给大儿子3万块，让首付买车。给钱之前，刚给二儿子全款了一辆小十万的车，并把县里的房子装修好了。\n父母每年能挣个十来万，每年会给大孙子发两个红包，过年200，生日200.\n第九年，大儿子买房凑首付，管父母借了十万，当妈的说这十万是他们的救命钱，当爸的说这十万里有三万是二儿子的钱。\n大儿子承诺半年还清。\n第三个月还3万，第五个月还3万，第六个月正好年底，还了4万。\n过年给父母和二儿子买了大概五千的东西，往年也买，要少一些。\n第十年，当妈的跟大儿子抱怨说，二儿子的相亲对象要求把县里的房子置换成更大的户型并装修好，再买辆车，加上婚礼乱七八糟的至少要七八十万才能行。\n当妈的说没那么多，只能掏五十万。\n......\n这就是两个儿子的家庭\n父母累不累？\n很累，很节省。\n二儿子三十有二了，还是父母的乖宝宝，饭来张口的小少爷，十指不沾阳春水。\n大儿子离得远，房贷车贷养孩子，假期少，几年才回家一趟。\n试问这种家庭，你是嫁老大还是嫁老二？"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "Asher",
    "headline": "何不来996.ninja摸鱼？",
    "details": {},
    "qas": [
      {
        "question": "做独立开发的个人博客网站，你最推荐的技术组合是什么？",
        "answer": "我推荐的是全免费的组合。\n你都已经花时间精力研究技术了，还要组织语句阐述清楚技术细节，结果最后还要花钱买域名服务器，国内备案暴露出自己的实名信息面临被开盒的风险，最后再用上收费的\noss\n分享给别人(流量费可能比你话费月租还高)，甚至为了读者的良好体验广告也不加。\n为每一个曾经或者现在还在这样做的人致敬，你们真的，我哭死。\n说免费的玩法就还是得上大善人cloudflare了。\ncloudflare pages部署\n静态博客\n完全免费，支持的静态博客框架也很多。还支持web analysis分析网站流量。\ncloudflare r2，免费10GB存储，用来当博客图片非常足够了。我写了几年博客也才用了4GB\ncloudflare works相当于后端api处理一些动态内容，比如网站统计。\ncloudflare 还支持websocket，如果你想在博客嵌套一个小的实时交互功能的话\n评论系统，giscus能嵌套在各种静态博客，也是免费的。\n想找个案例看看？cloudflare pages+docusaurus+r2+giscus+cloudflare works"
      },
      {
        "question": "你见过最奇怪的体质是什么？",
        "answer": "有其他人右侧腋下里面多一块骨头的吗？"
      },
      {
        "question": "哪一个国家的国歌最好听？",
        "answer": "国歌网\nhttps://guo.ge/\n​\nguo.ge/\n把光标放在对应的国家上就能播放对应的国歌，巴西的国歌还挺好听的"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "猫哥",
    "headline": "职场金融人｜新能车研究员｜智能家居爱好者",
    "details": {
      "居住地": "现居上海",
      "所在行业": "资本投资",
      "职业经历": "上海交通大学上海高级金融学院 · 研究院",
      "教育经历": "中南财经政法大学 · 国际金融",
      "个人简介": "把寒气传递给每个人",
      "MCN 机构": "上海知外文化传播有限公司"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "2024 年末房地产市场出现阶段性「回稳」，释放了什么信号？未来走势如何？",
        "answer": "1209的高层会议相信各位都记忆犹新：\n会议指出，明年要坚持稳中求进、以进促稳，守正创新、先立后破，系统集成、协同配合，实施\n更加积极的财政政策和适度宽松的货币政策\n，充实完善政策工具箱，加强超常规逆周期调节，打好政策“组合拳”，提高宏观调控的前瞻性、针对性、有效性。要大力提振消费、提高投资效益，全方位扩大国内需求。要以科技创新引领新质生产力发展，建设现代化产业体系......\n其实二手房的价格更能真实的反应当前楼市走势。\n跟去年同期相比，房价下跌的情况就显得更加突出，70个城市里有68个房价出现了同比下跌。\n还是那句话，没有卖不出去的房子，只有不合适的价格，很多二手房东为了抛售手中的房子，不惜降价20%、30%，而对于刚需一族肯定会优先选这一批房子，所以二手房的成交价更贴近当前楼市的真实情况。\n如果将二手成交时间表拉长，你会发现，\n新政在支撑起一个周期后，随着成交量降低，另一个新政便接踵而至。\n那接下来的新政是什么呢？存量房贷利率还要再降，目前中国的存量房贷是5.4万亿美元，\n我算了一下如果下调0.5%的话就等于减轻2000亿的房贷，下调1%就是4000亿。\n如传言成真，那将释放巨大的消费力。\n但是如果你问我未来的楼市趋势怎么走？这还用问吗！现在的趋势是一线城市还在挤泡沫，一线城市早一批入场的炒房客，早就退场且落袋为安了。\n留下来的是没有资金实力，靠不断屯房和高杠杆融资的炒房客，随着现在房地产投融资比例下降，流动性被抽走，这些人也开始出现断供和资金链断裂的问题，房子变法拍房，被淘汰出局，一二线城市房价持续下跌。\n目前高盛预计降息40个基点，摩根大通预计降息30个基点，瑞银预计降息30-40个基点。中信证券预计将有两次降息，每次降息幅度可能在10到20个基点之间，所以最终大家的房贷利率会降到3%以内。\n明年看具体LPR会下降多少，看新发的房贷能不能平均低于3%，还有就是看公积金贷款会不会继续下降，这些都是观察存量房贷下降的关键因素，目前官方的态度就是会继续大力扶持房地产。"
      },
      {
        "question": "胖东来宣布所有门店取消会员消费积分，能否有效解决代购问题？可能会有哪些影响？",
        "answer": "这一波确实挺猛的，我河南的朋友说一天都泡在胖东来了，排队排到大马路上，代购效率大大降低。\n胖东来彻底怒了：\n今天，看到胖东来这份让商品回归到本质的公告，心生感慨，希望有越来越多的商家，一起努力，让生活回归到他本来的样子，让真正做事的人心无旁骛的做事，让渴望美好生活的人，通过自己的简单努力，就可以获得想要的生活，真正享受到自由和爱。\n这是胖东来继12月7日推出会员限购制度后，对代购问题采取的最严厉举措。根据公告，未来胖东来将对违规代购行为实施会员资格清退，并联合执法部门依法追究侵权责任。\n胖东来，终于是怒了。\n目前，个护、医美、饮品、食品等热门品类的部分自营商品已经开启了不同程度的限购，不仅向来紧俏的胖东来小麦啤和果汁赫然在列，连胖东来的茶叶都据说需要身份实名认证方可购买。\n造成今天的局面，不想想因为什么吗？\n代购们，你们停手吧，把原本的超市还给\n本地普通的消费者\n。\n目前，胖东来也积极在准备线上商城，到时候，也可以在线上购买胖东来的东西，大家不用去代购手里，花高价去买了，真不值得。\n据我河南的朋友说，一个消费者走进胖东来，所能拥有的购物体验，车厘子是一个个挑选，确认没有坏果才装盒称重；榴莲打开后，营业员发现果壳厚，出肉率不高，会主动帮顾客换一个；所有鱼虾水产类鲜货，营业员会把袋子底部剪开小口，滤掉多余的水分，不让顾客吃一分钱的亏。\n这样的良心企业，是值得大家去抢购的。"
      },
      {
        "question": "深圳再现「日光盘」，368 套房开盘 3.5 小时后售罄，为深圳今年第 5 个「日光盘」，如何解读？",
        "answer": "“日光盘”都出来了，那得火到什么程度啊，现在的媒体真会写。\n我去看了下原文，是某个官媒发的，那我就大概知道怎么回事了。\n我估计原文标题应该是 深圳今年再现日光盘，3个半小时内332人被套吧？\n事实上，今年的国庆假期，北上广深四个一线城市日均成交面积仅仅2万平方米，比去年国庆下跌了52%，二线城市也差不多，25个代表城市里的二线城市，这个国庆成交5.3万平米，比去年国庆下跌34%。\n这就是你们说的楼市火热吗？\n犹记得南京第十一个亚洲十大豪宅，金基斩月府。\n开售前也是各种营销，各种请网红达人，中介拍各种美好小视频。  低密度大平层洋房，市中心，超高绿化，管家级服务，13元一平物业费，超级设计师设计的大门和园景等等等等。\n开售当天放出消息，7万一平，当天日售罄。紧接着房市就不行了，过了几天有中介打电话问我，要不要斩月府。\n我说，这豪宅不都售罄了，现在出来的一定很贵吧，而且户型肯定也不咋地吧。  中介说，不贵，比开盘还便宜一万，中间层，户型好的不得了。\n这一波楼市和股市的热度来源于9月24日早上的会议，发布了一揽子相关政策。但我想说政策只是催化剂，楼市的涨跌还得看供需。目前全国整体住房供过于求，八月底全国商品房待售面积达 7.38 亿平米，楼市库存处在历史高位。所以，最近的会议才着重强调加快消化存量商品房。\n但不得不说的是，这一波楼市新政，深圳是反应最快的，过去三年里，深圳楼市跌最猛的价，深圳业主挨最疼的打，这一波能不能扬眉吐气还得看后续能不能持续。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "赵孽",
    "headline": "广告从业者",
    "details": {},
    "qas": [
      {
        "question": "黄磊做菜的水平怎么样？",
        "answer": "黄磊如果去参加《中餐厅》？"
      },
      {
        "question": "隋坡师傅为什么不去老饭骨了？",
        "answer": "就不是一路人\n隋坡真教东西，探店不说，还把人家老板娘请来教网友。\n和\n陈宗明\n合作也挺愉快，从细节上看，陈是真喜欢隋坡。\n两人还互相查对方徒弟的作业，隋坡后面要是去王刚那里点拨一下，王刚能笑死 。\n你看隋坡做菜那些动作，和老饭骨那帮人都不在一个节奏。\n我觉得隋坡和刘建民很像。\n再说孙大厨，不评价个人，单看他徒弟\n魏刚强\n，就知道喝两杯，脸红得更猴屁股似的。\n隋坡在考察徒弟的时候跟陈老师说过，他徒弟有抽烟的习惯，这个对味觉很重要。\n烟酒不分家，你看魏刚强。\n啥样的徒弟，啥样的师傅。"
      },
      {
        "question": "很多领导也就两三万月薪，为什么他们舍得喝茅台？",
        "answer": "领导月薪基本用不到，包括体制内的一些老同志。\n首先单位有食堂，有的三餐，有的两餐。\n出门吃饭只要有一个比他官小的，他都没结账的机会。\n单位外出聚餐，那都是走工会经费。\n人家洗衣卡，超市购物券，电影卡，蛋糕店卡等等每个月的米面油福利都有。\n酒水唱k更不用说了吧，人家就是爱好钓鱼都有人提前找好农家乐。\n开车？领导都是坐车的。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "lu luce",
    "headline": "不关心国事的程序猿（不会QT）。",
    "details": {
      "个人简介": "英语学习方法人肉实验员。"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "若评选中国历史上最伟大的人，你选谁？",
        "answer": "我个人认为，中国历史上最伟大的人是秦始皇。就是他证明了一件事情。就是在东亚地区有搞独裁的可能。哦，我说的不对，是郡县制的大一统王朝。以前估计也有人想过这么搞。但是都只是想想。\n同时期的罗马帝国，表面上是个帝国。其实很多边境地区都是分封的。等罗马死了以后，各地诸侯纷纷一边悼念，一边自称罗马皇帝。结果到现在，欧洲还是一盘散沙。在俄罗斯和美国之间，没有自主能力。\n而东亚这边，就不一样了。自从秦始皇以后，各路起义军也好，军阀也好，都知道偏安一隅，早晚会被统一。自己也不得不励精图治，想一统中原。\n我们这些生活在中国的人对于很多道理都是觉得自然而然的。但是你只要接触一下非洲的黑叔叔。你就会知道，人和人的差距有时比人和狗的差距都大。至于南亚的阿三，更是缺一个秦始皇。\n当然教员作为中华第四帝国的构建者，历史意义当然巨大。和\n中华第二帝国\n的构建者隋文帝和李二风，中国第三帝国的构建者\n朱重八\n一样，都是伟大的中国人。\n教员的功绩有三个。\n第一个是革命成功了。这个有两层意思，第一层意思是教员的军事能力真的好强。起码比把红军打的到处乱跑的常凯申强不少。第二层意思其实还是东亚地区的人都想大一统。\n第二个是完成了工业化。这个是有两层意思，第一层意思是教员抓机会抓的真的好准。准确抓住了美国进攻朝鲜的时机。利用朝鲜战争用19万人的血换来了156项工业援助。要知道这里有很多都是重工业援助。甚至苏联在援助的时候，都在一边援助一边问。你们中国学会了造重型机械以后，不会反过来打我们苏联吧。。第二层意思是\n四三计划\n。准备和美国人打交道了。\n但是这些都是建立在中国是一个大国的基础上，要是中国是一个像北韩一样的小国。这些东西都拿不到。\n第三个其实就是文化领域的反封建。这个就是需要使用历史唯物主义了了。你不能坐在21世纪的电脑前，嘲笑岳飞的忠君思想。岳飞作为一个生活在古代的将领。不忠君难道要忠于社会主义科学发展观吗！！\n刚建国那些年，虽然我们在军事和政治上已经胜利了。但是在生活和文化上，\n田墨轩\n类型的人还是大有人在，甚至有些人还能做官。用现在的观点来看，这种无用的知识分子就应该坐地枪毙五分钟。但是当时国家刚刚建立。大部分人都不认字。只能暂时依靠他们。等到老百姓的文化能力提高了。这些人都是自然而然的被扫进历史的故纸堆的。\n因此上，文化上的反封建只不是一个自然的历史过程。谁站在那个位置上，都会推行文化领域的反封建。"
      },
      {
        "question": "都说大小武脓包，丐帮数十万弟子一个都打不过41岁的耶律齐青年才俊在哪？",
        "answer": "行了吧。。\n自从洪七公把降龙十八掌传给郭靖。把打狗棒法传给黄蓉。丐帮就是这两位的夫妻店了。\n现实社会有一个典型的例子。就是罗马尼亚的齐奥塞斯库。\n老公是罗马尼亚社会主义共和国国务委员会主席。\n老婆是中央政治执委会常设局委员兼党政干部委员会主席、罗马尼亚社会主义共和国政府第一副总理。\n儿子是罗马尼亚共产主义青年团中央委员会第一书记兼罗马尼亚社会主义共和国政府青年事务部部长。\n一个弟弟是罗马尼亚社会主义共和国国防部副部长兼武装部队最高政治委员会书记。\n另一个弟弟是罗马尼亚社会主义共和国对外情报总局局长、内务部巴尼亚萨高级警察学院院长。\n妹夫是罗马尼亚共产党中央委员会委员、中央书记处书记。\n后来的结果大家都知道了。\n艺术啊。。还是没法高于生活！！！"
      },
      {
        "question": "你觉得鸿蒙NEXT生态成熟大概要用几年?",
        "answer": "我觉得只要腾讯和阿里这几个大厂商支持了就行了。只要微信，支付宝，淘宝，拼多多，美团做了就好了。\n现在的手机其实已经前端化了。就是一个界面呈现设备。\n我看过\n鸿蒙\nNEXT的开发书籍。好像就是\nNode.JS\n。这个基本上不太难的。找几个前端就能干。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "惜字人",
    "headline": "爱文字、小富即安、码农…",
    "details": {
      "个人简介": "爱文字的，中年得富的码农。"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "若你已做多年前端（5年+），你觉得你目前的核心竞争力在哪？",
        "answer": "相比其它程序员，\n前端核心竞争力是：前端天花板够低！\n一碰到天花板就转行了…\n其它的程序员，\n比如很多做后端的火烧屁股才知道着火了…\n我以前的后端同事，\n在一个公司干了快 20 年，\n干到 48 了一直是小组长，\n一直以为他掌握着数据库，各种服务接口…\n而且和各个领导业务方都很熟，大家都觉得很稳…\n但，去年毕业了…\n其实，现在 AI 大行其道的情况下，\n程序员谁先转行，谁就更幸运！\n不管是主动还是被动。"
      },
      {
        "question": "为什么有些生物的交配过程中雌性很痛苦？",
        "answer": "动物看人类，\n啊啊啊啊…\n哪止是痛苦，\n简直是恐怖，\n不是急病发作就是鬼上身！！！\n祝大家狗壮家旺。"
      },
      {
        "question": "为什么在我的心里BBA总是高过于现在的电车呢？",
        "answer": "其实国产车还卖得不够贵。\n足够贵，心里才会买单！\n现在村里老板都开始关注 M9 问界了，\n说配置与舒适度秒杀大奔！\n但还不够贵！\n等明年尊界 S800 上市，\n绝对绝对一堆土老板，国企老板换车！！！\n足够贵，\n社交属性也拉满，\n爱国情怀也拉满！！！\n合理避税够份量！！！\n到时只剩劳斯莱斯这种 old money 了…\n华为玩高端确实有一套手段！\n小米差了这步棋。\n其它的蔚小理新势力，\n一没爱国属性，二没社交属性，三是背书太弱！\n国产油车就算了，比亚迪就个经济实惠！"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "穴小鸮",
    "headline": "",
    "details": {},
    "qas": [
      {
        "question": "杨幂、龚俊主演新电视剧《狐妖小红娘月红篇》5 月 23 日开播，你对该电视剧有哪些期待？",
        "answer": "完全没有期待，还是动画好看"
      },
      {
        "question": "《新仙剑一》定档，你对该剧有哪些期待？",
        "answer": "毫无期待，胡歌yyds!，刘亦菲yyds!"
      },
      {
        "question": "有什么一辈子不能说出来？",
        "answer": "已经下班了，可是还不想走咋办\n已经看俩小时了，这玩意有瘾"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "LLLibra146",
    "headline": "会修电脑的程序猿",
    "details": {
      "居住地": "现居北京\n，曾在天津市住过",
      "所在行业": "互联网",
      "教育经历": "大学",
      "个人简介": "人生苦短，我用Python"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "https到底把什么加密了?",
        "answer": "https协议\n下，get 请求不加密这个问题，可能是有些人的一个误解，因为 https 协议，在网络上传输的时候，所有的数据都是做啥加密的，包括请求头，URL，响应头，body 等等都是加密的。\n至于为什么有些人会认为 get 请求不加密，可能是误解了 get 请求的参数拼接在 URL 中，而 URL 大家基本上没有见到过加密的 URL，造成了误解吧\nhttps 握手的过程\n实际所有的数据包都是加密的，感兴趣的话可以拿 wireshark 抓包看一下，能抓到的数据包都是加密后的\n二进制数据\n，看不到任何的 URL，header，body 等等\n如果要伪造证书进行中间人抓包的话，这种方法是可以抓到明文的数据的。但是在中间人抓包的过程中，有一个重要的步骤就是生成一个自签名的证书，而且这个证书要被操作系统信任，因为只有自签名的证书我们才能拿到私钥，通过私钥解密数据。\n如果只有\n自签名证书\n但是没有被操作系统信任的话，就会出现你说的情况，浏览器会提示证书不被信任，从而停止建立 https 连接。\n浏览器不存在是分辨证书的质量是否过关的情况，证书只有被信任和不被信任两种情况，如果证书不被信任， 浏览器就会拒绝。如果想要实现中间人抓包，那么就要操作系统管理员手动将证书添加到操作系统中，强行让操作系统信任它，这个时候，操作系统信任了，浏览器也就不会报证书不被信任的问题了，从而实现中间人抓包。\n每个证书都有自己的指纹和有效期，还有颁发者等信息\n说了这么多，如果想要实现\n中间人攻击\n，其实让操作系统信任你的证书是最重要的一环，也就是说基本上大家只能实现让自己的电脑信任，如果想要对其他人实施中间人攻击，还是比较困难的，这个过程中需要两个步骤，让操作系统信任证书，能拿到对方操作系统的\n流量镜像\n。"
      },
      {
        "question": "如何把微信的聊天记录用性价比最高的方式保存起来？",
        "answer": "https://github.com/git-jiadong/wechatDataBackup\n​\ngithub.com/git-jiadong/wechatDataBackup\n可以使用这个小工具，基于wails开发 + React前端，实现PC端微信聊天记录一键导出功能，导出数据后永久保存，及时微信不用了或者不更新了也能随时查看聊天记录"
      },
      {
        "question": "有没有什么一键截图的软件，又小又方便？",
        "answer": "推荐一个截图工具，Snipaste\n从大学毕业用到现在了，主键的也支持了 macOS 和 Linux 了，Windows 早就支持的，目前还没收费，只有商店版是收费的，直接官网下载的话是免费的，当然了也有专业版，但是我一直用免费版功能是足够的。具体功能可以看官网介绍，我就不多介绍了，免安装的一个截图小工具，推荐使用。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "东莞仔",
    "headline": "和联胜准话事人。",
    "details": {
      "居住地": "现居香港九龙",
      "职业经历": "和联胜 · 准话事人"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "想知道大家对虐猫的看法？",
        "answer": "大众对虐猫的标准：用残酷手段以取乐为目的虐杀猫，并且拍摄成视频放出来恶心大众。\n网络爱猫人士的标准：\n驱赶和利落杀死流浪猫=虐猫\n不支持单纯为猫立保护法=虐猫\n看猫狗自己找死的视频=虐猫\n不给猫吃昂贵的进口猫粮=虐猫\n这个标准持续递进，那中国可以找出14E虐猫人士。\n在补充一点，无论你对猫有多喜欢，愿意为猫花多少钱付出多少精力，这只你的个人爱好，而不是全社会都必须遵从的行为准则。\nA爱猫愿意为猫花几千几万治病没有问题，B反感猫看到猫进屋偷吃食物一棍打死也没有问题，不存在A就是高尚，B就是低劣。\n区别在于\nA不可把自己爱猫的标准强加到B身上，指责对方是虐猫犯。\nB也不可以把自己反感猫的标准强加到A身上，阴阳对方是钱多没处花。\n举个最简单的例子。\n我是一个对性关系极度保守的人，在我的认知里所有的婚外性行为都是非常恶劣的行为。但是我心里非常明白，这只是我个人的道德准则，并不代表我就高于滥交的人，我能做的是严格要求自己。而不是把自己的道德准则强加给别人。\n如果我遇到滥交的人，我能做的是不与这种人打交道有任何往来。而不是去网暴别人，甚至偷偷去酒店偷拍人家开房。\n这个逻辑盘不清楚，那虐猫这个话题永远都是各说各话的骂战。"
      },
      {
        "question": "将《婚姻法》第二十二条改为“子女随父姓和母姓的数量各为一半”，是否可进一步促进男女平等？",
        "answer": "友情提示，法律并没有强制女方生的孩子必须随父姓，这是个人自由的事。\n你愿意可以管自己的孩子叫\n龙傲天\n还是李狗蛋都可以。\n集美的脑回路就是这样，把本来没有固定选择的东西想着用立法规定以后坐地起价。\n我最喜欢的例子，\n梁洛施\n。\n出道没几年，连拿金马奖提名和金像奖最佳配角奖，也算得上小有名气。从任何角度说，她应该是算是成功的女性了，\n按集美的说法，她应该去搞轻食瑜伽烘焙插花，录专辑拍电影，全世界旅游享受人生。\n结果呢，她和一个大她20多岁的男人在没名没分的情况下两年连生3胎（第二胎为双胞胎）。\nPS：三个孩子刚生出来的时候男方都直接取了跟男方姓的名字。\n怎么样，集美们是不是小拳拳已经捏紧了，作贱自己，生育机器的帽子是不是准备往上扣了。\n别着急，在给集美们说一点，\n男方是\n李泽钜\n。他爹就是李嘉诚，没错，就是那个前亚洲首富李嘉诚。\n题主不妨头脑风暴一下，你觉得梁洛施会不会跟李泽钜以男女平等的名义要孩子所谓的冠姓权？"
      },
      {
        "question": "如何评价为骗1200万保险金杀妻骗保？",
        "answer": "属于是完全没有任何相关常识。\n假如，我是说假如哈，\n就算没有这个监控实锤，在配偶意外死亡，同时还有巨额保险，受益人刚好是对方的时候。\n就算当时做得天衣无缝，警方也会把受益人当成重大嫌疑人全面调查。\n美国有一个成功，但是因为多年以后狗咬狗结果暴露的经典案例（如果没有这场狗咬狗那这就是一起完美犯罪）。\n总结一下这场杀人骗保案的成功经验。\n从受害人的兴趣爱好入手，降低主动提出被怀疑的概率，同时利用（鳄鱼）来加强这个意外的真实性。\n受益人只负责与凶手幕后策划，自己完全不参与犯罪，有足够的时间设计出自己与案件无关的证据。\n受益人自己的利益与凶手的利益完全绑定，所以也不会有其中一人被抓捕然后就全盘托出的可能性。\n只能说这个哥们的211属于是白读了。"
      }
    ]
  },
  {
    "name": "逸云",
    "headline": "一个喜欢独处，享受那份宁静带来的快乐，做自己想做的事。",
    "details": {
      "所在行业": "财务"
    },
    "qas": [
      {
        "question": "为什么现在越来越感到空虚了？",
        "answer": "空虚是这个时代的闲病。两点一线的工作生活，磨灭了斗志与方向。空闲时间刷着视频，追着泡沫剧，除了年龄增长了，什么都没有变。\n如果还有空闲时间空虚，那就好好利用这时间，做点以前自己办不到的事，去看以前没有坚持看完的书，做健身运动。找一种利己成长的方法。\n坚持一段时间看看还会空虚吗？"
      },
      {
        "question": "感觉生活迷茫应该怎么办？",
        "answer": "迷茫有时就是在一瞬间。当独自一个人生病时，当独自一个人扛下所有经济压力与社会压力时……\n允许自己偶尔迷茫一小会，人都是七情六欲，有时需要情绪的发泄来平衡心理压力。\n但是能在迷茫中学会理性看待问题，思考问题，解决问题才是你重新的阶梯。迷茫时，让你静下心来学习有点力不从心。那就放松一下自己，去看一场电影，进行一次户外活动，如果经济允许可以去旅行。去自己以前想去而没去过的地方。\n做了一系列调整，就改回归现实，做下一步规划。努力提升自己，学历，技能，阅读都可以，让自己有收获感。"
      },
      {
        "question": "都说初级会计简单，可是为何通过率这么低？",
        "answer": "通过率是参考通过分数与报考总人数之比。很多学员是报考了，最后却连考场都没有进，直接弃考，通过率在这里就拉低了一半。\n还有一种是学习不努力嘛？提前一年就在备考了，三天打鱼两天晒网，估计到考试的时候前面学的也忘得差不多了。\n初级会计，就是两门课，没有必要把学习期限拉太长，学习久了也会有疲惫感，这样学习不一定能过。\n规划好时间，认真学习，先看网课，一定要刷一遍网课。然后多刷题，刷题是查漏补缺 检验你听课的结果。\n只要认真对待了，其实还是很容易过的"
      }
    ]
  }
]